<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>蛇头虎尾 on 少写了三五行</title>
    <link>https://dilaomma.github.io/tags/%E8%9B%87%E5%A4%B4%E8%99%8E%E5%B0%BE/</link>
    <description>Recent content in 蛇头虎尾 on 少写了三五行</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>dilaomma</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Dec 2020 17:49:57 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://dilaomma.github.io/tags/%E8%9B%87%E5%A4%B4%E8%99%8E%E5%B0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>2020</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/2020/2020/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 17:49:57 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/2020/2020/</guid>
      <description>2020是很不一样的一年。
三月的第一个星期，所有同事被分成蓝绿两个组，绿组继续到公司，蓝组开始在家工作，直到这一切结束。第二个星期绿组的我也开始在家工作了，一月底Echo老师老师回来的时候我在家隔离过两周，所以节奏上是习惯的，逐渐不习惯的反倒是有限空间的盘磨。客厅&amp;lt;&amp;gt;卧室&amp;lt;&amp;gt;厨房。饭后几乎马上就坐到了电脑前，睡前也大概还是在电脑前，有一天终于获准下去走了一圈——散步的感觉怎么这么好。和同事讨论分享送货上门的服务，试图囤积食物，心中还是充满了希望，三个月后总会好吧？
终于在5月初Echo老师宣布，我们可以出门了，自那以后才开始正常散步，去超市。有时候去公园野餐，偶尔还进城逛一圈。夏天的日子挺舒服，完全不怀念上海。回想一下三四月份的紧绷是有一点吓人的，生活上有点压抑，如果还有工作上的压力，也许真的会有心理风险。
考了好几个试，准备时间5到10天不等，准备无非就是看视频和slides然后刷题，考前都不怎么确定，宁愿多刷几个题也不想冒险考挂然后名字出现在MD的邮件里，好在都过的顺利，即使前一晚几乎没有睡着觉也没有看着题眼前一黑。就像许多主动或者被动沉浸的事情一样，结束之后都有一点失落，可能内心还是喜欢秩序吧。
时差除了导致一个社恐完全放弃聊天之外，好像还慢慢地把地球另一边的一切隔离了，公号和朋友圈不能及时看到慢慢就看的更少。不使用移动支付，（几乎）不骑共享单车，不怎么用app找馆子和服务，没有全家可以买咖啡，地铁里不用被人挤到，上海变得不那么具体了。
推着购物车去超市这种中老年生活方式，我们毫无压力地接受了，撕一个coupon塞到收款机里省一两块钱这种事情，就像上公车丢钢镚一样理所应当么不是。前面半辈子吃的牛肉可能还没有去年一年吃的多，煎炒卤炖你以为我变成一个热爱厨房的人了吧？没有，只是因为饿了，却没有饿了么。
在河边跑步是很好的，在河边戴着口罩跑步不太好，每一口气都是是全身的努力争取而来，但是想想如果不戴的话可能会坐在病床上这样呼吸，就觉得投资回报率还可以。为什么站在木质的步道上，看着对面的纽约，会让人想谈恋爱，是不太明白的，不过经过他们的时候内心还是会笑笑，继续管理自己的呼吸。
三月分蓝绿组的那周，周五下班的时候气氛挺轻松的，蓝组的同事开玩笑说，圣诞见。这不眼看圣诞了吗。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>2013</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/2013/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2013 20:54:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/2013/</guid>
      <description>去年这会儿在珠海的一个破旅馆里，泡了个脚还看到了广东台播窒息。这会儿在清迈的一个破旅馆里刷豆瓣，刷完出去凑热闹跨年。
2013年开始和结束都还挺愉快的，其它的部分也都过得还不错。之所以觉得过得不错，一是因为已经（终于）到了一不小心就可以过得不错的状态，二是因为错的忘得特别快。和四爷谈起这个的时候，我们都很高兴——中年人的生活果然有所不同。
感觉做了许多事情，乱七八糟的，有的高兴有的不太高兴。比如辞职就是特别高兴的一件事情，其中最让我高兴的部分是看到别人写着“什么，裸辞？傻逼啊！”但是又充满笑容的脸。不太高兴的是我linkedin状态明明更新了还是没有接到猎头电话，哈哈。
产生过许多（后来并没有执行的）想法，比如学画画、买钢琴、发一组精心调制的照片、写一个移动应用、补发一个详细的豆油、在顺化和岘港之间开一个可以异地还车的自行车出租服务……
要说变化，真没有太大的变化，渐变大约是有的，不然怎么会忽然就尝到了中年的味道。我29岁的时候策划了一篇文章，打算在30岁那天发，感动死自己。结果必然是一直没有写。一方面是懒，另一方面是越发严重的表达阻滞。所以我有点后悔那天挖的坑了，当写直须写，过了那个点就不太对了。
要说变化，还是希望一直有些变化的，这一句当作新年愿景呗。
2014年具体要干点啥，我也还不知道。</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
