<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>戏剧人生 on 少写了三五行</title>
    <link>https://dilaomma.github.io/tags/%E6%88%8F%E5%89%A7%E4%BA%BA%E7%94%9F/</link>
    <description>Recent content in 戏剧人生 on 少写了三五行</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>dilaomma</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2014 10:37:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dilaomma.github.io/tags/%E6%88%8F%E5%89%A7%E4%BA%BA%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>嗨，你知道安利吗？</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/%E5%AE%89%E5%88%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 10:37:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/%E5%AE%89%E5%88%A9/</guid>
      <description>05年在北京找工作的时候，联系了一个初中同学，他热情地接待了我。
两天之后他给我介绍了一个工作机会，我没有多问就去了。要不是今天晚上的事情，我大概不会很容易想起05年这事。
位置在安贞里。进到一个楼里的一个会议室坐了下来，和其他十几个人听一个大姐讲东西。半个小时之后我出来了，有点不好意思，但我觉得听半个小时已经是仁至义尽。
你猜对了。
不过，不是安利，是一个毫不知名的傻公司，从那半个小时了解的信息看，和安利的模式是差不多的。
前几天一个印度前同事加我微信，说他开了个公司，问我有没有兴趣合作，我心里表示，了解一下呗。
约了今天晚上网络视频会议。
谁知道是要拉我搞线上安利！
听他讲了20分钟，接着，我不得已开始突破待人的底线——长时间的心不在焉地转来转去、玩手机、摸键盘。他终于在50分钟的时候讲完了。
这不是最傻的。
那个网络会议的网站，视频超流畅，音频却卡的不行。我主动表示拿skype（付费）打他手机聊！</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>为了一张黑白的橙子照片</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E6%A9%99%E5%AD%90%E7%85%A7%E7%89%87/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 01:24:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E6%A9%99%E5%AD%90%E7%85%A7%E7%89%87/</guid>
      <description>忽然产生了一个失眠惯例想法，就是把一个土坷垃拍成一枚黑白的橙子。为什么是土坷垃呢，因为它很不起眼并且好修形。为什么是橙子呢，因为橙子是我最喜欢的水果（之一）。
好了假如我有一块土坷垃，该怎么拍呢？
首先，要把它削圆了，美工刀就行。不能削成一个球，至少有要留一疙瘩，就叫南极吧。北极挖成一个肚脐。
然后要扎一些小孔，基本上大小差不多，但是要略有随机性（不不，用随机数生成器外加精密制造仪器真的有点过了）。可不能一边扎一边自己就密集了，为了避免自己密集，得蒙上一只眼睛。
接下来要用粗砂纸打磨，然后用非常细的砂纸抛光一下，越光越好。
但是这样还不能拍，土坷垃毕竟不是金属，打得再光也不能有效反光。必须再上一层漆。或者买支冰糖葫芦化开了涂上，一定要涂匀，最好是用比较大的软毛刷子。地铁广告里面刷脸的那种就差不多。
然后就可以去睡觉了，等醒来土坷垃就干了。
但是还不能拍，得晚上拍才行啊白天太亮。要么就得拿被子遮住窗户。其实在一个纸箱子里操作也可以的，但是一来那么大的纸箱比较难找，二来再大的纸箱在里面打灯也不方便。还是等到晚上吧。
好了现在下班了，把灯支好，右后方一只，左边远处一只，抬头45度一只。架好相机关灯拍就可以了。
理论上，这样就可以了。
问题是，哪儿找个够硬的土坷垃呢？南汇的乡下是有大片农田的，不过自然形成或者翻地形成的土坷垃都比较软，一杵就碎了。要硬一点恐怕还是是土房子里拆下来的比较好。
所以，我得回趟老家。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>玻璃门 门</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2012/%E7%8E%BB%E7%92%83%E9%97%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 17:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2012/%E7%8E%BB%E7%92%83%E9%97%A8/</guid>
      <description>故事发生在我刚上上班不久。
8月份，室外38度，虽然室内挺凉快，但是浑身都很燥热，所以脚很臭。
脚臭通常不是什么问题，如果穿的不是凉鞋的话。但是不穿凉鞋会更热进而会更臭所以其实我是穿了凉鞋的。
下午三点左右的时候，我觉得实在不行了，真替周围的同事们捏把汗。于是我决定去洗脚。
但是这是公司，没有洗澡间或者洗脚盆什么的方便洗脚的东西，只有厕所或者茶水间的水池。
请不要问我为什么选择了茶水间，因为我也不记得了，这真的很神奇，每次一想到就有些许自杀的冲动，“什么，你在茶水间洗脚，那是洗茶杯的地方啊！你真脏！”“这个……不太合适吧，村哥！”。
总之我是进去了，在洗之前我想，为了不让臭味扩散出去，应当把门关上，于是我把那扇玻璃门给关上并扣上了。
（此处省略无数字……）
就在我欲罢不能欲言又止欲擒故纵的时候……哗哗哗！！！玻璃门碎了！！！
我吓坏了！
但是明显，还有一个人受惊程度比我大几百倍，此刻他站在门前抚着额头！！！
至今还是觉得很对不起这位同事。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>我骂完就去睡觉</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2011/delta/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 01:25:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2011/delta/</guid>
      <description>本来是底特律时间24号下午4点多的航班，被前面经停东京的航班给抢走了飞机！因为他们的飞机机械故障了！！ 妈的老子要坐的公交车要是坏了，能把后面一辆随便借去让开到公司么！！
怎么办，航班只能取消，改到25号的同一个航班（或者经停东京的另一个航班，就是抢飞机的那个！我们一行三人觉得还是直飞靠谱一点）！！
那么，剩下的时间怎么办？Delta已经为群众想好了，打印了小券就可以去机场边上的酒店了。
但是！但是在去酒店之前，要把在免税店买的东西退了！因为免税店的东西只能上飞机带走，不能带出该机场！！
行啊，退就退！妈的到免税店一看，一大堆人在那儿排队呢！因为他们结帐的时候人人都可以结，但是退货的时候，只有经理可以操作！！ 我自己没买也不需要退，可是另外两个人都得退！经理态度极其糟糕，几乎完全消灭了我对美帝的美好印象！群众吵吵闹闹，等他们两人退完东西，我等了一个半小时！！免税店的黑暗，堪比海龙大厦啊同学们！！
退完了，终于可以去酒店了，现在时间是6点半！放下东西出来吃饭，视线内只有一家，里面爆满，因为全都是这个航班的人！！等了很久点的东西终于上来了，那叫一个难吃！！我一直以为快餐店（比如麦当劳）的汉堡已经很难吃了，我错了！！全世界所有特么不需要回头客的地方全都是一个德性！！
好了，吃完了回酒店睡觉（不然干什么？机场边上鸟不拉屎的地方一个小酒店里，你还能干什么？出去数飞机？练听力？）。
睡到25号中午，吃午饭的时候了，Delta网站有更新，推迟了！！在耽误了一天之后，又推迟了！！推迟了4个小时！！飞机又被抢了吗！！你们搞不定飞机开的什么航空公司！！
好吧，熬到晚上7点多登机了，总算是正常了起飞了。你一定觉得故事已经结束我可以去睡觉了，可是还没有！！！
到浦东机场之后取行李，妈的看着那机关一件一件往出扔，就是看不见我的箱子！等了二十几分钟，有一个工作人员宣布，所有行李都已经扔出来了！！
还有十几个人和我一样，都没找到行李！接下来的事情你能想象吗？对了，又是排队！！排队做什么？排队填表！！填好了就可以滚蛋了，要是找到了就快递到你家，找不到就赔。这事儿又耗了将近一个小时。凌晨12点半的时候我终于撒掉了憋了4个小时的尿，坐上了出租车，怎么样，为我舒了口气吧？
可是还没有结束！！钥匙！我的钥匙！！它在箱子里！！！！！！！！！
下了出租车赶快给房东打电话（还好房东就在附近的小区），十几分钟后，在他们小区门口拿到了钥匙。
但是！只有房门的钥匙，没有外面防盗门的！！门口看大门的他们也没有！！物业有，但是他们不是兰州拉面24x7！这会不上班！！！
我绕着楼转了一圈儿，这个单元没有一家灯是亮着的！！我犹豫了半天，壮了壮胆子，摁响了201的门铃。又摁了一下。接着再摁了一下。有人！是个大叔！！我还没来得及把不好意思的话说完，就被他骂了几句，挂了！！我再摁，他直接摘下来没再挂上去！！
我不是小偷啊！！！！我只是没有防盗门的钥匙而已，你听我把话说完啊！！！
绝望了三分钟之后，我又在愧疚中去摁了202。。。。。。再摁。继续摁。接着摁。有人！是个年轻人！问几楼的，我说102。。。。。。然后我就进来了。
终于特么回来了！！！
现在，我去睡觉。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>我报废了 / In my stupid life</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/%E6%88%91%E6%8A%A5%E5%BA%9F%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2008 00:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/%E6%88%91%E6%8A%A5%E5%BA%9F%E4%BA%86/</guid>
      <description>至今已经活了这辈子的几分之几，我不得而知，可就在这短短的几分之几中，我已经做了无数愚蠢的事情，愚蠢到回想时每每丧失对自己的信心，愚蠢到从来没有勇气一一列举。
事情发生在上上周五，8月1号的晚上9点。我和H2准备去超市买些东西。到地库一看，车子怎么不在了，前后左右找了大半天也没个影儿。我是前一天晚上放进去的，放的位置非常显眼，下了楼梯一调头就看得到。可是现在找了大半个地库也没找到，于是万分确信，车子被偷了。
我无奈沮丧感慨，跟了我快三年为我省下了千余元公交费的爱车（读Jü）就这么没了， 我前几天才刚换过后胎呢。于是边走边忿，心想不要让我碰到那个家伙。
走到小区后门，看到门卫在，就觉得应该告诉他们，说不定他们有线索，或者他们至少可以留意一下以后不要丢别人的车子。小伙子说，那好办，查下监控录像大概就能看得出来。于是他呼了前门的人，过一会儿来了个中年人，又过一会儿来了个老年人。说了半天情况，他们说带他们过去看看现场。我就带他们到地库，给他们指了指放车子的地方，还说昨天也大概是这个时候放的，还说昨天放的时候正好看到有人在修水管，也许那个人有嫌疑。他们并没有理会，反倒是提醒我仔细想想是不是的确把车子放回来了，他们说曾经有人把车子放在朋友那儿，回来说车子丢了，找了很久没找到，结果朋友打电话过来说车子在他那儿，瞎闹了一场。我说没问题，昨天就是9点多放在这儿的，我记得很清楚。他们说他们大概没什么办法，放在这里基本上是不可能丢的。我说，不是可以查录像吗，查一下不就看出来了吗？他们说，可以啊，不过可能性很小。我说，那看看再说吧，心里对他们的不信任无比厌烦，想着他们怎么这么不负责任，总是想敷衍了事。
说着就一路跟他们来到了监控室，一堆的屏幕，现场直播着小区好多的地方。监控室里有一个中年人，很不情愿的说，根本找不到的。我说你们怎么不配合呢，我车子丢了你们没有责任吗。他说没问题，我给你放，你自己仔细找。然后就开始快速地放那天早上的录像，看了很久也没看到什么情况。又过了很久，忽然看到有个人骑车出去了，车子像极了我的爱车。我特别高兴，我们停了下来，后退又慢放，再后退再慢放，可是只能看到轮廓，完全不能确定。中年人说，那看起来是个老人，没有可能偷你车的呀。我本来想说，小偷也会变老的呀，但是觉得太刻薄了，没好意思说。又看了一会儿，我就基本上放弃了，因为就算看见了，也不能确定，就算确定了也大概找不回来了，难道拿这个模模糊糊的录像报个案警察叔叔就能帮我找回来？他们大概管都不会管，一辆破车而已。
无奈中就准备走了，走之前跟保安们说了几句他们工作没做好，以后应当加强管理什么什么的。
出来和H2走在路上想着什么说着什么我也忘了。走着走着想到，以后要是起晚了就不能骑车去公司了，多不爽啊。就在这一刹那，我想起一件事情：我今天早上起晚上了，骑车去公司了！我瞬间出了半身冷汗，花了半秒时间把整个过程确认了一遍：我是起晚了，8：50才出门，然后就到地库骑了车子出来，路上感觉很凉快，不到5分钟就到公司了，晚上下班的时候背了包出门，包里有本子，很重，所以就完全忘了早上是骑车子来的，所以……
天哪！我竟然一直怪他们不负责任！他们提示我的时候我竟然想都没有想我是不是早上骑车出去了！我就一口咬定是被人偷了，一点都没有怀疑自己，没有意识到可能自己错了。我把别人想的太坏了，把自己想的太对了。我报废了，真的报废了！
对自己失望到了极点，完全不能相信我做出了这么愚蠢的事，之后的时间就一直恍恍忽忽。我觉得脑子出了大问题，觉得再也不能相信自己了，觉得自己再也没什么希望了，才二十几岁就跟差不多快死的人一样了。
我基本上不是一个随便的人，对自己的要求非常高，所以每当发现一个问题，就会痛苦万分，沮丧无比。这一回理论上应当史无前例地痛苦了，但是由于已经伤痕累累，再加一伤虽然会剧痛一下，过后却会马上淡去，不再那么有力。叹……</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
