<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>少写了三五行</title>
    <link>https://dilaomma.github.io/</link>
    <description>Recent content on 少写了三五行</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>dilaomma</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Nov 2020 16:16:59 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://dilaomma.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>2020</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/2020/2020/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 17:49:57 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/2020/2020/</guid>
      <description>2020是很不一样的一年。
三月的第一个星期，所有同事被分成蓝绿两个组，绿组继续到公司，蓝组开始在家工作，直到这一切结束。第二个星期绿组的我也开始在家工作了，一月底Echo老师老师回来的时候我在家隔离过两周，所以节奏上是习惯的，逐渐不习惯的反倒是有限空间的盘磨。客厅&amp;lt;&amp;gt;卧室&amp;lt;&amp;gt;厨房。饭后几乎马上就坐到了电脑前，睡前也大概还是在电脑前，有一天终于获准下去走了一圈——散步的感觉怎么这么好。和同事讨论分享送货上门的服务，试图囤积食物，心中还是充满了希望，三个月后总会好吧？
终于在5月初Echo老师宣布，我们可以出门了，自那以后才开始正常散步，去超市。有时候去公园野餐，偶尔还进城逛一圈。夏天的日子挺舒服，完全不怀念上海。回想一下三四月份的紧绷是有一点吓人的，生活上有点压抑，如果还有工作上的压力，也许真的会有心理风险。
考了好几个试，准备时间5到10天不等，准备无非就是看视频和slides然后刷题，考前都不怎么确定，宁愿多刷几个题也不想冒险考挂然后名字出现在MD的邮件里，好在都过的顺利，即使前一晚几乎没有睡着觉也没有看着题眼前一黑。就像许多主动或者被动沉浸的事情一样，结束之后都有一点失落，可能内心还是喜欢秩序吧。
时差除了导致一个社恐完全放弃聊天之外，好像还慢慢地把地球另一边的一切隔离了，公号和朋友圈不能及时看到慢慢就看的更少。不使用移动支付，（几乎）不骑共享单车，不怎么用app找馆子和服务，没有全家可以买咖啡，地铁里不用被人挤到，上海变得不那么具体了。
推着购物车去超市这种中老年生活方式，我们毫无压力地接受了，撕一个coupon塞到收款机里省一两块钱这种事情，就像上公车丢钢镚一样理所应当么不是。前面半辈子吃的牛肉可能还没有去年一年吃的多，煎炒卤炖你以为我变成一个热爱厨房的人了吧？没有，只是因为饿了，却没有饿了么。
在河边跑步是很好的，在河边戴着口罩跑步不太好，每一口气都是是全身的努力争取而来，但是想想如果不戴的话可能会坐在病床上这样呼吸，就觉得投资回报率还可以。为什么站在木质的步道上，看着对面的纽约，会让人想谈恋爱，我是不太明白的，不过经过他们的时候内心还是会笑笑，继续管理自己的呼吸。
三月分蓝绿组的那周，周五下班的时候气氛挺轻松的，蓝组的同事开玩笑说，圣诞见。这不眼看圣诞了吗。</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>皇宫旅馆</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2016/%E7%9A%87%E5%AE%AB%E6%97%85%E9%A6%86/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 00:24:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2016/%E7%9A%87%E5%AE%AB%E6%97%85%E9%A6%86/</guid>
      <description>蹭了威尼斯的小巴回到司打口，准备去酒店拿包，前往拱北口岸，结束为期两天的澳门瞎玩。
就像每一个我去过的地方一样，我用双腿丈量过她的马路，用镜头翻够了她白眼，才肯说我去过。此时的澳门，我可以记上一笔了。
然而似乎仍然心有不甘，因为我没有拐进路口去酒店，而是继续往前走了几步。此时在我的右手边，出现了一家皇宫旅馆。
如果时光退回三十年，那大概还是一幢漂亮的建筑，而此时我只能说……就进去问个价儿。在楼梯旁边等了半天，一个阿妈走下来，告诉我100块一间。
100块一间！100澳块！
我甚至都不觉得我需要上去看一下，住它一晚上又何妨！（因为在网上找的时候，我还从来没看到低于500（人民）块的单间过……）
然而我还是去看了一下，大概情况是这样的，
床单居然看起来是干净的，木板也很厚实。当然，再厚实的木板也挡不住那边隔间里异域风情的嘿咻叫，几乎响彻整个半岛。我只能说，电影里都是骗人的。
我没数这一层有多少小隔间，也不想知道这一晚都住了些什么人。反正我可以多待一天了，可以再丈量几条马路，我的镜头也一定不介意再翻几个白眼。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>发廊</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2015/%E5%8F%91%E5%BB%8A/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 00:11:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2015/%E5%8F%91%E5%BB%8A/</guid>
      <description>从地铁站回家有几条路，其中一条会路过几家发廊。去年严打的时候都关了，过了几个月就慢慢又开了起来。起初里面全黑但是门扭开一点，大概是“你懂的”意思吧。后来就有了微弱的灯光，直到现在可以看见沙发上有几个人。但是比起严打以前暧昧荡漾的灯光，的确是低调了不少。
刚才经过一家的时候看到一个大叔点单，头转了半圈最后确定地指了其中一位。那是一种很霸气的指法，就像老板带着各种气走进办公室，环视一周终于想起一个事情，指着小王说“到我办公室来一下！”
刚到上海的时候看到这样的店，是非常吃惊的。心里面想一下，应该……不至于吧，不然警察叔叔怎么会允许？可是又实在想不出一堆姑娘坐在沙发上向门外的人招手，是一种什么样的新奇商业模式。
后来在绍兴，沿着河行人寥落的路边，或者狭窄拥挤的小巷子里，看到发廊旁边就是杂货店或者水果店，来往或者进出的人都那么从容，我开始意识到，这就是一个平常的生意，大家真实的生活。只不过在宽阔的街道两面，在全家旁边或者公交站牌后面，出现一家这样的店就似乎显得不太得体。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>下棋</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/%E4%B8%8B%E6%A3%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 10:37:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/%E4%B8%8B%E6%A3%8B/</guid>
      <description>上次Echo帮我理东西的时候，看到我有副象棋表示非常惊讶，你怎么会有象棋，这不是老年人玩的吗。
我这不也快老年了吗。
其实在我们那里，在我正在长大的时候，象棋是一个很受欢迎的游戏。到小朋友家串门，可以下棋；去拜访老师，可以下棋；跟修摩托车的小哥聊天，聊一会下个棋。和亲戚下、和邻居下、和舅爷、和卖菜的……象棋还真是一个超越年龄、职业、精神状态的社交和杀时间工具。
当然它也不是万能的，比如，就不能用它来接近女神……姑娘似乎真的不喜欢这类游戏，至少我没有碰到过喜欢的。
教会我下棋的应该是二哥，时间大概是小学，那时候大哥在上大学。通常二哥是不会在家和我玩的（你会和一个小你五岁的傻逼弟弟玩吗？），但也不是没有下雨或者晚上无聊的时候。两个人玩如果不是他收拾我，那似乎也只有下下棋了。我不记得很多细节，但显然我学的还是很快的，不然还不如收拾我更好玩一点……
初中的数学老师很年轻，喜欢和大家玩成一片，在一次课间被我连赢了几局之后，他要我放学留一下……学校的教工宿舍比较简陋，就是一间房，师母很漂亮，悠闲地收拾着房间。我和李老师在地上摊开了就开始下，他们的房间很干净，所以我坐在小板凳上很不自在。下着下着，李老师拿出一碗炒面开始吃。或许应该叫炒面粉，因为它跟炒面真的没有什么关系，就是炒完了之后仍然是面粉的一种食物，超级好吃。李老师问我吃吗，我应当说好啊，但是我说不吃。所以接下来的事情就被我记了二十多年——我条件反射地流口水完全停不下来。我又不能在他问过我十分钟之后说，好啊我吃，所以他大概吃了一个小时的同时，我流了一个小时口水。那次显然输的很惨。（在那个乡村学校，李老师算是非常激进实干的老师了，这一点大家都非常喜欢。另外他的板书是用隶书写的，在我所有的老师里面更显得突出一点。）
不久之后家门口的农贸市场就盖好了，老妈在里面有一个摊，卖水果蔬菜。如果我不在家写作业，那就一定在市场里了。也的确有一些时间是和一两个小伙伴瞎逛的，但我确定多数时间都是凑在旁边的棋摊儿上看呢。我们那里的棋摊文化是这样的，如果你观棋不语，那你就是一个路人，你在不在那一个样。如果你语了呢，就要看你水平如何，语的好，自然会被棋主sodesinei欣然采用，语的不好就必然会被群众一通乱黑。有时候好与不好并不能马上知道，但是走了两三步之后知道了好不好，那该黑你的自然不会少。下了一招好棋的一方有时候是会得瑟一下的，典型的情况就是说个歇后语，可以是抬自己，但多数是黑对方。在场的全是男人，所以歇后语越三俗自然越受欢迎，只是我现在想不起美妙的例子……
和大家一样，我的小霸王也主要是用来玩游戏的，没有更好玩的游戏时，就会和机器下一盘，印象中我是没赢过机器中级的。也有超级无聊的时候二哥和我用小霸王对弈，而不是用真棋……
大学以后就很少下棋了，工作后更少。手机取代了许多过去的活动。
我从来没有认真的研究过象棋，下的时候都是全凭感觉，但有一点很明显，我很少尝试防守阵形，看来我一向都是冒进型的，呵呵。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>嗨，你知道安利吗？</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/%E5%AE%89%E5%88%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 10:37:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/%E5%AE%89%E5%88%A9/</guid>
      <description>05年在北京找工作的时候，联系了一个初中同学，他热情地接待了我。
两天之后他给我介绍了一个工作机会，我没有多问就去了。要不是今天晚上的事情，我大概不会很容易想起05年这事。
位置在安贞里。进到一个楼里的一个会议室坐了下来，和其他十几个人听一个大姐讲东西。半个小时之后我出来了，有点不好意思，但我觉得听半个小时已经是仁至义尽。
你猜对了。
不过，不是安利，是一个毫不知名的傻公司，从那半个小时了解的信息看，和安利的模式是差不多的。
前几天一个印度前同事加我微信，说他开了个公司，问我有没有兴趣合作，我心里表示，了解一下呗。
约了今天晚上网络视频会议。
谁知道是要拉我搞线上安利！
听他讲了20分钟，接着，我不得已开始突破待人的底线——长时间的心不在焉地转来转去、玩手机、摸键盘。他终于在50分钟的时候讲完了。
这不是最傻的。
那个网络会议的网站，视频超流畅，音频却卡的不行。我主动表示拿skype（付费）打他手机聊！</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>H先生</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/h%E5%85%88%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2014 22:10:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/h%E5%85%88%E7%94%9F/</guid>
      <description>H先生是我在前公司的同事，他是德国人，七八岁随父母来到美国西海岸，变成了美国人。他说小的时候上学还是有一点吃力的，因为英语差好大一截，后来就没有什么异乡人的感觉。
H先生有德国人的严谨，这是自然不用说的。但是他又特别体贴随合，所以做一个架构师真是太合适。如果他愿意在政治上有所投入，那么也许十几年前就是架构师了。我说的是一个传统的软件公司的官僚政治，在过去的几年中对这种气氛体会渐深。
有两年半的时间我和上海的几个同事在H先生的领导下做一个项目，从起初摸石头过河到后来稳步推进，两边团队的合作可以称作完美。H先生对我们有足够的信任，同时（就像一个优秀的项目经理一样）为我们解决许多非技术层面的问题。我们还年轻，自然干得很欢。两边开会几乎总是安排在上海方便的时间，我们一大早和H先生开完会再被他调侃几句，一天就这么轻松地展开了。
H先生的邮件写的非常棒，结构严谨，层次分明，老板可以看懂，开发看了也不会觉得啰嗦，对于一个从七八十年代开始的老程序员这是很少见的。每次看他的邮件都很享受——这才是正确的写邮件的方式。虽然许多人都参加过职业邮件之类的培训，但是一个自己可以完全理解的现实例子显然更有教育意义。
H先生很爱户外，他的picasa里全是滑雪、徒步、野营的照片，波特兰那么美，一年出去玩个三五次应该是很愉快的。
第一次见H先生是10年底我出差过去的时候，尽管此前开过无数次视频会议，见到真人感觉还是特别亲切。他的头发不长，四六分，鼻梁非常高。另外，他实在是太高大了，虽然有点驼背，看起来也有185的样子。那时我已经在另外一个项目，他非常热情地带我们几个人去玩，去海滩、到山上徒步、去波特兰市区。
H夫人，一位和H先生一样和蔼可亲的美国人，也陪我们一起玩。她戴着眼镜，语速比较慢，但是铿锵有力。行程细节方面她准备的面面俱到，我说你真的可以做一个出色的项目经理，比我们公司的经理们强多了，她说她整天和小学生打交道，所以要时时刻刻take charge，职业习惯。有一次受邀去他家吃饭，见到了他们的孩子Brad和Julie。Brad刚毕业，性格外向完全不像他父母，Julie比较羞涩还在上大学。H夫人做了土豆泥和苹果派给我们，面对一桌子食物和人，不得不说，我有点不那么自如。
12年H先生来上海出差，他终于来了。H夫人也来了，快下班的时候我们在讨论带他们去哪里以及吃什么，H夫人说&amp;rsquo;we&amp;rsquo;re very easy to please&amp;rsquo;。我从来没有听过这个表达，感觉当你很自信地说出来的时候，它的用意很精准地传达了出来，大家从此不必再过于客气，但是又留了给主人适当客气的空间。我们在路上碰到一个年轻的乞讨者，我说我通常都不会给，她说她也不会，因为给了你就提供了一个市场，会有更多人不愿意劳动的。后来我们都上班了，H夫人一个人在上海玩的不亦乐乎，有攻略在手，她对上海许多地方的了解显然已经比我多，比如她知道和平饭店一进门墙上的浮雕——我在这之前都没想到过进去。
H夫人提前回去了，清明的时候我带H先生去北京玩，天气特别晴，八达岭长城上也特别冷，H先生戴了个户外的帽子拖下来护着脖子，袜子也把裤子扎了起来。十点多我们玩差不多了坐下来休息，他吃了个能量胶，看着上来的人渐渐多了起来，我们相视一笑——之前准备的时候我说我们早点去，晚了人就会特别多，他说&amp;rsquo;right, we don&amp;rsquo;t want to wait until grandma and grandpa are coming for exercise&amp;rsquo;。
H先生不喜欢我叫他Sir，可我总是想这么叫他。他和H夫人算是我见过最可爱的夫妇了吧。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>图书馆是好地方</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E9%A6%86/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 13:46:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E9%A6%86/</guid>
      <description>最近整天闲着除了吃喝上网，偶尔还能坐在沙发或者阳台上看看书。过去十来年都比较少有这种状态，通常是拿起书看几页脑子就不在了，或者拿起书是想做的最后一件事情。
本质上还是很爱书的（虽然看的太少），所以必然就很爱图书馆。来上海找好房子住定后迅速就有了一张上图的借书证，咱后面再说。
小学是没有图书馆的。
中学在我读的时候也是没有的。镇上有个文化馆，想必是有个图书室吧，但我肯定没去过。
所以我见到的第一个图书馆是高中的。就两间房子，好像也不能借走，而且不是每天都开。总之不是能（给学生）用的图书馆。但是在我休学在家的那一年，中学有了图书室，我家老大是中学的老师，所以他借回来的很多书都被我给看了——他也许就是为我借的吧。也不记得是我看的快还是他不用按时还，反正只要是看了的就似乎都看完了。很遗憾这个图书馆我没见过。
山沟沟里的大学生活是苦涩的，图书馆就显得更为重要。大一时的图书馆是个三层的小楼（如果我没记错的话），一二楼是外借区，三楼有一大半是自习室，另外一部分是音像资料放映室（白瞎了这个高端的名字，它唯一的作用就是给基友或者情侣们看录像（那个时候的校园网也不慢，你要问我为什么大家不在宿舍里看，我也一下想不明白））。书架都是新的，书多是旧的，因为都是从本部的图书馆攒来的。那时候我还是个好学生，在努力向学霸看齐，所以借的书必然都是帮助学习的。有一个忧伤的故事我讲了许多遍，大一的寒假我带了十来本（也许更多的）书回家，有的厚如松糕鞋——我一本都没有看。
大二的某个时候，图书馆换了个大点儿的楼，书也是越来越多，有时候是去借书，有时候是上自习烦了去随便翻一翻（以及瞅一瞅新鲜的学妹们）。有那么一段时间特别密集地想要以后当个图书管理员，多自在啊，整一整书，给姑娘们指一指方向。我终于觉悟到学霸对于来说我是不可企及的，所以开始有了明显偏离学习的阅读兴趣，比如网络及安全，比如社科类的书。图书馆里没地方坐，所以看两眼就会借出来，有时候上自习看，有时候上课偷偷看。我一直认为，读大学对我来说有三点重要，一是开放的环境可以培养兴趣想做什么都行，二是不同科目的老师们从不同角度传达的信息，三是内容丰富的图书馆。我的大学至少三是让我满意的。
大四搬到了本部，有了更赞的图书馆……和更少的时间，因为我在考那万恶的研。这里的书更多，有的已经特别旧，你都不忍心不翻一下——说不定看到一张60年代的字条呢。本部的校园不大，教学楼两座看起来不是很够用，所以图书馆里似乎许多空间都开辟成了自习区域，我大四的前半年就整天游走在这些区域。还记得地下一层有一间自习室的门口贴着&amp;rsquo;turn ur f**king mobile to silent mode&#39;之类的话，以及那些两三本书占着却一天不见人的位子。当然，我怎么会忘了还有一个偶尔一起上自己的女朋友呢。三月份找好工作从北京滚回学校，又开始了泡图书馆的工作。不过这次就特别轻松了，除了C++（因为这个工作要用啊！）以外真的想看什么看什么，再也不管什么考试什么学分了，开心的没法说。
这期间还去了甘肃省的图书馆，离学校不远。这个馆从形式到内容都非常老，我大概只去过两三次。马上要毕业了所以去榆中一趟，看了一下校区的新图书馆——昆仑堂，只恨生不逢时。这个建筑虽然没有什么特色，可是里面的日子一定有滋有味。
话说刚上班不久就去了上海图书馆，楼有一点老，空间也不算大，外借的区域在一楼，一共就那么三四间屋子大小，书架紧凑地排着，给人让个路要立正才行。许多书比较旧了，上面加了一层很硬的塑料保护，效果还挺好的，就是手感不好，有几次差点割伤。上面几楼还有许多单元，比如参考外借以及其它的但是实话说，我几乎没去过。负一楼有个餐厅倒是吃过好多次。外借的区域已经那么小了，竟然还有一个新书区和杂志区，这实在是太经济实用了。新书区偶尔去翻翻，杂志区就多数是看妹子了——不是杂志上的妹子！
08年搬到了我大浦东，彼时的浦东图书馆在科技馆附近，一共没去过几次，印象都不太深了。
最深的一次是被告知迁址……于是来到了新的浦东图书馆。我向许多朋友热情推荐过浦东图书馆，真的是给一万个赞都不够。从外面看，这至少是一个吸引眼球的现代建筑。里面外借区分两层，两层之间还有大面积用木板铺成的“楼梯”，坐在上面看书特别舒服。除了这些“楼梯”还有许多座位分散在各个区域，桌子上还有小台灯（可以让你不必那么尴尬于对面那张脸……）。可以外借的书是非常多的，至少比上图多。但不得不说，有大量的书（有时候是整架粉红封面的少女/妇读物或者超大字号标题的成功学或者奇幻神书）是你不大可能会翻的。书架上方有光感的自动灯，你要是站久了就得扭扭屁股才能让它再亮。有一段时间断断续续买了些书，但时至今日也一本没有看完，所以从某一个时间起就很少再买书了。有空就去浦东图书馆蹭空调，冬蹭三九夏蹭三伏。待上两三个小时那是最棒的，实在看不进，在书架间走走翻翻也挺好。
去年底我搬到了川沙，不久之后就出去玩了。二月份去了离我那儿只有200米远的川沙图书馆——又是一个好地方。当然不是像浦东图书馆那样高大上，但是一个5分钟可达、有外借和自习室（以及空调！）的图书馆怎么说都像是天上掉下来的。外借我去过几次，想借走的书不多，不过去杀时间还是可以的。最赞的是，上海的各级图书馆现在都用上图的卡了，所以不管在哪儿借的都可以在200米远的地方还！替我高兴吧？那我告诉你一个事情，这次出来之前忘了还书，手头有8本书目测已经全部超时……
对了，12年底去了一次国图，但是没能进去，因为我不想寄包，因为没有多少时间。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>表哥是个胖子</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/%E8%A1%A8%E5%93%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 03:42:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/%E8%A1%A8%E5%93%A5/</guid>
      <description>（睡不着觉，起来吃了个药喝了点小酒上了会网，回头倒下非但睡不着，还浮起了很多东西想写。这是病。）
表哥是个胖子，从我记事到上次见到他一直都是，只不过近几年没那么胖了。（说来惭愧，近十年也就见了他两三次吧。（说来惭愧，我当年也是个胖子……））
表哥有许多特长，第一个是吹牛。从我六七岁时，到他第二次离家出走，每次见到他，都会给我讲学校的黑帮故事，各种街角血拼挥刀舞棒，多数时候没他，但是偶尔有他的时候必然神勇无敌，威振整个年级。做为懵懂少年，起先我还是信的，毕竟那时候也没看过什么电视没去过几次城里，后来慢慢的就开始礼貌性陪玩了，不记得那时的典型回应是什么，但应该跟“呵呵”差不太多。现在回想，似乎那时候10来岁的少年关注暴力和权力要比其它东西快一点，可惜没啥日记之类的东西考证。
第二个你一定猜到了，是离家出走。时间久远许多东西都不记得了，只记得他出走过两次。第一次大概时间比较短就被姑父找了回来，但时隔不久就又不见了。第二次应该有几个月，姑父大概几经绝望但最终还是在西安找到了他——他在帮一个老板卖糖水梨。我去过西安两次，但都比较短，没见过西安的糖水梨是什么样子。据说表哥特别靠谱，深得老板信任，每天卖完的钱都不用当天交给老板……还有许多细节我都不记得了。
第三个是会做买卖。第二次被收归之后就没有再去上学了，印象中他是没有上初中的。不上学干什么呢，上街卖小玩意儿，十四五岁的孩子跟别人到武威（武威在甘肃，表哥家在宁夏吴忠）进货，然后到街上叫卖，对于表哥能给家里交点儿（而不是要点儿）生活费这事，姑妈姑父当时挺开心。表哥卖的大多是衣服之类的，印象最深刻的是当时流行那种绸布的袋子，买菜逛街提着很方便又结实能装很多东西。他进价大概5毛一个，卖三五块，一天能赚几十上百。
街上的小生意大概做了三四年，我上高中的时候他就结婚了。表嫂是……表妹。呵呵，表哥是姑姑家的，表妹是舅舅家的，不是近亲。老爸某一天突发奇想觉得这两个孩子说不定靠谱，就想撮合他们，叫他们到我家来玩，他们一定特别开心，因为吃完饭他们出去玩了一个多小时，后来不久……就结婚了。这是我印象最深刻的（瞬间修成正果的）一见钟情，哈哈。表哥大我三岁，胖胖的特别可爱，表妹小我几个月，很漂亮。
后来就平平淡淡了，他有时候认真做生意，有时候天天玩，现在孩子也上初中了。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Your Song</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/yoursong/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2014 00:59:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/yoursong/</guid>
      <description>Your Song是Elton John的一首歌，我起先听的是钢琴演奏版，就是这张专辑里的第二首。
那时候刚工作一年，结束了第一个项目被临时调到另一个项目帮忙，终于可以写一点代码而不是整天改改修修，心里还挺开心的。
我坐在一进门左拐的一个过道上第一个位置，戏称准前台。人来人往不免觉得打搅，所以在认真干活的时候经常插着耳塞，听的基本上是大学时期听的音乐。为什么要说是大学时期，因为那时候还没有发现特别喜欢的风格，也就没有就某一种风格持续挖掘， 和大学时候是一样的。不过半年以后就开始对歌特着迷从此一发不可收拾。
印象最深刻的就是吃完午饭以后会喝个茶上上网，看着旁边同事仰在椅子上睡午觉。前前厂有个内部论坛，我时常会到音乐版块上看看，偶尔跟人讨论一下枪花什么的，诶，谁没有个#呵呵#的历史。
瞎折腾差不多就要开始干活了，耳塞伺候。（其实干活的时候听音乐不太好，我后来也不听了，因为旁边的人找你要先喊你一声，再大喊你一声，够得到你就接着戳一把肯定管用，够不到还要发个消息或者打个电话才可以，不太好。）边听边敲，嘴里大概也念叨着点什么。这种自言自语的习惯挺不好的，无奈即使现在也还有，一旦进入状态，我都不知道我在说些什么。不过多年来，一个良好的状态被打断是几乎天天发生的，比如被一个邮件，一个电话，或者被戳一下。
那时候的组里有五六个人，是我待过最闷的一个组，组长特别内向我都不好意思问他问题。还有一个体形比较胖的同事不太爱干净，给我留下了非常难忘的回忆。以及一个姓卜的同事，但他的卜发bo音，和哪吒有所不同。其实我最想说的是那时候的QA里有一个成都妹子我挺喜欢的贺贺。
在前前厂和在前厂有一点不一样，就是大家喜欢邮件群p以及转发各种好玩的邮件。转发的内容五花八门总之都能让你笑，最好玩的邮件往往比较长，因为下面全是转发记录，往下拉一拉你会觉得这封邮件已经把沪上所有的公司遍历了。群p就是邮件群聊热闹非凡，但是我为什么要提群p呢，主要是因为有一次大家说音乐，我就把这首钢琴版的Your Song发了过去，“我有一首特别好听的歌给大家分享一下”之类的，诶，谁没有个#呵呵#的历史。
这个项目帮了两个月忙就滚去另一个项目了，那是一个特别年轻活泼的组诶还是以后再说吧。</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>2013</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/2013/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2013 20:54:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/2013/</guid>
      <description>去年这会儿在珠海的一个破旅馆里，泡了个脚还看到了广东台播窒息。这会儿在清迈的一个破旅馆里刷豆瓣，刷完出去凑热闹跨年。
2013年开始和结束都还挺愉快的，其它的部分也都过得还不错。之所以觉得过得不错，一是因为已经（终于）到了一不小心就可以过得不错的状态，二是因为错的忘得特别快。和四爷谈起这个的时候，我们都很高兴——中年人的生活果然有所不同。
感觉做了许多事情，乱七八糟的，有的高兴有的不太高兴。比如辞职就是特别高兴的一件事情，其中最让我高兴的部分是看到别人写着“什么，裸辞？傻逼啊！”但是又充满笑容的脸。不太高兴的是我linkedin状态明明更新了还是没有接到猎头电话，哈哈。
产生过许多（后来并没有执行的）想法，比如学画画、买钢琴、发一组精心调制的照片、写一个移动应用、补发一个详细的豆油、在顺化和岘港之间开一个可以异地还车的自行车出租服务……
要说变化，真没有太大的变化，渐变大约是有的，不然怎么会忽然就尝到了中年的味道。我29岁的时候策划了一篇文章，打算在30岁那天发，感动死自己。结果必然是一直没有写。一方面是懒，另一方面是越发严重的表达阻滞。所以我有点后悔那天挖的坑了，当写直须写，过了那个点就不太对了。
要说变化，还是希望一直有些变化的，这一句当作新年愿景呗。
2014年具体要干点啥，我也还不知道。</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>无</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2013/%E6%97%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2013 04:16:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2013/%E6%97%A0/</guid>
      <description>整个世界萎缩
成一架荒谬的机器
像病毒一样复制
扩散至每一条血管末端
等待冲锋号吹响
开始无耻地振动
银幕不再平静如水
更加未知的生命竞相绽放
恐惧不论怎样努力
再也无法获得多于一秒的青睐
因为充盈每一帧画面的
不再是逻辑、希望和爱
不只是鲜花、迷宫和七巧板
声音变成可有可无的输入
旋律简单的像电噪
窗外即使警笛嘶呜
也不能中止这场伟大的演出
时间被剪断
由汗水填充</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>有一位同学（2）</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%90%8C%E5%AD%A62/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 23:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%90%8C%E5%AD%A62/</guid>
      <description>今天要说的是高中的M同学。（我意识到我认识太多姓马的人了，M能扫掉很多人，可是这位M同学的全名是ML，好像也不大对）
M同学是富家子弟，他老爸是包工头，他家在黄河边上不远处，很气派的别野。高中的时候学校离家12公里，我每周回一次。有两条路可以走，其中长的一条就经过他家。走那条路我通常是坐蹦蹦车（就是有蓬子的农用三轮车），把自行车挂在蹦蹦车后面。所以每次从蹦蹦车后面看到他家时，已经过二三十米了。围墙是黄色的，大门很大，其它我已经不记得了。
高中前两年和M同学一个宿舍，那个时期的我显然是死读书型，和能不读就不读型的M同学还是不大一样的。M同学个头大，坐在教室后面，所以我们能见到的时候基本都是在宿舍。吃完午饭吹牛，熄灯后吹牛，只要宿舍有三五个人就吹得起来。M同学比较偏安静一点，说话也很温柔，但是和Y同学在一起，吹起来就没边儿了。从金积北门的帮派斗争到火车站的坐台小姐，从香港警匪片到舒琪以及任达华的故事，从隔壁班的美女到黄河边的漂尸，无所不吹。我装作在上铺看书，其实听得津津有味。
M同学很重义气，有老大的气派，但是又不横，所以也并非楼霸。他经常会在宿舍莫名地唱起“一棵小白杨，站在哨所旁”，声音高亢，动作优美，不过两句过后就没了，整个宿舍沉寂，直到有人拿他喜欢的姑娘破冰。
高二快结束时M同学不上了，大家也不知道他去干啥了。过了些时候他稍了两盘磁带， 一盘是王菲的，给一个女同学，另一盘是许茹芸的，给我。你就干脆用红纸剪个大大的“娘”字给我呗。不过那张专辑我还是挺喜欢的。
几年以后Y同学打电话给我，说什么时候回家了大家聊聊，但是碍于我们之间的差异，我几次回家都没找过他们。不同时期的朋友大多都走上了非常不同的道路，然后见了面除了聊几句记不大清楚的旧事就剩下尴尬了。不过我现在倾向于不这么认为，我觉得聊点什么都行，况且还可以和他们喝酒。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>潇洒走一回</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E6%BD%87%E6%B4%92%E8%B5%B0%E4%B8%80%E5%9B%9E/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2013 22:01:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E6%BD%87%E6%B4%92%E8%B5%B0%E4%B8%80%E5%9B%9E/</guid>
      <description>从小到大，有很多觉得被亏待的地方。其中之一就是，上过的所有音乐课，几乎没有教乐理或者乐器的，连就着课本认乐器这事儿老师也不教。唯一接近乐理的是，有一个老师会教我们用手指划三角形打拍子，一二三一二三……
那么教什么呢？教唱歌！
会风琴或者手风琴的老师就会伴着奏给我们教，这两样都不会的就只好清唱给我们教。有些是课本上的歌曲，有些是红色歌曲自然不用说，但是二十来岁青春年少的小学老师也会教我们一些流行歌曲。比如《水手》啊，比如当时电视剧的主题曲啊啥的。
然后小学三年级的老师教我们唱《潇洒走一回》。我在更早些时候就觉察到了，不是每个人的乐感都一样（那时候当然还不知道什么叫乐感），比如老师教了三四遍了同桌还是唱不大对。但是真正让我感受到大家对音乐接受程度之差异的，是在唱《潇洒走一回》的时候。
正常的唱法是这样的”天地悠ou悠，过er客匆匆，潮起又ou潮落“，但是总是有几个同学不带转儿也几乎不带停地匀速唱”天地悠悠过客匆匆潮起又潮落“，着急的老师快要哭了。那时候我觉得他们真笨，但是后来就不这么想了。
其实写这篇我主要是想讲一个奇怪的问题，我那时候觉得吧，这歌有问题。我觉得人不应该这样活着，应该积极向上一点，应该有追求一点。天哪才十岁我知道个屁啊！可是当时就是有这样的想法，真的。我虽然会唱这歌，但是我一个人的时候从来没唱过，我从内心抵触这个歌。
然后相关联的另外一个（更严重的）问题就是，由于群众一点都不觉得这歌有问题，我对群众产生了非常大的怀疑。于是，一个高冷就从那个时候萌芽了。</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>盲</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2013/%E7%9B%B2/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2013 19:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2013/%E7%9B%B2/</guid>
      <description>经过一次次的否定
终究不见目标
就像丢出去的石头
有时坚定也有犹豫
砸坏邻居的衣架
砸穿西瓜摊的大篷
砸散工地的沙子
砸烂路人的脑门
砸飞下蛋的鸡
砸青自己的脚
砸碎爱人的期待
砸响钟</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>我终于失去了你</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E6%88%91%E7%BB%88%E4%BA%8E%E5%A4%B1%E5%8E%BB%E4%BA%86%E4%BD%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 21:20:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E6%88%91%E7%BB%88%E4%BA%8E%E5%A4%B1%E5%8E%BB%E4%BA%86%E4%BD%A0/</guid>
      <description>在呼市的最后两天十分狼狈，路上听到《我终于失去了你》， 愣了一下差一点就欲罢不能。好在有事要办，走了两步就过了。
听上赵传已经快高中时候，关联着一些散碎的事。
那年二哥创业，在家里做活的时候总会放一点音乐，比如齐秦，比如赵传。赵传的带子有两三盘，印象中都是精选集。下午两三点的时候，在棚子下我给他搭手，放在窗台上的磁带机循环播放某一张，太阳已经斜过去了，但还是很热，赵传粗犷的声音就和其它的东西一起印在我脑子里。
 如果你的心里有一些空虚
请不要在别人的肩上哭泣
回到我的身边
在我温柔的怀里
让我抹去你所有的伤心
 对于才青春期的我，这些词无非只是增加了我对女生的向往。对于二哥，大概会有很大不同，因为他有过难忘的故事。他不会告诉我细节，但是当他唱歌的时候，一切都会暴露。
《爱要怎么说出口》是他的最爱之一，当然也是我的。我把这几个字重重地写在了课桌上，几个星期之后（那时两个星期换一次，一组换到二组，二组换到三组等等）J问我这是暗恋谁呀，我说没有啊，我就是喜欢这首歌。
高一高二的英语老师姓韦，是个很有趣的男老师，他上课不会很严肃，经常和大家开玩笑，泰坦尼克风靡的时候，他放录音和我们一起唱my heart will go on。他还带我们到电教看片子，无奈同学借来的片子有问题，没看成。我想说的是，有一次不知道怎么说起赵传了，他说他也非常喜欢，然后他就问我借带子。我记得是借了他两盘，但是好像有一盘忘了还给我。也许我记错了。
高二的夏天下晚自习回宿舍，我和W穿过球场的时候我教他唱《你如何还能这样温柔》，我们谈流行歌以及隔壁班的女生。他告诉我唱歌要有所控制，不能没有投入，也不能用情太深。我到今天也没学会……
后来我买了《勇敢一点》，于是《勇敢一点》就成了我唱K的时候常唱的一首。
大一去十大歌手海选现场，我说我要报名，那个老师问我唱什么，我说《我是一只小小鸟》，她没理我，然后我就走了。还好她没理我，因为我肯定会唱砸。不大记得为什么会有勇气去报名，也许想唱的欲望非常强烈，也许看到的女生很让我心动。
不知道什么时候特别喜欢赵传和辛晓琪合唱的《仿佛是昨天》，
 辛：仿佛是昨天
赵：仿佛是昨天
辛：却已回不去那天
赵：回不去那一刻缠绵
合：虽然爱曾如灿烂的火焰。
 虽然不是天使与魔鬼的完美组合，但就是好像戳中了哪儿。
（不能驾驭文字的感觉很糟，糟到连到底有多糟也说不清楚）</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>为了一张黑白的橙子照片</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E6%A9%99%E5%AD%90%E7%85%A7%E7%89%87/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 01:24:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E6%A9%99%E5%AD%90%E7%85%A7%E7%89%87/</guid>
      <description>忽然产生了一个失眠惯例想法，就是把一个土坷垃拍成一枚黑白的橙子。为什么是土坷垃呢，因为它很不起眼并且好修形。为什么是橙子呢，因为橙子是我最喜欢的水果（之一）。
好了假如我有一块土坷垃，该怎么拍呢？
首先，要把它削圆了，美工刀就行。不能削成一个球，至少有要留一疙瘩，就叫南极吧。北极挖成一个肚脐。
然后要扎一些小孔，基本上大小差不多，但是要略有随机性（不不，用随机数生成器外加精密制造仪器真的有点过了）。可不能一边扎一边自己就密集了，为了避免自己密集，得蒙上一只眼睛。
接下来要用粗砂纸打磨，然后用非常细的砂纸抛光一下，越光越好。
但是这样还不能拍，土坷垃毕竟不是金属，打得再光也不能有效反光。必须再上一层漆。或者买支冰糖葫芦化开了涂上，一定要涂匀，最好是用比较大的软毛刷子。地铁广告里面刷脸的那种就差不多。
然后就可以去睡觉了，等醒来土坷垃就干了。
但是还不能拍，得晚上拍才行啊白天太亮。要么就得拿被子遮住窗户。其实在一个纸箱子里操作也可以的，但是一来那么大的纸箱比较难找，二来再大的纸箱在里面打灯也不方便。还是等到晚上吧。
好了现在下班了，把灯支好，右后方一只，左边远处一只，抬头45度一只。架好相机关灯拍就可以了。
理论上，这样就可以了。
问题是，哪儿找个够硬的土坷垃呢？南汇的乡下是有大片农田的，不过自然形成或者翻地形成的土坷垃都比较软，一杵就碎了。要硬一点恐怕还是是土房子里拆下来的比较好。
所以，我得回趟老家。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>犯晕</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E7%8A%AF%E6%99%95/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 23:55:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E7%8A%AF%E6%99%95/</guid>
      <description>脑子有点晕，想起多年前的一点状况。好像是有好几年没有出现了，至少工作以后没有印象有。
具体情况是，每次出现，整个人就会很犯晕，并不是生理的晕，是脑子不完全在这儿。有一半脑子感觉飘在房梁上，或者在校门外。当下所接收到的任何信号都会减弱很多，仍然会收到，但是弱很多。比如谁对我说话或者老师在讲课，我听得到，基本上理解，但是反应会慢。
然后飘在外面的脑子里有另一个世界，类似白日梦，但是没那么投入而且自己不能控制，不能想回来就回来（这又有一点像梦魇）。每当这种情况发生时，就很担心，担心会忽然亲同桌一口，或者大声喊出点什么。特别担心，因为感觉自己不能完全控制自己。
印象最深的一次相关的情况，是初二的时候，我把（特别漂亮的一个）同桌的手摘起来，往另外一个方向挪了大概5厘米放下，然后若无其事地继续干自己的事，太神奇了！之所以说相关是因为，我记不起来当时是不是犯晕，同桌竟然也没有发火。过了几分钟觉得特别尴尬，但是装死真的很好用！
也不知道这病有没有名字，反正夏天出现的频率高一点，高中那几年好像比较密集，不是在课堂上就是走在路上。前段时间了解到有一种关于注意力不能集中的病，不知道有没有关系，回头查一查。
（两分钟以后……）
想到另外一种状况，就是感觉某一个正在发生的事以前经历过，越想越觉得经历过，从场景到每一个细节都经历过，然后就很怀疑是不是真的经历过。这种情况似乎很多人都有，所以事实上应该是没有经历过，只是那一刻的神奇感觉。但是我向天发誓，两分钟以前描述的情况绝对是真实的。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>November Rain</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/november-rain/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2013 23:05:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/november-rain/</guid>
      <description>我是一个发育严重滞后的人，真正喜欢上摇滚，已经是大二了。起先是《S&amp;amp;M》伴我午休，后来还有《Live Shit》以及《Physical Graffiti》。但是真正意义上的喜欢是买了电脑以后（啊，毁我一生的电脑！）。
那时候还流行FTP，大家把大把的专辑以及现场或者MV传到FTP上，不怕找不到喜欢的，就怕硬盘不够。Bon Jovi啊，GNR啊，Aerosmith啊等等等等。当然对于Metallica我自然是收藏了能找到的所有东西。（当然我要是说没有收藏小片，连国母彭都会笑的。）
大二结束了，要搬到市场前面的31号楼（说实话，我不是很确定我有没有记对楼号，我住了一年的地方，我现在不记得了，戳死我吧！），搬完家大家就都回家了。我多待了一个星期才回的家，回家待了一个星期就又回来了。
我一个人在宿舍，听November Rain，一遍又一遍地看那个9分多钟的视频。虽然现在看来只是个精彩的故事，但那个时候的确特别喜欢，尤其是配上音乐，四周无人。
不在宿舍就自然是在图书馆，夏官营的夏天太阳很毒，坐在图书馆里最舒服。那时候功利一点呢就看网络方面的书，休闲一点就看各种社科类的书，有的会一页一页啃完，也有的到了还的时候还没有翻过。
那年的图书馆是小操场前面的那幢楼，自习室的桌子都是新的。放假之前只有两届人，所以还不算挤。放了假就更空了，我往往一个人占用一间。快开学的时候新生军训了，小操场上嘁嘁嚓嚓踢着正步，有时又喊着口号。最动人的是合唱军歌，女生们唱起”当兵的哥哥，给我讲部队的故事“的时候，我就坐不住了。
我对合唱的喜爱大概也就是从那个时候开始的，听现场版的Patience就莫名的激动，激动到听完还要发给Chaos同学。后来就越发收拾不住，一听到合唱整个人就柔软了，所有无关的细胞都不再工作，全身心的融入。不光是合唱，连群众呐喊助威这样的事情我也受不住，有一年12.9长跑，我站在路边看，旁边的同学挥着旗子加油，我不知不觉也跟着喊了起来，不光喊了起来，还特别贱地差点哭了。
那个夏天实在是太棒了，骑车去下官营，在食堂吃馒头，走在路上听英语，每天过得都特别实在。我也不想回去再重新体验一下，因为都还在我脑子里。呵呵。</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>奶奶</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E5%A5%B6%E5%A5%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 21:25:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E5%A5%B6%E5%A5%B6/</guid>
      <description>刚刚看《爱·回家》，然后就想起了奶奶。
我从小到大，都睡在奶奶的炕上，即使是上了大学，放假回家也和奶奶睡。她睡前也会拿一个小扫帚把炕扫一下，不管干净不干净。我给她抓背，给她穿针，她做礼拜的时候帮她把帘子拉上。她把好东西都留给我吃，一年365天，天天都骂我小坏蛋。
奶奶是老北京人，5岁就随人到了宁夏。她经常会给我讲老北京的事儿，好吃的，好玩的，气派的。偶尔还会说一点京腔。我不知道她是在北京还是到宁夏后被裹的小脚，裹的虽然不是非常严重，但是脚趾都窝在一起，每次剪趾甲都会很费力。
奶奶极爱干净，衣服从来都是自己洗。而且洗头、洗上衣、洗裤子、洗脚各用不同的盆。可她就是不嫌我脏，她会拿她的梳子给我用，只给我用。
奶奶有一个大立柜，左边一个小门，放平时用的东西，糖呀茶叶呀，衣服裤子等等。右边一个大门，放平时不太用，或者比较珍贵的东西，然后锁起来。比较珍贵的东西里面，有一个鞋拔子，印象中是牛角做的。还有一个相册，里面放了很多七八十年代的黑白照片，也有一些后来的。有一年一位云南的亲戚来，给我们拍了很多照片，奶奶那时候看起来特别精神，两个哥哥也都还一脸稚气。那时候我才6岁，现在每回看那些照片，都能隐约记起来那时候的一点东西，土房子，木格子窗，鸡鸭牛羊羊等等等等。
奶奶过的很幸福，她脾气很好，虽然过去受了很多苦，但她一辈子都很乐观。每天喝喝茶，洗洗东西，看看电视。家里的亲戚经常会来看她，她也会经常念叨着他们。有时候家里做点好吃的，她会让我去给老姐妹送一点。
奶奶活了88岁，儿孙满堂，身体一直都很健康，受人敬重。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>无</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2013/%E6%97%A02/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 13:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2013/%E6%97%A02/</guid>
      <description>人们经过
同情你失明的妻子
抚摸你可爱的狗
然后匆匆离去</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>黄土高坡</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2012/%E9%BB%84%E5%9C%9F%E9%AB%98%E5%9D%A1/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2012 11:44:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2012/%E9%BB%84%E5%9C%9F%E9%AB%98%E5%9D%A1/</guid>
      <description>这是我有印象的最早的歌了。
时间退回到88年，我家南边十来米在修一条省道。那时候我还没有上学，能想起来的都是些碎片。
大夏天的，车来车往，黄土漫天，然后工程队的大喇叭里整天放着这首歌，所以我以为他们修的路基就是黄土高坡。
“照着我的腰包/晒着我的胳膊/还有我的牛跟着我”，我也不知道窑洞为什么被小伙伴们唱成了腰包，大概是因为都没见过窑洞吧。牛倒是没听错，大家都放过牛。
修路的时候先铺上土，再用水车洒水，过不久开了压路机过来压平。压路机真是个牛逼的东西，两个粗大的两米宽的铁轮子，哼吃哼吃向前开，虽然速度很慢，但是碾一切于无形。这么危险的东西，家长们必然是不让我们前去参观的——我们必然是要溜出去参观的。我们也知道它危险，所以要么走在前面看，要么在旁边看。压路机司机为了不让我们靠近，想了一个好办法。他在坐位旁边备了一个筐，里面放满了土坷垃（土坷垃哪里来的，你一会儿就知道了）。我们谁靠太近了，他就丢一个过来砸我们，由于他存货颇多，我们也就很知趣地离远了。
压路是个迭代过程，每压完一遍要检查是不是够硬了。怎么检查呢？必然要取一点样本出来检查。取样本就是要拿一个长得像瓷缸子一样但是没有把儿的容器，反扣在路面上，然后拿个锤子敲进去，然后再拿个（我忘了是什么的）玩意儿扣出来。样本倒出来之后再敲一下，看看能敲多碎，太碎了就说明没压好，再压一遍。没敲碎的就是土坷垃咯，司机的最爱。
压啊压，过了好多天似乎是压完了，然后就铺沥青，然后我就什么也不记得了。
我家住在黄土高坡呃~ 呃~大风嗯从坡上刮过呃~ ……</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>天下没有不散的筵席</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2012/%E7%AD%B5%E5%B8%AD/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 19:10:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2012/%E7%AD%B5%E5%B8%AD/</guid>
      <description>99年的时候，大哥买了电脑，于是家里就有了些VCD碟片。
其中一张是一个摇滚合辑，周末没事就拿出来放放。有《天下没有不散的筵席》，《回到拉萨》，《don&amp;rsquo;t break my heart》，《无地自容》等等等等……
最喜欢《天下没有不散的筵席》，放的时候就跟着唱，到佤族姑娘伴唱了就跟着哼哼，甚是欢乐。我是如此喜欢那些伴唱，以到于前几年还专门从mp3里截出后面的一部分做了手机铃声。
可是第一次听《天下没有不散的筵席》是更久以前，听一个姑娘唱。
97年中考，之后不久要考中专，考场离我家很远，所以和伟子哥（我当时最要好的朋友，其实是亲戚，但是我们的关系可比亲戚关系强到哪儿去了）住在他一个亲戚家。亲戚家有个姑娘，跟我们一样大。她是学声乐的（城里就是不一样啊！），有一回我们一起唱歌，唱“1997年，我深情地呼唤你……”，唱“我是不是该安静地走开……”，唱各种流行歌。后来她问我们有没有听过《天下没有不散的筵席》，在听说我们没听过之后，她的表情就直接翻译成了“得，村哥”。但她还是为我们唱了，唱的很好听。虽然后来听了完整版觉得更好听，但她唱的地确好听。
在他们家住了三天，每天早上她妈给我们做面吃，吃完了去考试。晚上吃完饭还沏了茶，很好喝。
我自然是没有去上中专的，后来还听说我的录取通知书被校长卖了，所以哪天碰到一个同名同姓的我一点都不会惊讶。那个年代中专真吃香啊，有的人上到初八了还要继续考，真佩服他们的勇气。不过，伟子哥去上了，所以我们的人生从那里就差不多分道了。
好了，说那张合辑。遗憾的是，它并没有将我带入摇滚的大门，因为那时候又没啥网络，也没钱买什么杂志，所以没有机会接触摇滚。二哥在那几年倒是听了一些，比如《中国火》啊，指南针啊什么的，可惜他都是晚上10点多听，我捂着耳朵强睡。不过他后来也并没有摇滚起来。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>门</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2012/%E9%97%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 00:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2012/%E9%97%A8/</guid>
      <description>站在你面前
紧张 彷徨
按不下那支小小的钮
举起的手时而靠近
时而抽离
想像一千种可能
从温暖喜悦
到尴尬冰冷
有五百份勇气
也有五百份迟疑
远离你
享受神秘
为你画像
写下隐晦的字
让它们融入你
靠近你
坠入深深的泥淖
奋力爬起
又有所迟疑
几要窒息却如此沉溺
你通向哪里
我通向哪里</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>病</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2012/%E7%97%85/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2012 22:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2012/%E7%97%85/</guid>
      <description>煎一副药
投入井里
从此再无选择
忠于昨日</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>Achtung Baby</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2012/achtungbaby/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 23:45:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2012/achtungbaby/</guid>
      <description>Achtung Baby
这张大约是大三的秋天或者冬天听的，所以后来每次听都有那么一点寒意。在去图书馆的路上，或者穿过实验楼去上课的路上，阳光温暖但是其它的东西都很干，敲一下不会裂但会有一声钝响的那种干，砖块路、路边的松树、空气还有即将要上的课。
大学整个前三年基本上都是独来独往，所以即使是下课去吃饭那么十来分钟也会听一点东西，有的时候听的很专注，不过更多的时候都做背景音乐随便想点啥。
理论上这张这不是我最喜欢的风格，但是那个时候除了金属对其它音乐感觉都差不多，所以mp3里放上一两张专辑（留下的空间要放英语的好吧）就会一直听，听到必需要换为止。如果放现在听，最多就听一遍吧，找不着点。
The edge的吉它很飘逸，有点像用小棉棒轻轻挠腋下，有一点痒但是很舒服。
最喜欢的必然是Love is Blindness，然后是Until The End Of The World，还有Acrobat。
====
这个系列，早八百年就想写了，起先想在天涯盖楼，后来想在博客上写，所以拖延症病入膏肓不是盖的。
说是一首歌嘛，其实可以是一张专辑，或者一个人或者一个乐队，反正能扯点什么就扯点什么。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>玻璃门 门</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2012/%E7%8E%BB%E7%92%83%E9%97%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 17:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2012/%E7%8E%BB%E7%92%83%E9%97%A8/</guid>
      <description>故事发生在我刚上上班不久。
8月份，室外38度，虽然室内挺凉快，但是浑身都很燥热，所以脚很臭。
脚臭通常不是什么问题，如果穿的不是凉鞋的话。但是不穿凉鞋会更热进而会更臭所以其实我是穿了凉鞋的。
下午三点左右的时候，我觉得实在不行了，真替周围的同事们捏把汗。于是我决定去洗脚。
但是这是公司，没有洗澡间或者洗脚盆什么的方便洗脚的东西，只有厕所或者茶水间的水池。
请不要问我为什么选择了茶水间，因为我也不记得了，这真的很神奇，每次一想到就有些许自杀的冲动，“什么，你在茶水间洗脚，那是洗茶杯的地方啊！你真脏！”“这个……不太合适吧，村哥！”。
总之我是进去了，在洗之前我想，为了不让臭味扩散出去，应当把门关上，于是我把那扇玻璃门给关上并扣上了。
（此处省略无数字……）
就在我欲罢不能欲言又止欲擒故纵的时候……哗哗哗！！！玻璃门碎了！！！
我吓坏了！
但是明显，还有一个人受惊程度比我大几百倍，此刻他站在门前抚着额头！！！
至今还是觉得很对不起这位同事。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>老院子</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2012/%E8%80%81%E9%99%A2%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 16:48:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2012/%E8%80%81%E9%99%A2%E5%AD%90/</guid>
      <description>家里的房子在省道边上，七分宅基地，一院子大大小小十五间房子。今年我三十，家里人在这块地上也住了三十年了。
我还在娘肚子里的时候，我们住在北边的另一块地，我刚出生不久，拆那边的，盖这边的。为啥不这边盖好了再拆那边呢？因为盖房顶的椽子檩条要重用，旧房子不走，新房子不来。
话说拆房子的时候，我趟在炕上睡觉，房顶上的灰掉下来盖在脸上，眼睛刷了刷，又睡了。我也觉得我妈没把我转移到一个安全的地方这件事太不可思议，但是她这段的时候我从来没有打断过。
新房子是土坷垃砌的（82年的时候谁有钱盖个砖房子那可不是一般的牛逼呢），厚实的木板门，细格子的窗户。我的童年就是在这里度过，打老鼠，收鸡蛋，放学冲回家坐在炉子旁，边烤着腿脚边吃酸菜。春天去放鹅，夏天坎树枝喂羊，秋天满路都是叶子，扫了装麻袋就是牛羊一冬天的吃食。
我十二岁的时候，老房子不行了。老爹用十几年的积蓄扒了盖成砖的。院子中间有一块地，我娘种了苹果、梨、枣、桃子、葡萄、李子各种树，树下的空间每年还要种刀豆、西红柿、韭菜、黄瓜、茄子——我娘从来没让一寸土地闲过。
这就是我家现在的房子，
刚刚接了家里的电话，要拆迁了。不对，是要拆了，迁的八字儿还没一撇。
拆了之后往哪儿住，自己想办法。补偿是按地算的，七分地大概七八万的样子。南边几百米远的地方要盖安置楼，八十平米大概十五万。也就是说，我爸我妈再补个七八万了就可以住得起了！
（2020：后来并没有拆，但是我为二老安排新的住处，老院子就不那么在意了）</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>我骂完就去睡觉</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2011/delta/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 01:25:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2011/delta/</guid>
      <description>本来是底特律时间24号下午4点多的航班，被前面经停东京的航班给抢走了飞机！因为他们的飞机机械故障了！！ 妈的老子要坐的公交车要是坏了，能把后面一辆随便借去让开到公司么！！
怎么办，航班只能取消，改到25号的同一个航班（或者经停东京的另一个航班，就是抢飞机的那个！我们一行三人觉得还是直飞靠谱一点）！！
那么，剩下的时间怎么办？Delta已经为群众想好了，打印了小券就可以去机场边上的酒店了。
但是！但是在去酒店之前，要把在免税店买的东西退了！因为免税店的东西只能上飞机带走，不能带出该机场！！
行啊，退就退！妈的到免税店一看，一大堆人在那儿排队呢！因为他们结帐的时候人人都可以结，但是退货的时候，只有经理可以操作！！ 我自己没买也不需要退，可是另外两个人都得退！经理态度极其糟糕，几乎完全消灭了我对美帝的美好印象！群众吵吵闹闹，等他们两人退完东西，我等了一个半小时！！免税店的黑暗，堪比海龙大厦啊同学们！！
退完了，终于可以去酒店了，现在时间是6点半！放下东西出来吃饭，视线内只有一家，里面爆满，因为全都是这个航班的人！！等了很久点的东西终于上来了，那叫一个难吃！！我一直以为快餐店（比如麦当劳）的汉堡已经很难吃了，我错了！！全世界所有特么不需要回头客的地方全都是一个德性！！
好了，吃完了回酒店睡觉（不然干什么？机场边上鸟不拉屎的地方一个小酒店里，你还能干什么？出去数飞机？练听力？）。
睡到25号中午，吃午饭的时候了，Delta网站有更新，推迟了！！在耽误了一天之后，又推迟了！！推迟了4个小时！！飞机又被抢了吗！！你们搞不定飞机开的什么航空公司！！
好吧，熬到晚上7点多登机了，总算是正常了起飞了。你一定觉得故事已经结束我可以去睡觉了，可是还没有！！！
到浦东机场之后取行李，妈的看着那机关一件一件往出扔，就是看不见我的箱子！等了二十几分钟，有一个工作人员宣布，所有行李都已经扔出来了！！
还有十几个人和我一样，都没找到行李！接下来的事情你能想象吗？对了，又是排队！！排队做什么？排队填表！！填好了就可以滚蛋了，要是找到了就快递到你家，找不到就赔。这事儿又耗了将近一个小时。凌晨12点半的时候我终于撒掉了憋了4个小时的尿，坐上了出租车，怎么样，为我舒了口气吧？
可是还没有结束！！钥匙！我的钥匙！！它在箱子里！！！！！！！！！
下了出租车赶快给房东打电话（还好房东就在附近的小区），十几分钟后，在他们小区门口拿到了钥匙。
但是！只有房门的钥匙，没有外面防盗门的！！门口看大门的他们也没有！！物业有，但是他们不是兰州拉面24x7！这会不上班！！！
我绕着楼转了一圈儿，这个单元没有一家灯是亮着的！！我犹豫了半天，壮了壮胆子，摁响了201的门铃。又摁了一下。接着再摁了一下。有人！是个大叔！！我还没来得及把不好意思的话说完，就被他骂了几句，挂了！！我再摁，他直接摘下来没再挂上去！！
我不是小偷啊！！！！我只是没有防盗门的钥匙而已，你听我把话说完啊！！！
绝望了三分钟之后，我又在愧疚中去摁了202。。。。。。再摁。继续摁。接着摁。有人！是个年轻人！问几楼的，我说102。。。。。。然后我就进来了。
终于特么回来了！！！
现在，我去睡觉。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>有一位同学</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2011/%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%90%8C%E5%AD%A61/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 20:05:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2011/%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%90%8C%E5%AD%A61/</guid>
      <description>（希望能这样开始一个系列，为那些或亲近或疏远，却始终在我回首往事时频频闪现的人们，写下几个字。并非都是同学，只不过用同学这两个字显得风格统一。具体是什么人，对于看客，大概是无所谓的。）
在那个由砖瓦教室、水泥乒乓球台和破自行车组成的乡村中学，他是唯一一个会从口袋里掏出一团纸来揩鼻涕的人，他让我觉得，男孩子其实也可以很优雅。对，在起初那几年，他给我的主要印象就是优雅。
他爽朗大度，调戏起女同学得心应手。他总是给我讲起在路口冲着同班女同学大喊，李兰你等我！前面和后面发生的事我都忘了，李兰长什么样我也忘了，这句话和他略有点稚气的脸庞却一直留在我印象中。
初中后两年，我们经常在一起玩。我去过他家，却不记得见过他的家人，他家似乎有过什么不太幸福的事，我记不清楚。之后几年（大概是高中毕业以后）我去找过他很多次，都没有找到他。如今，我连他家是从哪条大路拐到哪条小路都不记得了。
高三有一天，我竟然在学校里碰到他，他是来复读的。（我休过一年学，所以我们又是一级了。）他已经差不多变成一个成熟的男人了。他给我讲和一个女同学的故事，如何喜欢她，如果被她骗。给我讲和我一个小学同学的各种过节以及如何动武。下了晚自习，我们坐在操场边上，聊初中的欢乐时光，聊高中的苦涩，聊姑娘们。他尽诉愁肠，我却似乎对一切都充满憧憬。初秋的夜晚，凉风习习，真想就在操场上睡到天亮。
两年以后，我打通了他的电话，他上军校了。我们还能够聊很多，曾经经历的，不管多么操蛋，都是活生生的。我们无疑走上了不同的路，我后来也再没联系到他。
到如今，已经快十年了。我的脑海里有他的两张脸，一张稚嫩又阳光，另一张则是为伊销得人憔悴。有那么几年我一直对他念念不忘，日记里很多次写到他。我在新的群体里，没有发现多少愿意与之认真交流的人，所以无比怀念过去的朋友。如今想来，多么志同道合的朋友，多么深厚的交情，都不如那么一道华丽的影子让人心动。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>五季心语</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2011/%E4%BA%94%E5%AD%A3%E5%BF%83%E8%AF%AD/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2011 11:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2011/%E4%BA%94%E5%AD%A3%E5%BF%83%E8%AF%AD/</guid>
      <description>五季心语是东方路上的一家馆子，在我们还有午餐卡用的时候，这个馆子我们平均两周会去一次。忘了是从哪位同事开始，离职饭安排在这个馆子吃，以后就每隔那么几个月都会去海吃一次。
前不久，餐卡取消，五季心语由于性价比原因，就不再具有午餐潜质了。好玩儿的是，同事们还是热衷于在这儿请离职饭，有个那么三两次这个馆子就有那么一点儿御用离职餐厅的味道了。我想着是不是跟他们送个锦旗呢，哈哈。
在这家公司六年多了，迎来一批又一批，送走一拨又一拨，没有营盘，只有兵。老人们越来越少了，我还待在这儿给人一种被豢养的感觉，真怪。
今儿又有一位同事要走，五季心语，吃起来</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>八八</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2010/%E5%85%AB%E5%85%AB/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2010 23:59:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2010/%E5%85%AB%E5%85%AB/</guid>
      <description>那条宽阔的路上
留下了多少无法追踪的脚印
每一声呐喊
都涤荡灵魂
时隔二十一年
依然听得响亮
让人泪流满面
自由的高昂代价
总是让人畏缩不前
除了小心躲避敌人的枪炮
我们只能一遍又一遍地回顾
那一年那几月那些天
细数日积月累的仇恨
历史是一面可怕的镜子
虚伪的人们只敢照反面
因此他们不知道
末日离他们
其实那么近</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>迭（二）</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2010/%E8%BF%AD2/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 15:10:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2010/%E8%BF%AD2/</guid>
      <description>狗血淋漓的历史
磨去残酷兽性的部分
是不是可以放进博物馆
镁光灯下疤痕耀眼
照亮前路
迷惑后人
抑或泼罐汽油
火柴完美地划过之后
热烈的火光代替再见
希望得以再次狂野
埋下背叛的种子</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>重游夏官营（下）</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E9%87%8D%E6%B8%B8%E5%A4%8F%E5%AE%98%E8%90%A5%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2009 22:29:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E9%87%8D%E6%B8%B8%E5%A4%8F%E5%AE%98%E8%90%A5%E4%B8%8B/</guid>
      <description>我们在兴隆市场吃午饭，点了两个菜，上菜的当儿我到市场里又转了一圈。穿着迷彩服的孩子们一脸稚气，出没于一个个馆子。馆子不论大小装修菜品，全都塞满了人。我进超市里去，里面的书店摆满了考研四六级计算机等级的书。我忽然想起在工行的前一排也有一个书店，店不大，人也不多，我会经常去翻翻看，或者装作翻翻看然后用余光看旁边的女生。
我们大三住了一年的31号楼，现在变成了11号楼，楼拐角的那棵柳树了也长大了。四爷到前面去拍我们的窗户，我们说起郭郭那双晾丢了的鞋子。有那么一个假期，我和郭郭早上跑大老远去打羽毛球，空旷的校园在蓝天白云下，显得非常安静。我们打完球往回走，感觉整个校园都属于我们。有一个03的小同学喜欢郭郭，我们都觉着这个女孩挺可爱的，劝郭郭从了，可这家伙就是不为动容。说起这事儿，我又想起四爷的那堆风流韵事了，要不，整个时间好好爆一下？
转了一圈后到教学楼，四爷在下面看着车子，我上去看了看。A区阳面的活动桌椅教室，阴面的阶梯教室，还都是那个样子。那个时候很讨厌阳面的教室，椅子坐着很不舒服，印象中好像只有英语课是在这种教室上的。英语课我只上了一年，过了四级后就没再上了，作为一个附加的好处，这种教室也不用再去了。但是到了大三的时候，教室紧缺，上自己老是找不到位子，于是退而求其次连这种教室也去自习了。阶梯教室上的课就多了，自习的时间也多，回忆似乎都集中在晚上：认真看书或者发呆、写字或者看前面N排的女同学。冬天的时候，抢到靠暖气的位子，那可是一晚上的幸福。
我沿着西边的楼梯上了三楼，从窗口往外看了看。这不是一个普通的窗户，在这个窗户前发生过最甜蜜的事情，我和H2紧紧地抱在一起，融化了对方。
教学楼的大厅立了一座孔子的铜像，基座的正面刻着“志于道 据于德 依于仁 游于艺“。我忽然想起，那三年中似乎没有一句话是我时刻铭记的。不是因为没看到过，只是因为没有一句曾经俘获过我。也许是我走得太快吧。
C区西北角的楼梯下，有个公用电话。我在那儿打过很多次，印象最深的一次是非典的时候打给赵院长。我说现在大家报体温都是走个形式，早都已经不量了，每天就随便写个数儿交上去，没什么意义，为什么还要搞啊。赵院长很耐心地说，有的时候呢，形式还是要搞一搞的。然后还继续耐心地跟我说了好半天，我虽没有得到满意的回答，还是被赵院长的平易近人打动了。大概一年以后，赵院长去世了，追悼会上哀乐营造的气氛让人很难控制住情绪。我回想着在外面看到LH和QZY在说笑，心里痛骂他们禽兽。
出了后门，我们买了几个梨。路边的店都很像回事了，卖什么的都有。有那么一段时间，后门一直是封着的，但是在那之前，后门是有过一段很繁荣的商业的。那时候路边好像没几间房，村民们搭了很大的帐篷做同学们生意，麻辣烫、小炒、桌球，应有尽有。大冬天的跑出去，家家门前热气腾腾，好不热闹。
我们到了正门，找两学帮忙照了相，就撤了。正门前面的校徽看起来才刚做好，周围的土才铲平，还没铺上砖，我后悔没去摸一摸那些立体的字了。
回到兰州已是5点多，本部就没有再去了。以后有机会，再回去重温吧。感谢四爷策划这次行动，还把好车给我骑，哈哈。这是2009年我最快乐的两天。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>实验</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E5%AE%9E%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2009 20:03:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E5%AE%9E%E9%AA%8C/</guid>
      <description>第二支到一半的时候
胃开始反抗
灯光刺眼
我被窗外的雨点嘲笑
血液加速流动
四肢不再冰冷
有那么几秒
我变得异常强大
虽然全身瘫软
却有一根筋坚挺
逼我完成一件或者几件
迫在眉睫的事情
几秒而已
冰凉的按键更真实
如同空气</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>完美十一（下）</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E5%8D%81%E4%B8%80%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 00:20:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E5%8D%81%E4%B8%80%E4%B8%8B/</guid>
      <description>游街 30号十一点多下火车，在广场上装车子。火车上座椅下面的空间太小，所以我把前轮给卸掉才塞了进去。装的时候，过来一位大妈围观，旁边站一小伙子。小伙子大概也是玩车的，知道大行这个牌子，也知道西玛诺有很牛逼的牙盘。大妈对运动也很感兴趣，一个劲地问这问那，我耐心地解释一番，颇有成就感。装好之后，跟大妈小伙子说了再见，就华丽地骑走了。大妈还跟我说，路上小心！
第一站是牛街（就像我到西安第一站是回坊一样，因为肚子饿了），大约半个小时就到了，路过各大路口，都有荷枪的武警环顾四周，威风肃煞。出了牛街清真寺到旁边一个馆子吃饭，老板是本地人，做了很好吃羊肉面，我到现在都还在怀念那浓浓的茶。
之后就沿着某条路一口气骑到到东三环，中间路过了幸福大街（后来还跟征服哪吒聊起了幸福大街，原来是有来头的），路过繁华的或者冷清的商业区，路过一辆坦克和微笑配合拍照的荷枪武警（比之前路口看到的温和多了）。再后来看到大裤衩，路过农展、朝阳公园，到国奥体育场休息了休息，这一天就差不多了。
之后的八天有两天半是骑车到处转。最虐的是某天几乎一口气绕三环跑了一圈，花了三个小时。最难受的是8号早上无比的冷，我在圆明园一带转悠，路过一片林子，风一吹，我一阵冷战。那片林子，把我带进了今年的秋天。最爽的是高速刷过天安门，那一刻好像整个长安街都是属于我的（我靠，谁要啊！）。最意外的是在西站拍到的夕阳，美的连我自己都不敢相信。最舒服的是和勇公爬香山，好像全身都运动起来了，在山顶上晒着太阳吹着风，看着游人们摆pose拍照，像看猩猩似的，哈哈。（然后鸟瞰北京，觉得，这不就是个垃圾场么。。。）最戏剧的是8号中午终于如愿买到双把儿一支，冷的发抖的我坐在公园里边晒太阳边吃，我都想不起来那是啥滋味儿了。最意犹未尽的是穿过南锣鼓巷，往来的美女如云，旁边店铺里的东西奇巧可爱，我却没有停下来细细的看。最搞的是我竟然把车骑进了紫禁城（噢没有，只是在午门前转悠了一下，我又没买票，怎么好意思进去呢），然后在熙熙攘攘的人群中始终保持骑行，花了十几钟才又回到街上，那里，我再也不想去了。
朋友 30号晚上睡大黄那儿，看完演出两点多才回去（影响大黄休息了，真是很不好意思），大黄打开校庆的视频看，我也跟着看了会儿。周校长 不管从哪方面看，都比发哥拿得出手啊！水均益，兰大的名人里每次都会提到他，论知名度，他应该算是最高的了。也不知道我们这特殊的一届以后会不会有惊天地 泣鬼神的牛人出现，拭目以待吧。
之后都住在阿哲那儿，阿哲不在，我睡阿哲的床，用阿哲的本子上网，我就是阿哲了。王璐几乎每天早上都会帮我买早餐，让我感觉很温馨。我们坐在沙发上聊着，原来他也很喜欢音乐，李志二手等等他都非常喜欢。4号的时候我短信给他说晚上有二手，结果他收到的时候已经5点多了，没有去。
勇公自从毕业之后我就没有再见过，这次见面感觉特别亲切。我们一起住过两年，性格习惯有很多地方都很相似。看到一个你曾经一起生活过的人，多年之后并没有太大变化，那种感觉很奇妙，就像那并不是很多年，而是迅速刷过的几天一样。我们一起爬香山，一起去了奥体中心，在地铁上马路上石阶上东拉西扯，过去现在都显得那么具体生动。
4号在征服家待了半天，听小马弹fade to black（小马也是金属党！），看哪吒上豆瓣，帮征服整坏WMP以便傻笨的新浪可以给我们直播摩登。我一直不知道通州是个啥样儿，去了才发现，这儿其实挺好的，除了城铁跑忒慢点儿之外。我坐在高速公交上，眼睁睁地看看公交秒杀城铁，心想这是什么破火车破铁轨啊，翘掉算了。
摩登 大约是迷笛回来之后，我就有意向十一去摩登了。不过随着时间的推移，张北的失望，以及摩登阵容的不咋样，我到后来都没什么想法了。临行前，终于和哪吒约好，定了7号的票（用支付宝帮哪吒付了款，成功套现100块，哈哈），其它几天就算了。得知所有国外乐队被阉割，我其实是高兴的。因为那些乐队我都没兴趣，欧美牛逼的乐队多如牛毛，那么几个破乐队有什么吸引力。我在现场更喜欢听国内的，更喜欢听国语的。张北给我的失望之一就是唱英文的太多，唱的好的也唱，发音不准的也唱，听得人不知如何是好。语言只是个工具，如果英文比中文更有利于表达，如果那些跳跃的词句是以英文出现在创作人脑中的，那用英文也行啊，可是像重塑这种连语法都不通的，我还真不相信他能更顺畅的表达了。我们这都什么音乐环境呀，摇滚都搞得这么装逼媚俗。
好了，说摩登。后摇我基本上是喜欢的，所以听花伦感觉还不错，虽然没有惘闻那么丰富有层次感，到底也比前面三个乐队让我舒服多了。美好药店的演出妙趣横生，小河实在是太可爱了，完全调动了场上的气氛。虽然音乐对我来说略有一些枯燥，但我一点都没觉得时间过得慢，一不留神，就已经结束了。后来我去上厕所，还听到隔壁有女生在叫，我也能从女厕所尿到男厕所。真雷。
痛仰上来了，我和哪吒火速冲到前方，结果发现已经进不去了！被围起来的核心地带本来两边是通的，现在全有保安把守着，说是里面人太多，不让进了。我操！本来想给摩登竖中指的，我现在想竖给保安！人多怎么了，人多就会死人哪？看演出不扎堆那干嘛的时候扎堆，散步的时候扎堆呀？我给活活气死了。迷笛的时候我在左后方，错过了舞台上的头条。张北的时候被征服整得惨，后来挤到比较靠前的位置了，也没有尽兴。这回我看人不多，琢磨着我总可以占个前排了吧，结果连核心地带都没进去！
外面的气氛不够好，没有多少人跟唱，大家大都是站着安静地听，没有什么激情。
再后来是王勇的民族交响，足足演了80分钟，大气磅礴。同时，我也冷得直发抖了……</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>窥</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E7%AA%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 00:10:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E7%AA%A5/</guid>
      <description>那双眼睛
神秘而坚定
落在你的窗台 你的楼梯
你的肩膀 你的耳际
你无从反抗
也不能躲闪
你握着笔的手开始抖
凝视的双眼无法聚焦
擦掉前一个白日梦
吞回写了一半的谎
把情绪捏成一团
不知道该收起还是丢掉
用背影掩饰慌乱的脚步
扎进人群中寻找一个替身
你记不起这是第几个
被导演的秋天
没有回放
怎么破解悬念</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>完美十一（上）</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E5%8D%81%E4%B8%80%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2009 23:03:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E5%8D%81%E4%B8%80%E4%B8%8A/</guid>
      <description>阿哲的床很舒服，我踏踏实实睡了七天，每天都是自然醒。然后我想了想，发现最近不管睡在哪儿，都挺淡定的。和四爷睡接待中心，回家一个人睡或者睡在老妈旁边，睡在大黄的上铺，我都没有觉得不自在，没有因为换了地方而失眠或者焦躁不安。我高中大学时的那种在家想去学校到学校又马上想回家的失落不安无名反复，似乎已经远去了。似乎，我到哪里，都像是在家。无家可归，所以处处是家。也许，我可以就此做一个流浪汉了。
好了，说十一。我该从哪说起呢？顺叙？倒叙？
赶车 8点50，北京站进站口，我匆忙收起车子装进包里，排到了人群的后面。还有25分钟开车，前面的队有七八米长。队伍向前挪动着，我焦急地一步步往前凑。我觉得时间应该是够的，但是不够有信心。如果早想到安检这么壮观，我会早出发半个小时。旁边一位大叔携一位大妈一路边往前插边解释：“对不起让一下，我们9点35的车要晚了”。我说：”我们9点15的车“（其实只有我一个人，我哪知道其他人赶几时的车）。大叔听了，好像有点安慰，就没有再挤了。我觉得我很酷。
通过安检，已经9点过了，我挎着沉重的自行车包没命地往前跑，上电梯左转进候车室，我傻眼了，现在已经是9点半的车剪票了，排了十几米长的队。我无奈了，开始像刚才那位大叔一样（不，我比他更凶猛！），一个劲地往前钻，边钻边说不好意思我要晚了。我遇到了无数种回答，我只会说四个字，不好意思。挤了无数人的胳膊，踩了无数人的脚，撞了无数人的腿和箱子，磕了好几面墙，把抱怨白眼和没来得及听见的骂声全甩到身后，我终于看见了我的希望我的命根子D321，时间9点10分。原来，我可以什么都不顾的。
这一幕像极了一年前和H2从杭州回来的情景。可是直到现在我才想起来，我该跟被我撞了的那些人说声对不起。
话剧 和征服哪吒Jady看话剧＜向左爱，向右爱＞，开场不久，我就被强烈的戏剧性（不是情节的戏剧性，而是人物表演的戏剧性，动作夸张，声音乍乎）给雷到了，也许我是在用看电影的眼光看戏吧。
我一直不相信一个人的心可以同时为两个人而跳，所以当彭湃在白溪和Cindy之间游走自如的时候，我觉得他对两个人是两种完全不同的感情。一种是浪漫的精神上的爱，一种是现实的对面包的依赖。暴风来临，彭湃选择了面包，这是一个让人失望的结果，在伟大的人类感情面前，这是一个悲哀，而当彭湃为Cindy跪下的时候，这种悲哀达到了极致。同时，白溪也明白了自己只是彭湃的面包，毅然给了彭湃悲剧的判决。
如果这是一个皆大欢喜的故事，彭湃就会成为天下男人的偶像了，鱼和熊掌可得兼，这不是完美么。只是，每一个欲望的满足都有着大大小小付现的或者借记的代价，付现的好办，可是借记的总有一天会兑现。想逃避？行啊，早点死。
没有人活该被抛弃或者忍痛割爱，这是过于昂贵的游戏。对于被动加入游戏的白溪来说，这是不公平的。对于广大的人民群众来说，这是残酷的事实，谁知道游戏是何时开始的呢？
金属 我开始爱上13Club了，我甚至已经在想，明年的十一的金属节我也一定要去吧。
暗夜妖娆的专场我只去了30号的。10点钟开始，两点半的时候还有一个乐队，我挺不住了，撤。火车坐到十一点，之后又骑了至少三个小时的车，到了凌晨一点，我已经累得金属都快唤不醒了。不过在那之前，一直非常享受，虽然没有和大家一起抛，但是头甩起来的时候，强烈的节奏就像进入了血液一样，让我和音乐融为一体。听了七支乐队，Dengel的印象最深刻，因为是歌特，而且主唱很漂亮，哈哈。Toreador也有印象，跟Lacrimosa的配置有点像。其它的乐队我就忘光光了，因为没带相机，什么也没拍到。
3号4号的金属节，我彻底被震撼了。没有言语，只有震撼。4号去太晚，只赶上了冥界、窒息以及之前一个乐队的最后一首。冥界和窒息完全超出我的想像，我想即使我坐一夜车去只为这两个乐队，也值！
3号的时候碰到了小红拂，真的是非常巧，然后又认识了春哥。春哥实在是太铁杆了，坐20多小时的绿皮车就是为了两天的金属节。4号的时候春哥喝大了，一轮接一轮地跳水，前几次都被接住了，但是后来一次直接栽了下去，很是喜感。结束之后出来看，他的白T恤已经变成花T恤了。</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>重游夏官营（中）</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E9%87%8D%E6%B8%B8%E5%A4%8F%E5%AE%98%E8%90%A5%E4%B8%AD/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2009 21:52:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E9%87%8D%E6%B8%B8%E5%A4%8F%E5%AE%98%E8%90%A5%E4%B8%AD/</guid>
      <description>再次登上萃英山，我激动不已。以前用来划分南北区直通萃英山的那条路，被图书馆隔断之后，后面上坡的部分也被挖空了换成台阶，从那儿再上去直到山顶，基本上都没有变。以前军警校的大楼，现在变成了第二教学楼（真的没想到这个楼还有利用价值），军警校对面墙上写的“军爱民，民杀军”的字样也不见了。
山上绿了很多，很多树都长高了，有没有我们当年种的树也不记得了。山顶上有08届同学立的碑，我很不以为然。我们做为拓荒者开山人，修路、挖台阶、往山上扛砖头，什么没干过，走的时候都低调走了，你们在这里立的哪门子碑。哈哈。
远处有几间被遗弃的房子，我们没有过去。那里的墙上写满了到此一游与爱恨缠绵。辽阔的山顶，我曾经一个人踱步过，也与其它人或牵手或并肩游荡过。山谷里的的小溪我曾经险些贴肚皮上去，山坡上的某片草我曾经坐在上面第一次拉了H2的手。天总是那么蓝，心情总是那么荡漾。
从山顶上看雾气笼罩下的校区和“夏官营平原”，想想曾经自己像蚂蚁一样穿梭于那几幢楼，三年如一日，我开始想不明白那些平平常常的日复一日究竟汇集成了什么，如果那不是三年而是三十年，如今我站在这里还会是同样的感觉吗？
图书馆（昆仑堂）在校区里已经算是最宏伟的建筑了，虽然外形并不怎么突出，但是看上去很大气。我们进去走了一圈，自习的同学们都很认真，倒是我们像刚进城的老农，显得不那么和谐。
游泳馆在体育场旁边，流线型的设计显得挺动感。校史馆造型别致，像一把巨大的钳子夹着一个粗壮的烟囱－－一个新近出土的三千前年的烟囱。艺术楼倒是没有多少艺术气息，像一个略有现代感的微型的城镇，一条路从中间穿过，分成了城南城北。
约莫记得02年迎新的时候，体育馆里陈列着校区的设计蓝图，由浙大设计。现在看来，当年设计的布局现在已经实现的差不多了，以后肯定还会盖很多楼，让南区逐渐丰满起来，北区的老楼可能也会逐渐拆除，让整个校园的风格变得更统一。我想校区的硬件发展一定有一部辛酸的历史，因为我没有看到一栋夸张的楼或者一点豪华的装修。如果学校把尽可能多的资金都投在了这里，那这些钱也一定都用到了刀刃上。兰大的朴实就这样传承着。
小花园里，阳光刺眼，植物们都在休息，两个女同学坐在亭子下读书。喷泉池子里还有一些水，大概是上学期留下来的。喷泉四周以及喷泉向亭子延伸的那一段，是每周五英语角人口最密集的地方。从大一下学期，到大三结束离开，我几乎每周都会去，并且每次从周二周三的时候就开始期待。在这里我结识了很多认真的朋友，建立了很多深厚的关系，虽然现在维持下来的已经不多，但是对于那个时候的枯燥生活来说，这些朋友和这个完美的交流场所已经是很大的亮点了。
亭子再往北的地方，我们在那里搞过班级活动，那是非典中期人民悽苦任何活动都会得到支持的时候。具体时间大概是端午，什么内容我已经忘了，有一个细节我记得：我和大黄去买苹果，大黄等我决定到底买哪种，我却在那里举棋不定，十分扫兴。
旁边的体育馆我们没有进去。第一年的时候2700人，这个馆还可以拿来开all hands。后来就貌似没有再开过了，都是各院系自己开。
学术交流中心，我至今也没明白它为什么叫这个名字。那几栋房子那几年基本上没见什么人住，后来大概也怎么用，因为从外面看上去，完全不像是经常住的样子。倒是我大二的时候，经常坐在房子前面或者后面的台阶上读英语，早饭后，晚饭前。我曾经是个多么认真好学的孩子呀！而事实也证明，那些时间也没有白费，那时候学下的英语，我今天还在用呢。
田径场一如既往地光秃秃，跑道上的煤渣向四周扩散着，几只小的足球门也已经锈迹斑斑。同学们大概依然踢得很带劲吧？不然，到哪里踢去。体育教研室的那一排房子还没有拆，竟然还没有拆，那都是什么破房子啊！对面的旧体操房和乒乓房也还健在，就是在那体操房门口，我和美女老乡第一次打招呼，傻得我都想回头抽自己。也是在那个体操房里，我这辈子第一次不及格，二等奖学金泡汤。妈妈的，一千大元呀。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>重游夏官营（上）</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E9%87%8D%E6%B8%B8%E5%A4%8F%E5%AE%98%E8%90%A5%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2009 22:41:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E9%87%8D%E6%B8%B8%E5%A4%8F%E5%AE%98%E8%90%A5%E4%B8%8A/</guid>
      <description>周六下了大巴，四爷用一个热烈的拥抱迎接我，让我倍感亲切。随后四爷请我大块吃肉，吃的非常过瘾，真的是很久没吃到这么有牛肉味儿的牛肉了。
四爷体形有所变化，得意的跟我说，要自己做饭吃才能胖起来。我想了想，我那一年半左右自己做饭吃的日子，好象也没什么变化哪，我简直就是一台造肥料的机器。
四奶奶成熟不少，四爷沧桑很多，两个人在一起很靠谱，我觉得特高兴。
如计划，四爷帮我租了一辆车，我们向榆中进发。沿着东岗路往东走，堵得很厉害，尘土和尾气一阵阵扑面而来，我一下觉得，漕宝路其实还算干净了。还好我们心情极佳，欢声笑语也就很快出城了。一路上大坡小坡无数，有三五百米很陡的，也有一连好几公里缓缓上行的。每当一个陡坡快到顶的时候，我就以为后面将要下坡了，可到了顶才发现，后面是更长的上坡，缓一点而已。
我前一天十一点就睡了，结果根本睡不着，于是爬起来继续豆瓣，等再次睡下并睡着，也差不多十二点半了。表定的是五点二十，四点半就醒了，再睡不着。所以我一夜基本上就睡了四个小时。在飞机上马马虎虎又睡了睡，但不解决任何问题。我一度怀疑有没有体力完成这项任务，可是当我见了四爷吃了牛肉之后，力气又有了。
我没能记下我们一共上了多少个陡坡，不过等我们终于到了榆中县城门口，就几乎到了最高点。我们背着阳光和“开放的榆中欢迎您”照了几张，稍事休整之后就向最后的半道坡冲刺了。两百米之后，我们这一天的疲劳结束了。剩下的路，一口气溜到三角城，一个字：爽。后面据说九公里的路，也几乎不费力气。路过高速入口，路过戒毒所，路过一阵强烈的鸡蛋臭，我们终于来到了校门前。
我的心情只有两个字：激动。整个校园已经完全不是曾经的样子，我抑制住强烈的要喊出来的欲望，和四爷缓缓地骑行。
经过接待中心，经过教学楼，我们竟然在路上碰到了耿和他媳妇！耿媳妇－－四爷也许不知道－－是我当年暗恋过的气质美女啊！如今气质依然，只是穿着军装更干部一些了
我们接着沿小路，就到了我们的12号楼－－现在已经是教工23号公寓。那墙上的涂料，那窗户，掉了皮的木门，都还是以前的样子，只是不知道楼道墙上当年阿日生日的时候bia的那块蛋糕还在不在了。当年弱弱的柳树苗（哦……当年有吗？）已经长得老高垂下柳条来了，地里的草茂盛无比。
过了12号楼，就是小2楼，这里几经易主，现在楼上楼下已经完全是清真的了。我在这里吃的饭，早中晚餐没有一千顿，也有八百顿，我怎么就从来没腻味过？
我们又经过一食堂－－现在改名叫芝荤苑，四爷的解释是，芝麻大点儿肉也叫荤菜，四爷理解的真是到位。经过工行那一排房子，后面的超市，再过来文华餐厅遗址，然后若干个宿舍楼，最后就到了兴隆市场。沿着市场转了一圈，很多店－－比如最后一家－－都还在。同学们进进出出，吃的好不热闹。
后来，我们就回到接待中心开了房。这是我第三次和四爷开房了，第一次是我买电脑我们在本部6号楼旁边的招待所开，第二次是四爷来上海住光大我去蹭四爷。这回房间很简陋，价格倒也不低。出去吃了晚饭回来洗了澡互拍了艳照，这一天就算结束了。
长这么大，有过很多次故地重游了，但是从来没有哪个地方像夏官营这片地这样，留下了那么多永生难忘的记忆，让我如此脆弱。从第一次下校车踏上这片地到八年后回来，人已经完全不是那个人，感觉、信念、操守已经几近颠覆。回想当年的青涩，好不神伤。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>我回来了</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E6%88%91%E5%9B%9E%E6%9D%A5%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2009 21:24:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E6%88%91%E5%9B%9E%E6%9D%A5%E4%BA%86/</guid>
      <description>除了大学前两年的两三个假期，我回家基本上都待一周到十天。那时候是不愿意待，家里没有我的地盘（单独的一间屋子或者角落里一个专门的桌子），待在家里没有一点踏实的感觉。工作以后每次假期都很短，没有哪回能多过一周。这回也不例外，在家只待了六天。
例外的是，这回我舍不得走。也许是因为这一年过的太艰难吧，看到老爸老妈那么从容淡定，侄子侄女天真无邪，我忽然觉得这样很美好。虽然从我第一天进门到最后一天走，老爸几乎一分钟也没停止对我的思想政治教育，虽然我晚上十点就得关灯以便不影响老爸老妈休息第二天封斋，睡不着了只能拿破手机上豆瓣，眼睛累了只能胡思乱想，可我还是觉得当我坐在沙发上看书，站在院子里欣赏树上的果子架子上葡萄的时候，我很真实自然，很平静，没有不安，不怀念工作或者豆瓣，不担心婚姻大事终极问题或者我纠结的谁谁。
今天，当我像往常一样又开始上班的时候，那些担子就又回到肩上了。所以，我开始怀念在家的感觉。我不相信落叶归根会在我身上应验，但是这种感觉会不会变成归属感或者至少让我误以为是归属感，我不确定。
在去银川的快客上，我跟海军说，我真想再换个地方住，不要再回去看到屋子里现在的东西。我的意思是说，回去了，我就又要像以前的每一天一样要么无聊要么痛苦，完全失去控制。
我总觉得我需要一个新的环境，一种新的生活方式，或者一个新的关系。任何一件我能全情投入的事情，大概都能帮我消除颓靡。事实是，我的步子太重。
见到了很多亲戚朋友，大家都略有变化，有的比以前轻松自信了，有的更加惆怅且行且叹。也有的变的让我很心痛，那是疏远的前召。我自己变了吗？不知道，大约没有。
老爸老妈精神很好，我真的很高兴。他们一次又一次无意识地向我展示着信仰的力量，我赞叹，我感激。我又一次跪在礼拜大殿，听着响彻大殿坚定而洪亮的颂念，我没有被那样的力量感化，却一直感动着。我理解人们之间的差异，我为这样的差异时而诅咒时而欢喜。
同时，回忆把我带到十年前，我同样跪在那里，听着同样的颂念，心里却想着正在暗恋的女同学，眼睛不停地盯着墙上的钟，期待时间快一点流过。
十年，十年是一个什么概念？我可以用十年做一件什么事吗？可以改变什么，创造什么，证明什么吗？
没能如愿以偿看到秋天，因为为时尚早。田里的玉米都熟了，杆还是绿的。路边的树即使有北风吹过，也没见一点倦怠。沙尘让天变得灰蒙蒙像上海一样，不过一夜之后就又通透了。牛首山被隔三岔五的雨水滋润，披上了薄薄的一点绿，原来山上可以长的，不只是沙棘。</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2009/%E6%97%A0%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 23:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2009/%E6%97%A0%E9%A2%98/</guid>
      <description>下班回来百无聊赖，在硬盘里点着点着就点到绝望主妇看了起来。看着看着就看到第四季龙卷风的那一段，救援人员试图从废墟中救出Lynette的亲人。抱出小孩的那一瞬间，我忽然觉得回到了一年前，仿佛在看新闻，看着不断有人被救出，看到鼻子酸。
去年的明天下午，我在一楼。正准备和同事坐地铁赶往浦西参加公司的乒乓球赛。出了公司看到园区里很多人在外面，我们觉得很奇怪。我们坐四号线，他们几个在宜山路下打车过去，我去转一号线到锦江乐园骑自行车。骑了没几步，同事打电话过来，说地震了，比赛取消。我就继续往回骑，路上碰到同事比尔，说浦西办公室已经下班了，地震的时候吊灯在晃，不久大家就意识到了，开始往下跑。回家后接到Steven电话，又描述了一下公司里的情况。之后打开电视看新闻，才知道发生了如此重大的灾难。
我没能体验强震的那几秒钟，没有更深入的体会那种历史感，不然在接下来的几天中，每当我从电视中看到有人被救出，有人痛哭，再想起那震动的几秒，我会完全崩溃。
一看到废墟，我就想到下面也许还埋着的人们。那一瞬间，世界变了，一切变了。不管从前经历了几年还是几十年的岁月，从那一刻起，一切都不复存在了，留下的只有黑暗，和一线微弱的希望。是非，得失，悲喜，全都不再重要，唯一重要的就是下一刻的存在。时间一秒一秒地过去，希望一点一点地减少。
接下来的几天，我竟然开始逃避看新闻。
我难以想像当面对死亡的时候，我的大脑里会进行怎样的思想活动。我会惦记亲人呢，还是会扫略曾经的遗憾，或者仅仅心存希望，不相信这会是最后一刻？
这让我想起了《第七封印》，想起了面对死亡时人们对上帝的质疑。在这最后的时刻，信仰能改变什么吗？微笑地离去与在悲伤或者怨恨中离去有什么区别吗？度过了虔诚的一生或者放荡的一生，庸庸碌碌或者永载史册，健康长寿或者病入膏肓，家财万贯或者一贫如洗，学识渊博或者目不识丁，有区别吗？
生命以神圣的方式开始，以更加神圣的方式结束。我们只拥有下一刻，可是下一刻用来做什么？</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>头发长了（续）</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2009/%E5%A4%B4%E5%8F%91%E9%95%BF%E4%BA%862/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2009 22:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2009/%E5%A4%B4%E5%8F%91%E9%95%BF%E4%BA%862/</guid>
      <description>上回写的时候盛夏当头，对头发还是很敏感的。没想到一拖就是大半年，这坑挖的，有当无的。
这不，前些日子又长了，周末去理了一下。往那儿一坐，美女服务员就过来，拉了盘场搭上毛巾，问我用什么洗，我说不洗，刚刚才洗过呢。美女就很失望的走了，叫来了理发师。之后，咔咔咔，嚓嚓嚓……
时间退回到七年前，四爷（那时候其实还没叫四爷，我们还没排大小）穿着迷彩服，坐在椅子上问我：你看我头发长不长，要不要去理一下呢？我忘了怎么回答的四爷了，只记得当时心里想，四爷怎么这么婆婆妈妈的，理个发还要问我。我其实也忘了刚去的那一半年头发理的到底怎么样了，只记得理发的地方在澡堂子那儿，离水房不远。我每次去理发，都提上两个空暖瓶（或者四个），打满了水提到理发店，理完了提回来。理发师们好像都是南方人，水平都一般（或者说我的头一般），理完了我回宿舍一照，十有八九是懊恼。在榆中那三年，他们没有让我满意过，可是，好像也就这么过来了。
大二的时候（或者大三？）有一回四爷的头发很长了，我说，四爷，你头发这么长了，快去理一下吧，四爷说，不去！我要把那些理发的全饿死！我每次一想起这个段子，就乐得不得了。
转眼间，榆中农民进城了，本部里也有个理发店，也在澡堂子旁边。我依旧是打水的时候，顺便理个发。有一回理完出来正好碰到H2，我问她理的怎么样，她貌似非常委婉地表达了理的非常难看。我当然不高兴，但是和H2在一起激动的时间太多，很快也就忘了。
到本部之后，很多同学就不在学校理了，比如阿Z同学，有一回就到外面做了个卷，还说本来要做个很酷的颜色呢，怕太酷了大家接受不了，就做了个黑的。呵呵，阿Z是潮人，总是快我们几拍。
找工作的时候，在北京理了一回发，十块钱。理的貌似还凑和，不过那时候我等HR电话等得焦虑，连去长城故宫的心思都没有，头发也就算不了什么了。唯一印象就是觉得有点贵。
时间过得嗖嗖快，那改变我锻造我的四年时而觉得像昨天那样熟悉，仔细回想却又记不得多少了。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>自杀</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2009/%E8%87%AA%E6%9D%80/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2009 22:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2009/%E8%87%AA%E6%9D%80/</guid>
      <description>推开门的刹那
被眼前的景象惊呆了
仿佛置身于一个凶杀现场
散落床端的不是缕缕蚕丝
是被肢解的尸体
凶手的残忍
不在于杀人本身
而在于对尸体的凌虐
可是我
没有愤怒
没有在悲伤中为它盖棺
它死了
依然可以逗留
它要带走的
我不能再拥有
我在平静中为它包扎
我要用苍白的挽救来报复凶手\
因为凶手
其实是我</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Rock Never Dies</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/rock/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2008 00:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/rock/</guid>
      <description>多年前下了一包叫做“金属论坛精华”的歌，解包之后是个叫做“RockNeverDie”的文件夹，里面全是WMA，标题都是数字，从1到150。当时除了我一耳就听出来是哪首的之外，其余都留着呢，那些能听出的都删了，因为机子上都有MP3版本。
这些没名没姓不知道谁唱的歌我就偶尔听一下，因为风格大概都是我比较喜欢的，所以一直听到现在。起初听的时候不知道，后来才发现这些都是大致比较有名的乐队的比较有名的曲目。每当我听到其中一首，印象极其深刻，深刻到坐卧不安的时候，我就想知道这首歌到底叫什么名字，是什么乐队这么牛X又把我给俘获了。可是同学们，这些都是金属界的各路豪侠啊，歌词悔涩不说还吐字不清，我一曲下来能听懂两三句那算是走运，一般情况下都只能听懂几个单词而已。
所以每当我想弄清楚一首歌的时候，我就使劲听，尽量能连着听出几个单词来，然后就去问狗狗。狗狗一般情况下会给出无数个无关的结果，这说明我听得很失败，没听到重点的词。如果再三组合那几个词，狗狗还是帮不上忙的话我就只好放弃。
印象最深刻的应该是Deadlocked，我前后至少搜了三次，直到我把好奇心几乎全部用完的时候，狗狗才给我找到了正确答案：Deadlocked - Tristania。等到看了歌词再听的时候，就开始毫不保留地鄙视自己：这句这么简单，我尽然没有听出来！
之后就是去下整张专辑，去下全集，直到完全了解这个乐队。
前几天又有一首令我不搜不快，几番周折之后终于搜到了，歌名叫什么我现在又忘了，但是乐队名字叫Seraphim。Wikipedia说这是一个来自台湾的交响金属乐队，让我大大地吃了一斤。一是这首的风格很歌特，我完全以为来自北欧，二是潜意识中从来没想过中国的同学可以做这类的音乐，完全没想到。我即使看了歌词，看了乐队照片，然后再细细地听，也没办法把这些人和这音乐对上。郁闷了，需要看现场。电驴上找到了两张专辑，正下呢。
现在看看，这一包里我搜出来的才只有三分之一不到，剩下的要么不是很喜欢听，要么就是至今没听到几个可以用来搜的词。这是一种挺不一样的音乐体验，先听，足够喜欢了才去了解这到底是什么人的音乐，这样就不会被太多别人的评价影响到。
感谢当年BT上共享这些音乐的人，感谢Google。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>我报废了 / In my stupid life</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/%E6%88%91%E6%8A%A5%E5%BA%9F%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2008 00:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/%E6%88%91%E6%8A%A5%E5%BA%9F%E4%BA%86/</guid>
      <description>至今已经活了这辈子的几分之几，我不得而知，可就在这短短的几分之几中，我已经做了无数愚蠢的事情，愚蠢到回想时每每丧失对自己的信心，愚蠢到从来没有勇气一一列举。
事情发生在上上周五，8月1号的晚上9点。我和H2准备去超市买些东西。到地库一看，车子怎么不在了，前后左右找了大半天也没个影儿。我是前一天晚上放进去的，放的位置非常显眼，下了楼梯一调头就看得到。可是现在找了大半个地库也没找到，于是万分确信，车子被偷了。
我无奈沮丧感慨，跟了我快三年为我省下了千余元公交费的爱车（读Jü）就这么没了， 我前几天才刚换过后胎呢。于是边走边忿，心想不要让我碰到那个家伙。
走到小区后门，看到门卫在，就觉得应该告诉他们，说不定他们有线索，或者他们至少可以留意一下以后不要丢别人的车子。小伙子说，那好办，查下监控录像大概就能看得出来。于是他呼了前门的人，过一会儿来了个中年人，又过一会儿来了个老年人。说了半天情况，他们说带他们过去看看现场。我就带他们到地库，给他们指了指放车子的地方，还说昨天也大概是这个时候放的，还说昨天放的时候正好看到有人在修水管，也许那个人有嫌疑。他们并没有理会，反倒是提醒我仔细想想是不是的确把车子放回来了，他们说曾经有人把车子放在朋友那儿，回来说车子丢了，找了很久没找到，结果朋友打电话过来说车子在他那儿，瞎闹了一场。我说没问题，昨天就是9点多放在这儿的，我记得很清楚。他们说他们大概没什么办法，放在这里基本上是不可能丢的。我说，不是可以查录像吗，查一下不就看出来了吗？他们说，可以啊，不过可能性很小。我说，那看看再说吧，心里对他们的不信任无比厌烦，想着他们怎么这么不负责任，总是想敷衍了事。
说着就一路跟他们来到了监控室，一堆的屏幕，现场直播着小区好多的地方。监控室里有一个中年人，很不情愿的说，根本找不到的。我说你们怎么不配合呢，我车子丢了你们没有责任吗。他说没问题，我给你放，你自己仔细找。然后就开始快速地放那天早上的录像，看了很久也没看到什么情况。又过了很久，忽然看到有个人骑车出去了，车子像极了我的爱车。我特别高兴，我们停了下来，后退又慢放，再后退再慢放，可是只能看到轮廓，完全不能确定。中年人说，那看起来是个老人，没有可能偷你车的呀。我本来想说，小偷也会变老的呀，但是觉得太刻薄了，没好意思说。又看了一会儿，我就基本上放弃了，因为就算看见了，也不能确定，就算确定了也大概找不回来了，难道拿这个模模糊糊的录像报个案警察叔叔就能帮我找回来？他们大概管都不会管，一辆破车而已。
无奈中就准备走了，走之前跟保安们说了几句他们工作没做好，以后应当加强管理什么什么的。
出来和H2走在路上想着什么说着什么我也忘了。走着走着想到，以后要是起晚了就不能骑车去公司了，多不爽啊。就在这一刹那，我想起一件事情：我今天早上起晚上了，骑车去公司了！我瞬间出了半身冷汗，花了半秒时间把整个过程确认了一遍：我是起晚了，8：50才出门，然后就到地库骑了车子出来，路上感觉很凉快，不到5分钟就到公司了，晚上下班的时候背了包出门，包里有本子，很重，所以就完全忘了早上是骑车子来的，所以……
天哪！我竟然一直怪他们不负责任！他们提示我的时候我竟然想都没有想我是不是早上骑车出去了！我就一口咬定是被人偷了，一点都没有怀疑自己，没有意识到可能自己错了。我把别人想的太坏了，把自己想的太对了。我报废了，真的报废了！
对自己失望到了极点，完全不能相信我做出了这么愚蠢的事，之后的时间就一直恍恍忽忽。我觉得脑子出了大问题，觉得再也不能相信自己了，觉得自己再也没什么希望了，才二十几岁就跟差不多快死的人一样了。
我基本上不是一个随便的人，对自己的要求非常高，所以每当发现一个问题，就会痛苦万分，沮丧无比。这一回理论上应当史无前例地痛苦了，但是由于已经伤痕累累，再加一伤虽然会剧痛一下，过后却会马上淡去，不再那么有力。叹……</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>头发长了</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/%E5%A4%B4%E5%8F%91%E9%95%BF%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2008 00:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/%E5%A4%B4%E5%8F%91%E9%95%BF%E4%BA%86/</guid>
      <description>头发长了。头发总是介于一般长和很长之间。大家都说头发短了精神些，我盯着镜子觉得也是。可是我很少有信心让他们把头发给我搞短的，对他们没信心，对我的头也没信心。
打记事起，就一直是老爸给我理发。他有一把陈年老推子，再加上一把梳子一只凳子一条“被”巾，就可以开始了。“被”巾是老妈用来盖在撂在一起的被子上的一块布，长宽各一米许。那个时候凳子是给老爸坐的，他坐下来我的高度才够他操作方便，我得根据他的指令转圈或者低头抬头，配合他操作。等我长大了比他高了，就是我坐下来，他老人家围着我转。
很小的时候都是理平头的，把周围的头发往上推推，头顶的再控制一下长度就差不多了。那时候我是不能提什么要求的（也还不懂提要求吧？），老爸理成什么样就是什么样。推子用用就涩了，夹头发，夹得我有点痛了叫出来的时候，老爸就拿缝纫机油膏一膏，然后就顺畅了。
平头留了几年我也没法算，一定要算的话就大概是十年吧，因为从小学四年级的一寸照看来，那时候已经留上长头发了，从一岁左右到四年级，十年差不多。长头发的我，看起来就俊一些了，像个聪明伶俐的乖小孩，这大概是为什么老爸给我留长吧。不过那时候的长也只是一寸到两寸，不会像现在这样都盖住耳朵了。
上初中之后，学校每学期发四张理发票，可以到学校门口的理发店理。由于理发店里的座位舒服推子利索，我打那以后就比较少让老爸理了（除了寒署假）。每次头发长一点了，我就早上洗个头，下午放学后去那儿理一下，然后就骑着破车屁颠屁颠地回去了。那个时候似乎从来没照过镜子认真看看头发好不好看，反正长了短一短就是了，不然热的慌。
转眼就高中了，没有理发票这回事了，我就又投回了老爸的怀抱。那时候住校，一周回一次家。每回好像都是周六早上或者下午回家，周天下午再回学校。回学校之前是要洗个澡的，然后老爸要瞧一瞧我，如果头发长了他又有时间，我就得坐下来让老爸理理。老爸并不总是有时间的，二哥的摊子有时候很忙，老爸又负责进料负责招待客户，忙的不可开交是常有的。
打那时候起，我就对发型有了要求了（发育有点晚吧？这都高中了！），总是抱怨老爸理的太短，难看得要命。经常会理完发几天了，都还心情不甚好。好在头发总是在长的，长到一定程度，看着就顺眼了。
有一回放假几天了，回学校去领成绩单，正好碰上同桌陈同学，她盯了我半天说，你头发理短了，真精神，把我一下从刚理完发的不快中拉了出来。陈同学可是美女啊，可惜我那时候一直喜欢苏同学。不过，自那以后我就知道了，头发短了，是可以很“精神”的。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>隔阂</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/%E9%9A%94%E9%98%82/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2008 12:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/%E9%9A%94%E9%98%82/</guid>
      <description>备一支猎枪
干掉
晨叫的小鸟
它们不懂得文明
不懂得克制
不懂得自己只是寄居在屋角树枝
它们在最清醒的时间
发布交配的消息
以为兴奋可以清理累积的抑郁
以为繁衍让生命变得有意义
它们真的需要
弗洛伊德的洗礼
干掉它们
它们不会自省
干掉它们
挽救我们的五更</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>失重</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/%E5%A4%B1%E9%87%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2008 23:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/%E5%A4%B1%E9%87%8D/</guid>
      <description>无日无夜不在期待的东西，终究不知到底是什么。空落落，没有哪一刻踏踏实实地属于自己。无数事实证明我已经不可救药地老去，可那些不安竟还和曾经年轻的时候一模一样。试图从文字中品味些什么，却连品味的过程也充满了慌张，仿佛最美的总是在下一刻。
怀怀念一些人，一些场景，每一个生动的微笑都那么让人欣慰。忘掉了曾经逃避过的一切，时间早已褪去了疤痕，只留下些许淡淡的印记。
我就这样，永远活在过去与将来，没有现在。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>夏天，以及两年前的夏天</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2007/%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2007 00:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2007/%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</guid>
      <description>今天据说38度。早上在路上碰到一同事，他说在武汉的时候42度，他们就只好整天呆在厕所里，我纳闷了半天，最后问：在厕所里干什么？他说：冲凉 ……
2005年6月29号下午3点多，我闻到了第一口上海的空气，险些窒息，那天39度。我背着死沉的旅行包（里面有一半是书），拉着死沉的拉杆包（轮子在进兰州火车站之前就坏掉了），跟着罗同学走在无比拥挤的人民广场一带，找公交。过马路，过天桥，又过马路，我感觉就要体力不支了，如果不是意念支撑着，那天估计要挂掉。坐上公交，缓了缓神开始看窗外，开始觉得，空调车是地球上最舒服的地方。
之后的两三天都在外面跑，第天喝掉3升水，全都流成了汗。2号下午的时候，终于和熊安顿在了老吴的房子里（老吴是地球上最好的房东）。从来没有过漂泊的经历，只有30号和1号在求职驿站住时体会着漂泊的感觉，白天在外面跑，身体极度不适，晚上和一屋子陌生人睡觉（都是准同事），心理极度不适。大家没有相互信任，也没有相互不信任，就像日后在公司碰到就点点头，不算熟，也不算不认识。 老吴的房子住西走100+米就是好又多，第一次看到好又多这三个大红字，觉得这个名字好土，真的好土，如果让我开一个卖场，我宁愿破产都不叫这个名字。第一次进好又多没什么印象，以后去得多了就发现，它还不如兰大对面的家世界。
很想再到长桥（就是老吴房子那儿，楼后来给拆了，因为为修中环线）那儿转悠转悠，早上、中午和晚上。在路边的IC机子上打个电话，到交大校区的操场上走走，到上海中学门口往里认真看两眼，到罗香路上的联华去买一块八一袋的馒头……</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>房东来修门了</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2007/%E6%88%BF%E4%B8%9C/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2007 20:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2007/%E6%88%BF%E4%B8%9C/</guid>
      <description>房东来修门了
开着雪佛莱
捎着电焊机</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>陈年旧记 之 羊拐</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2007/%E7%BE%8A%E6%8B%90/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2007 23:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2007/%E7%BE%8A%E6%8B%90/</guid>
      <description>过年回来的时候把以前的几本日记都带了过来，没事干了翻翻，逗自己玩。
上面这篇是初一时候的，那时候日记是作业，第二天还要小组长批的，我每次就写这么十到十一行，内容虽然都是流水帐，但写的都很认真，从字就可以看出来。（我往后面翻了翻，发现只有半年左右比较认真，之后就开始龙飞凤舞了，有的时候不想写，字就写得特别宽，中间空隙特别大，十行下来还不到二百字，五六句话就揍合完了……）
到底还是小孩，单纯的不得了，许多地方能很明显看出来被老师或者家人或者电视影响的痕迹。现在看了就非常想笑，可是想想怎么从当年那个小P孩变成了现在这个样子，粗略回想一下十几年里这些大大小小的事，好像也没有什么特别有戏剧性的地方，大体上都是理所应当的。
这篇里面提到同学们玩羊拐，让我想起了那时候课间的主要乐趣。羊拐是羊后腿上连接小腿和蹄子的一块骨头，因为形状可爱，不大不小，所以就成了小孩的必备玩具。
五只为一副，玩的时候把其中一只抛起来，其它的撒在桌子上，然后在抛起手中这只的时候，把桌上的拐有规律的抓起来，不同的组合得分不一样（我已经不记得怎么记分了），完事了再把它们撒下去，然后继续抓，直到抛起来的拐没接住或者抓的时候碰到了没打算抓的拐为止。人多的时候可以四人一起玩，两两对家，气氛非常热烈。抓拐的时候手总是会在桌子上蹭，指甲经常会被磨秃，所以如果不是左撇子，大概是很少有机会剪右手指甲的。
那时候基本上都是女生玩的好，但偶尔也有几个像我这样手很“灵”的男生能不被她们比下，给广大男生争个光。印象中，输赢大家是不怎么在乎的，听着拐在桌子上哗啦啦的响，心里数着分数就已经比较满足了。桌子总是很旧，坑坑洼洼，而且总是被大家刻满了乱七八糟的东西，拐撒在上面经常“站”不稳，一不小心就会动，所以糟糕的桌面条件经常很意外地让人输掉，再“灵”的手也要栽。再加上淘气一些的人总是会微微碰一下桌子，故意制造点不确定因素，玩的过程就更有意思了。
认真回想一下，拐大概是从上小学玩起，一直玩到初中毕业，再大就不适合玩了。那时候大概就是这样，至于现在的小孩课间玩什么，我还真是不知道。他们的选择太多了，应该是更加幸福的。</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>英语角</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2006/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E8%A7%92/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2006 19:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2006/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E8%A7%92/</guid>
      <description>来上海一年多了，一直在找英语角，可是没有一个满意的。后来才知道人民广场有个英语角，规模不小（鬼知道我那一年都是怎么找的，上网竟然没找到……），还号称风雨无阻。去了几次还真找到点大学时候的感觉，因为我本来以为他们都说得很好的，结果发现水平和兰大（本部）英语角差不多，信心倍增。
去英语角起初是为了练口语的，上大一的时候我可是一句都说不出来，后来去多了就慢慢地说起来了。再后来就发现与其说是去练口语不如说是去说话。碰到陌生人了说说家乡，说说爱好；碰到熟人了打打招呼，调侃调侃。气氛非常轻松，不必有什么顾忌，有一点点远离了现实世界的感觉，以致于有一阶段一到周二周三就开始盼周末，急不可待。
榆中的英语角很破，前两年人总是比较少，一直是外院的学生在那边撑着（不是他们爱去，是要签到的），一到9点哗哗哗就走散了。秋天的时候小花园里会开喷泉，体育馆旁边的大灯发着刺眼的绿光，喧闹的喷泉和恐怖的绿光营造了一种很奇怪的现场气氛，我至今无法形容。
到了本部，情况就好多了。人很多，很杂，有小学生（唉，各种学校的学生），有各种学校的老师，有白领（有点反感这个词，但是找不到更合适的），反倒是兰大的学生并不太多。讲到兴头上的时候大家都不愿意走，最晚的伙往往是十一二点才散。有一回一对老外在讲上帝，讲种种上帝存在的迹象，就好像他们亲眼看到了一样。周围就围了一大圈人（其实只要有老外去，就总会被严严实实地围住），有的人在追问，有的人瞪着大大的眼睛听着，有的人路过，听两句也不知道听没听懂就笑笑地走了。后来我和一个黑框眼镜的哥们争论了起来，他说有，我说你证明给我看。本来这就不是个简单的问题，再加上我们用英语，当然就没有什么结果了。不过黑框眼镜给我的印象却非常深，他深信上帝的存在，他说同性恋是人性的扭曲，同性恋都应该全部被消灭掉，上帝造了两性就是让他们互相爱的，同性的爱不是上帝的本意，是魔鬼在作祟。他说的非常坚定，并且非常认真地回答我的尖刻问题，搞得我都有些不好意思再和他争。之后觉得奇怪，说上帝呢怎么就说到同性恋上去了。
考研的时候每天都搞到很晚，周五晚上要是实在不想看了就背了书包走人，到英语角去放松一下。见到几个熟悉的面孔，心里感觉特别安慰。
在英语角的时候很少和别人留联系方式，所以有许多人虽然非常熟，最后也都像是彼此的过客，再也见不到。
唉，本来是要写上次在人民广场碰到的一个人的，写着写着就变成怀念帖了，下次吧……</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>关于Lone</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2006/lone/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2006 19:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2006/lone/</guid>
      <description>Lone是我此刻想这么叫他的，我并不知道他的英文名字，也不知道他平时用不用英文名。他名字的最后一个字是龙，他在学校邮箱的ID里有个Lone，所以我才这么叫他。我喜欢这个名字是因为这和他的性格很接近。
我曾经以为我是比较耐得住孤独的，后来发现他更行，他可以完全沉浸在自己的世界里，完全不用在乎周围人怎么看。他有很多书，一大半是技术类的，C/C++、OS、编译原理……凡是经典（不是说这几类书经典，他买的都是极厚极被推荐的原版/翻译书）的书他基本上都有；还有一些是我不知道怎么归类，就说是文化类的吧，反正他的兴趣相比我不能说不广。每次去他宿舍都会或多或少为他担心，买这么多书毕业的时候怎么办啊，而他在那前三年里就似乎没有想过。我想，和他比起来，我是顾虑比较多的人。最后他一本也没卖，全部寄回家去了，我没有问过他装了几箱子……
他当然没有时间看完全部那些书，不过就算蜻蜓点水也能积累很多了。我们时常探讨一下技术怎么个学法、技术路怎么个走法，一致认为技术的东西要从根本抓起，捷径的没有，跟风的没用。说是这么说，踏踏实实做还是太难，原因可以有无数个，无法罗列。我佩服的是他总是能静下心来一点一点的学，把“俗务”看的很淡（写个“俗务”我忽然想起了贾政^_^），而如今他要离开待遇丰厚的HW去考研，似乎还是这样的态度，因为我知道他考研不是为了更丰厚的待遇，而是为了实现他的技术理想。我从与他交往密切的那个时候起，就觉得他一定会是技术上很牛的人，至于什么样的人才是很牛的人，我们心里都清楚。
他的感情世界，很抱歉，我了解很少。我们的交流通常只涉及共同关心的话题，很少谈到情感，即使谈到他也会一句带过。记得有一次我们去书店（或者邮局），他绕了很远要躲过一个女同学，我问了他很久也没问出什么来，这就是我关于他和女生的唯一印象。（貌似有一次看到他在31号楼旁边等什么人，记不起来了……）
我当然不能忽略他对篮球的钟爱，虽然作为一个球盲我无法评价他的技术。实际上作为一个球盲我都没多少机会看他打球，但是他实在在太爱做那个经典的投篮动作，以至于我现在还记得那样的废纸团是划过一个什么样的弧线掉进低篓里的。也许我应该在一个什么特殊的日子送他一只特殊的篮球，虽然我更愿意送他一本书（我更愿意送任何人书而不是别的什么东西）。
今天，大概是下午六点的时候，他要回老家去了，回到那个温馨的家，回去安静的看书。我对没能见他一面感到十分难过，但是上一个周末实在是太忙。他说明年9月在浙大等我，呵呵，但愿他一切顺利。</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
