<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>行记 on 多写了三五行</title>
    <link>https://boiledbulb.github.io/tags/%E8%A1%8C%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 行记 on 多写了三五行</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>半坡马</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2016 00:24:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://boiledbulb.github.io/tags/%E8%A1%8C%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>皇宫旅馆</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2016/%E7%9A%87%E5%AE%AB%E6%97%85%E9%A6%86/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 00:24:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2016/%E7%9A%87%E5%AE%AB%E6%97%85%E9%A6%86/</guid>
      <description>蹭了威尼斯的小巴回到司打口，准备去酒店拿包，前往拱北口岸，结束为期两天的澳门瞎玩。
就像每一个我去过的地方一样，我用双腿丈量过她的马路，用镜头翻够了她白眼，才肯说我去过。此时的澳门，我可以记上一笔了。
然而似乎仍然心有不甘，因为我没有拐进路口去酒店，而是继续往前走了几步。此时在我的右手边，出现了一家皇宫旅馆。
如果时光退回三十年，那大概还是一幢漂亮的建筑，而此时我只能说……就进去问个价儿。在楼梯旁边等了半天，一个阿妈走下来，告诉我100块一间。
100块一间！100澳块！
我甚至都不觉得我需要上去看一下，住它一晚上又何妨！（因为在网上找的时候，我还从来没看到低于500（人民）块的单间过……）
然而我还是去看了一下，大概情况是这样的，
床单居然看起来是干净的，木板也很厚实。当然，再厚实的木板也挡不住那边隔间里异域风情的嘿咻叫，几乎响彻整个半岛。我只能说，电影里都是骗人的。
我没数这一层有多少小隔间，也不想知道这一晚都住了些什么人。反正我可以多待一天了，可以再丈量几条马路，我的镜头也一定不介意再翻几个白眼。</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>重游夏官营（下）</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/blogbus/2009/%E9%87%8D%E6%B8%B8%E5%A4%8F%E5%AE%98%E8%90%A5%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2009 22:29:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/blogbus/2009/%E9%87%8D%E6%B8%B8%E5%A4%8F%E5%AE%98%E8%90%A5%E4%B8%8B/</guid>
      <description>我们在兴隆市场吃午饭，点了两个菜，上菜的当儿我到市场里又转了一圈。穿着迷彩服的孩子们一脸稚气，出没于一个个馆子。馆子不论大小装修菜品，全都塞满了人。我进超市里去，里面的书店摆满了考研四六级计算机等级的书。我忽然想起在工行的前一排也有一个书店，店不大，人也不多，我会经常去翻翻看，或者装作翻翻看然后用余光看旁边的女生。
我们大三住了一年的31号楼，现在变成了11号楼，楼拐角的那棵柳树了也长大了。四爷到前面去拍我们的窗户，我们说起郭郭那双晾丢了的鞋子。有那么一个假期，我和郭郭早上跑大老远去打羽毛球，空旷的校园在蓝天白云下，显得非常安静。我们打完球往回走，感觉整个校园都属于我们。有一个03的小同学喜欢郭郭，我们都觉着这个女孩挺可爱的，劝郭郭从了，可这家伙就是不为动容。说起这事儿，我又想起四爷的那堆风流韵事了，要不，整个时间好好爆一下？
转了一圈后到教学楼，四爷在下面看着车子，我上去看了看。A区阳面的活动桌椅教室，阴面的阶梯教室，还都是那个样子。那个时候很讨厌阳面的教室，椅子坐着很不舒服，印象中好像只有英语课是在这种教室上的。英语课我只上了一年，过了四级后就没再上了，作为一个附加的好处，这种教室也不用再去了。但是到了大三的时候，教室紧缺，上自己老是找不到位子，于是退而求其次连这种教室也去自习了。阶梯教室上的课就多了，自习的时间也多，回忆似乎都集中在晚上：认真看书或者发呆、写字或者看前面N排的女同学。冬天的时候，抢到靠暖气的位子，那可是一晚上的幸福。
我沿着西边的楼梯上了三楼，从窗口往外看了看。这不是一个普通的窗户，在这个窗户前发生过最甜蜜的事情，我和H2紧紧地抱在一起，融化了对方。
教学楼的大厅立了一座孔子的铜像，基座的正面刻着“志于道 据于德 依于仁 游于艺“。我忽然想起，那三年中似乎没有一句话是我时刻铭记的。不是因为没看到过，只是因为没有一句曾经俘获过我。也许是我走得太快吧。
C区西北角的楼梯下，有个公用电话。我在那儿打过很多次，印象最深的一次是非典的时候打给赵院长。我说现在大家报体温都是走个形式，早都已经不量了，每天就随便写个数儿交上去，没什么意义，为什么还要搞啊。赵院长很耐心地说，有的时候呢，形式还是要搞一搞的。然后还继续耐心地跟我说了好半天，我虽没有得到满意的回答，还是被赵院长的平易近人打动了。大概一年以后，赵院长去世了，追悼会上哀乐营造的气氛让人很难控制住情绪。我回想着在外面看到LH和QZY在说笑，心里痛骂他们禽兽。
出了后门，我们买了几个梨。路边的店都很像回事了，卖什么的都有。有那么一段时间，后门一直是封着的，但是在那之前，后门是有过一段很繁荣的商业的。那时候路边好像没几间房，村民们搭了很大的帐篷做同学们生意，麻辣烫、小炒、桌球，应有尽有。大冬天的跑出去，家家门前热气腾腾，好不热闹。
我们到了正门，找两学帮忙照了相，就撤了。正门前面的校徽看起来才刚做好，周围的土才铲平，还没铺上砖，我后悔没去摸一摸那些立体的字了。
回到兰州已是5点多，本部就没有再去了。以后有机会，再回去重温吧。感谢四爷策划这次行动，还把好车给我骑，哈哈。这是2009年我最快乐的两天。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>完美十一（下）</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/blogbus/2009/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E5%8D%81%E4%B8%80%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 00:20:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/blogbus/2009/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E5%8D%81%E4%B8%80%E4%B8%8B/</guid>
      <description>游街 30号十一点多下火车，在广场上装车子。火车上座椅下面的空间太小，所以我把前轮给卸掉才塞了进去。装的时候，过来一位大妈围观，旁边站一小伙子。小伙子大概也是玩车的，知道大行这个牌子，也知道西玛诺有很牛逼的牙盘。大妈对运动也很感兴趣，一个劲地问这问那，我耐心地解释一番，颇有成就感。装好之后，跟大妈小伙子说了再见，就华丽地骑走了。大妈还跟我说，路上小心！
第一站是牛街（就像我到西安第一站是回坊一样，因为肚子饿了），大约半个小时就到了，路过各大路口，都有荷枪的武警环顾四周，威风肃煞。出了牛街清真寺到旁边一个馆子吃饭，老板是本地人，做了很好吃羊肉面，我到现在都还在怀念那浓浓的茶。
之后就沿着某条路一口气骑到到东三环，中间路过了幸福大街（后来还跟征服哪吒聊起了幸福大街，原来是有来头的），路过繁华的或者冷清的商业区，路过一辆坦克和微笑配合拍照的荷枪武警（比之前路口看到的温和多了）。再后来看到大裤衩，路过农展、朝阳公园，到国奥体育场休息了休息，这一天就差不多了。
之后的八天有两天半是骑车到处转。最虐的是某天几乎一口气绕三环跑了一圈，花了三个小时。最难受的是8号早上无比的冷，我在圆明园一带转悠，路过一片林子，风一吹，我一阵冷战。那片林子，把我带进了今年的秋天。最爽的是高速刷过天安门，那一刻好像整个长安街都是属于我的（我靠，谁要啊！）。最意外的是在西站拍到的夕阳，美的连我自己都不敢相信。最舒服的是和勇公爬香山，好像全身都运动起来了，在山顶上晒着太阳吹着风，看着游人们摆pose拍照，像看猩猩似的，哈哈。（然后鸟瞰北京，觉得，这不就是个垃圾场么。。。）最戏剧的是8号中午终于如愿买到双把儿一支，冷的发抖的我坐在公园里边晒太阳边吃，我都想不起来那是啥滋味儿了。最意犹未尽的是穿过南锣鼓巷，往来的美女如云，旁边店铺里的东西奇巧可爱，我却没有停下来细细的看。最搞的是我竟然把车骑进了紫禁城（噢没有，只是在午门前转悠了一下，我又没买票，怎么好意思进去呢），然后在熙熙攘攘的人群中始终保持骑行，花了十几钟才又回到街上，那里，我再也不想去了。
朋友 30号晚上睡大黄那儿，看完演出两点多才回去（影响大黄休息了，真是很不好意思），大黄打开校庆的视频看，我也跟着看了会儿。周校长 不管从哪方面看，都比发哥拿得出手啊！水均益，兰大的名人里每次都会提到他，论知名度，他应该算是最高的了。也不知道我们这特殊的一届以后会不会有惊天地 泣鬼神的牛人出现，拭目以待吧。
之后都住在阿哲那儿，阿哲不在，我睡阿哲的床，用阿哲的本子上网，我就是阿哲了。王璐几乎每天早上都会帮我买早餐，让我感觉很温馨。我们坐在沙发上聊着，原来他也很喜欢音乐，李志二手等等他都非常喜欢。4号的时候我短信给他说晚上有二手，结果他收到的时候已经5点多了，没有去。
勇公自从毕业之后我就没有再见过，这次见面感觉特别亲切。我们一起住过两年，性格习惯有很多地方都很相似。看到一个你曾经一起生活过的人，多年之后并没有太大变化，那种感觉很奇妙，就像那并不是很多年，而是迅速刷过的几天一样。我们一起爬香山，一起去了奥体中心，在地铁上马路上石阶上东拉西扯，过去现在都显得那么具体生动。
4号在征服家待了半天，听小马弹fade to black（小马也是金属党！），看哪吒上豆瓣，帮征服整坏WMP以便傻笨的新浪可以给我们直播摩登。我一直不知道通州是个啥样儿，去了才发现，这儿其实挺好的，除了城铁跑忒慢点儿之外。我坐在高速公交上，眼睁睁地看看公交秒杀城铁，心想这是什么破火车破铁轨啊，翘掉算了。
摩登 大约是迷笛回来之后，我就有意向十一去摩登了。不过随着时间的推移，张北的失望，以及摩登阵容的不咋样，我到后来都没什么想法了。临行前，终于和哪吒约好，定了7号的票（用支付宝帮哪吒付了款，成功套现100块，哈哈），其它几天就算了。得知所有国外乐队被阉割，我其实是高兴的。因为那些乐队我都没兴趣，欧美牛逼的乐队多如牛毛，那么几个破乐队有什么吸引力。我在现场更喜欢听国内的，更喜欢听国语的。张北给我的失望之一就是唱英文的太多，唱的好的也唱，发音不准的也唱，听得人不知如何是好。语言只是个工具，如果英文比中文更有利于表达，如果那些跳跃的词句是以英文出现在创作人脑中的，那用英文也行啊，可是像重塑这种连语法都不通的，我还真不相信他能更顺畅的表达了。我们这都什么音乐环境呀，摇滚都搞得这么装逼媚俗。
好了，说摩登。后摇我基本上是喜欢的，所以听花伦感觉还不错，虽然没有惘闻那么丰富有层次感，到底也比前面三个乐队让我舒服多了。美好药店的演出妙趣横生，小河实在是太可爱了，完全调动了场上的气氛。虽然音乐对我来说略有一些枯燥，但我一点都没觉得时间过得慢，一不留神，就已经结束了。后来我去上厕所，还听到隔壁有女生在叫，我也能从女厕所尿到男厕所。真雷。
痛仰上来了，我和哪吒火速冲到前方，结果发现已经进不去了！被围起来的核心地带本来两边是通的，现在全有保安把守着，说是里面人太多，不让进了。我操！本来想给摩登竖中指的，我现在想竖给保安！人多怎么了，人多就会死人哪？看演出不扎堆那干嘛的时候扎堆，散步的时候扎堆呀？我给活活气死了。迷笛的时候我在左后方，错过了舞台上的头条。张北的时候被征服整得惨，后来挤到比较靠前的位置了，也没有尽兴。这回我看人不多，琢磨着我总可以占个前排了吧，结果连核心地带都没进去！
外面的气氛不够好，没有多少人跟唱，大家大都是站着安静地听，没有什么激情。
再后来是王勇的民族交响，足足演了80分钟，大气磅礴。同时，我也冷得直发抖了……</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>完美十一（上）</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/blogbus/2009/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E5%8D%81%E4%B8%80%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2009 23:03:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/blogbus/2009/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E5%8D%81%E4%B8%80%E4%B8%8A/</guid>
      <description>阿哲的床很舒服，我踏踏实实睡了七天，每天都是自然醒。然后我想了想，发现最近不管睡在哪儿，都挺淡定的。和四爷睡接待中心，回家一个人睡或者睡在老妈旁边，睡在大黄的上铺，我都没有觉得不自在，没有因为换了地方而失眠或者焦躁不安。我高中大学时的那种在家想去学校到学校又马上想回家的失落不安无名反复，似乎已经远去了。似乎，我到哪里，都像是在家。无家可归，所以处处是家。也许，我可以就此做一个流浪汉了。
好了，说十一。我该从哪说起呢？顺叙？倒叙？
赶车 8点50，北京站进站口，我匆忙收起车子装进包里，排到了人群的后面。还有25分钟开车，前面的队有七八米长。队伍向前挪动着，我焦急地一步步往前凑。我觉得时间应该是够的，但是不够有信心。如果早想到安检这么壮观，我会早出发半个小时。旁边一位大叔携一位大妈一路边往前插边解释：“对不起让一下，我们9点35的车要晚了”。我说：”我们9点15的车“（其实只有我一个人，我哪知道其他人赶几时的车）。大叔听了，好像有点安慰，就没有再挤了。我觉得我很酷。
通过安检，已经9点过了，我挎着沉重的自行车包没命地往前跑，上电梯左转进候车室，我傻眼了，现在已经是9点半的车剪票了，排了十几米长的队。我无奈了，开始像刚才那位大叔一样（不，我比他更凶猛！），一个劲地往前钻，边钻边说不好意思我要晚了。我遇到了无数种回答，我只会说四个字，不好意思。挤了无数人的胳膊，踩了无数人的脚，撞了无数人的腿和箱子，磕了好几面墙，把抱怨白眼和没来得及听见的骂声全甩到身后，我终于看见了我的希望我的命根子D321，时间9点10分。原来，我可以什么都不顾的。
这一幕像极了一年前和H2从杭州回来的情景。可是直到现在我才想起来，我该跟被我撞了的那些人说声对不起。
话剧 和征服哪吒Jady看话剧＜向左爱，向右爱＞，开场不久，我就被强烈的戏剧性（不是情节的戏剧性，而是人物表演的戏剧性，动作夸张，声音乍乎）给雷到了，也许我是在用看电影的眼光看戏吧。
我一直不相信一个人的心可以同时为两个人而跳，所以当彭湃在白溪和Cindy之间游走自如的时候，我觉得他对两个人是两种完全不同的感情。一种是浪漫的精神上的爱，一种是现实的对面包的依赖。暴风来临，彭湃选择了面包，这是一个让人失望的结果，在伟大的人类感情面前，这是一个悲哀，而当彭湃为Cindy跪下的时候，这种悲哀达到了极致。同时，白溪也明白了自己只是彭湃的面包，毅然给了彭湃悲剧的判决。
如果这是一个皆大欢喜的故事，彭湃就会成为天下男人的偶像了，鱼和熊掌可得兼，这不是完美么。只是，每一个欲望的满足都有着大大小小付现的或者借记的代价，付现的好办，可是借记的总有一天会兑现。想逃避？行啊，早点死。
没有人活该被抛弃或者忍痛割爱，这是过于昂贵的游戏。对于被动加入游戏的白溪来说，这是不公平的。对于广大的人民群众来说，这是残酷的事实，谁知道游戏是何时开始的呢？
金属 我开始爱上13Club了，我甚至已经在想，明年的十一的金属节我也一定要去吧。
暗夜妖娆的专场我只去了30号的。10点钟开始，两点半的时候还有一个乐队，我挺不住了，撤。火车坐到十一点，之后又骑了至少三个小时的车，到了凌晨一点，我已经累得金属都快唤不醒了。不过在那之前，一直非常享受，虽然没有和大家一起抛，但是头甩起来的时候，强烈的节奏就像进入了血液一样，让我和音乐融为一体。听了七支乐队，Dengel的印象最深刻，因为是歌特，而且主唱很漂亮，哈哈。Toreador也有印象，跟Lacrimosa的配置有点像。其它的乐队我就忘光光了，因为没带相机，什么也没拍到。
3号4号的金属节，我彻底被震撼了。没有言语，只有震撼。4号去太晚，只赶上了冥界、窒息以及之前一个乐队的最后一首。冥界和窒息完全超出我的想像，我想即使我坐一夜车去只为这两个乐队，也值！
3号的时候碰到了小红拂，真的是非常巧，然后又认识了春哥。春哥实在是太铁杆了，坐20多小时的绿皮车就是为了两天的金属节。4号的时候春哥喝大了，一轮接一轮地跳水，前几次都被接住了，但是后来一次直接栽了下去，很是喜感。结束之后出来看，他的白T恤已经变成花T恤了。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>重游夏官营（中）</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/blogbus/2009/%E9%87%8D%E6%B8%B8%E5%A4%8F%E5%AE%98%E8%90%A5%E4%B8%AD/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2009 21:52:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/blogbus/2009/%E9%87%8D%E6%B8%B8%E5%A4%8F%E5%AE%98%E8%90%A5%E4%B8%AD/</guid>
      <description>再次登上萃英山，我激动不已。以前用来划分南北区直通萃英山的那条路，被图书馆隔断之后，后面上坡的部分也被挖空了换成台阶，从那儿再上去直到山顶，基本上都没有变。以前军警校的大楼，现在变成了第二教学楼（真的没想到这个楼还有利用价值），军警校对面墙上写的“军爱民，民杀军”的字样也不见了。
山上绿了很多，很多树都长高了，有没有我们当年种的树也不记得了。山顶上有08届同学立的碑，我很不以为然。我们做为拓荒者开山人，修路、挖台阶、往山上扛砖头，什么没干过，走的时候都低调走了，你们在这里立的哪门子碑。哈哈。
远处有几间被遗弃的房子，我们没有过去。那里的墙上写满了到此一游与爱恨缠绵。辽阔的山顶，我曾经一个人踱步过，也与其它人或牵手或并肩游荡过。山谷里的的小溪我曾经险些贴肚皮上去，山坡上的某片草我曾经坐在上面第一次拉了H2的手。天总是那么蓝，心情总是那么荡漾。
从山顶上看雾气笼罩下的校区和“夏官营平原”，想想曾经自己像蚂蚁一样穿梭于那几幢楼，三年如一日，我开始想不明白那些平平常常的日复一日究竟汇集成了什么，如果那不是三年而是三十年，如今我站在这里还会是同样的感觉吗？
图书馆（昆仑堂）在校区里已经算是最宏伟的建筑了，虽然外形并不怎么突出，但是看上去很大气。我们进去走了一圈，自习的同学们都很认真，倒是我们像刚进城的老农，显得不那么和谐。
游泳馆在体育场旁边，流线型的设计显得挺动感。校史馆造型别致，像一把巨大的钳子夹着一个粗壮的烟囱－－一个新近出土的三千前年的烟囱。艺术楼倒是没有多少艺术气息，像一个略有现代感的微型的城镇，一条路从中间穿过，分成了城南城北。
约莫记得02年迎新的时候，体育馆里陈列着校区的设计蓝图，由浙大设计。现在看来，当年设计的布局现在已经实现的差不多了，以后肯定还会盖很多楼，让南区逐渐丰满起来，北区的老楼可能也会逐渐拆除，让整个校园的风格变得更统一。我想校区的硬件发展一定有一部辛酸的历史，因为我没有看到一栋夸张的楼或者一点豪华的装修。如果学校把尽可能多的资金都投在了这里，那这些钱也一定都用到了刀刃上。兰大的朴实就这样传承着。
小花园里，阳光刺眼，植物们都在休息，两个女同学坐在亭子下读书。喷泉池子里还有一些水，大概是上学期留下来的。喷泉四周以及喷泉向亭子延伸的那一段，是每周五英语角人口最密集的地方。从大一下学期，到大三结束离开，我几乎每周都会去，并且每次从周二周三的时候就开始期待。在这里我结识了很多认真的朋友，建立了很多深厚的关系，虽然现在维持下来的已经不多，但是对于那个时候的枯燥生活来说，这些朋友和这个完美的交流场所已经是很大的亮点了。
亭子再往北的地方，我们在那里搞过班级活动，那是非典中期人民悽苦任何活动都会得到支持的时候。具体时间大概是端午，什么内容我已经忘了，有一个细节我记得：我和大黄去买苹果，大黄等我决定到底买哪种，我却在那里举棋不定，十分扫兴。
旁边的体育馆我们没有进去。第一年的时候2700人，这个馆还可以拿来开all hands。后来就貌似没有再开过了，都是各院系自己开。
学术交流中心，我至今也没明白它为什么叫这个名字。那几栋房子那几年基本上没见什么人住，后来大概也怎么用，因为从外面看上去，完全不像是经常住的样子。倒是我大二的时候，经常坐在房子前面或者后面的台阶上读英语，早饭后，晚饭前。我曾经是个多么认真好学的孩子呀！而事实也证明，那些时间也没有白费，那时候学下的英语，我今天还在用呢。
田径场一如既往地光秃秃，跑道上的煤渣向四周扩散着，几只小的足球门也已经锈迹斑斑。同学们大概依然踢得很带劲吧？不然，到哪里踢去。体育教研室的那一排房子还没有拆，竟然还没有拆，那都是什么破房子啊！对面的旧体操房和乒乓房也还健在，就是在那体操房门口，我和美女老乡第一次打招呼，傻得我都想回头抽自己。也是在那个体操房里，我这辈子第一次不及格，二等奖学金泡汤。妈妈的，一千大元呀。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>重游夏官营（上）</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/blogbus/2009/%E9%87%8D%E6%B8%B8%E5%A4%8F%E5%AE%98%E8%90%A5%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2009 22:41:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/blogbus/2009/%E9%87%8D%E6%B8%B8%E5%A4%8F%E5%AE%98%E8%90%A5%E4%B8%8A/</guid>
      <description>周六下了大巴，四爷用一个热烈的拥抱迎接我，让我倍感亲切。随后四爷请我大块吃肉，吃的非常过瘾，真的是很久没吃到这么有牛肉味儿的牛肉了。
四爷体形有所变化，得意的跟我说，要自己做饭吃才能胖起来。我想了想，我那一年半左右自己做饭吃的日子，好象也没什么变化哪，我简直就是一台造肥料的机器。
四奶奶成熟不少，四爷沧桑很多，两个人在一起很靠谱，我觉得特高兴。
如计划，四爷帮我租了一辆车，我们向榆中进发。沿着东岗路往东走，堵得很厉害，尘土和尾气一阵阵扑面而来，我一下觉得，漕宝路其实还算干净了。还好我们心情极佳，欢声笑语也就很快出城了。一路上大坡小坡无数，有三五百米很陡的，也有一连好几公里缓缓上行的。每当一个陡坡快到顶的时候，我就以为后面将要下坡了，可到了顶才发现，后面是更长的上坡，缓一点而已。
我前一天十一点就睡了，结果根本睡不着，于是爬起来继续豆瓣，等再次睡下并睡着，也差不多十二点半了。表定的是五点二十，四点半就醒了，再睡不着。所以我一夜基本上就睡了四个小时。在飞机上马马虎虎又睡了睡，但不解决任何问题。我一度怀疑有没有体力完成这项任务，可是当我见了四爷吃了牛肉之后，力气又有了。
我没能记下我们一共上了多少个陡坡，不过等我们终于到了榆中县城门口，就几乎到了最高点。我们背着阳光和“开放的榆中欢迎您”照了几张，稍事休整之后就向最后的半道坡冲刺了。两百米之后，我们这一天的疲劳结束了。剩下的路，一口气溜到三角城，一个字：爽。后面据说九公里的路，也几乎不费力气。路过高速入口，路过戒毒所，路过一阵强烈的鸡蛋臭，我们终于来到了校门前。
我的心情只有两个字：激动。整个校园已经完全不是曾经的样子，我抑制住强烈的要喊出来的欲望，和四爷缓缓地骑行。
经过接待中心，经过教学楼，我们竟然在路上碰到了耿和他媳妇！耿媳妇－－四爷也许不知道－－是我当年暗恋过的气质美女啊！如今气质依然，只是穿着军装更干部一些了
我们接着沿小路，就到了我们的12号楼－－现在已经是教工23号公寓。那墙上的涂料，那窗户，掉了皮的木门，都还是以前的样子，只是不知道楼道墙上当年阿日生日的时候bia的那块蛋糕还在不在了。当年弱弱的柳树苗（哦……当年有吗？）已经长得老高垂下柳条来了，地里的草茂盛无比。
过了12号楼，就是小2楼，这里几经易主，现在楼上楼下已经完全是清真的了。我在这里吃的饭，早中晚餐没有一千顿，也有八百顿，我怎么就从来没腻味过？
我们又经过一食堂－－现在改名叫芝荤苑，四爷的解释是，芝麻大点儿肉也叫荤菜，四爷理解的真是到位。经过工行那一排房子，后面的超市，再过来文华餐厅遗址，然后若干个宿舍楼，最后就到了兴隆市场。沿着市场转了一圈，很多店－－比如最后一家－－都还在。同学们进进出出，吃的好不热闹。
后来，我们就回到接待中心开了房。这是我第三次和四爷开房了，第一次是我买电脑我们在本部6号楼旁边的招待所开，第二次是四爷来上海住光大我去蹭四爷。这回房间很简陋，价格倒也不低。出去吃了晚饭回来洗了澡互拍了艳照，这一天就算结束了。
长这么大，有过很多次故地重游了，但是从来没有哪个地方像夏官营这片地这样，留下了那么多永生难忘的记忆，让我如此脆弱。从第一次下校车踏上这片地到八年后回来，人已经完全不是那个人，感觉、信念、操守已经几近颠覆。回想当年的青涩，好不神伤。</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
