<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>有一位同学 on 多写了三五行</title>
    <link>https://boiledbulb.github.io/tags/%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%90%8C%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 有一位同学 on 多写了三五行</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>半坡马</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2014 22:10:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://boiledbulb.github.io/tags/%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%90%8C%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>H先生</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2014/h%E5%85%88%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2014 22:10:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2014/h%E5%85%88%E7%94%9F/</guid>
      <description>H先生是我在前公司的同事，他是德国人，七八岁随父母来到美国西海岸，变成了美国人。他说小的时候上学还是有一点吃力的，因为英语差好大一截，后来就没有什么异乡人的感觉。
H先生有德国人的严谨，这是自然不用说的。但是他又特别体贴随合，所以做一个架构师真是太合适。如果他愿意在政治上有所投入，那么也许十几年前就是架构师了。我说的是一个传统的软件公司的官僚政治，在过去的几年中对这种气氛体会渐深。
有两年半的时间我和上海的几个同事在H先生的领导下做一个项目，从起初摸石头过河到后来稳步推进，两边团队的合作可以称作完美。H先生对我们有足够的信任，同时（就像一个优秀的项目经理一样）为我们解决许多非技术层面的问题。我们还年轻，自然干得很欢。两边开会几乎总是安排在上海方便的时间，我们一大早和H先生开完会再被他调侃几句，一天就这么轻松地展开了。
H先生的邮件写的非常棒，结构严谨，层次分明，老板可以看懂，开发看了也不会觉得啰嗦，对于一个从七八十年代开始的老程序员这是很少见的。每次看他的邮件都很享受——这才是正确的写邮件的方式。虽然许多人都参加过职业邮件之类的培训，但是一个自己可以完全理解的现实例子显然更有教育意义。
H先生很爱户外，他的picasa里全是滑雪、徒步、野营的照片，波特兰那么美，一年出去玩个三五次应该是很愉快的。
第一次见H先生是10年底我出差过去的时候，尽管此前开过无数次视频会议，见到真人感觉还是特别亲切。他的头发不长，四六分，鼻梁非常高。另外，他实在是太高大了，虽然有点驼背，看起来也有185的样子。那时我已经在另外一个项目，他非常热情地带我们几个人去玩，去海滩、到山上徒步、去波特兰市区。
H夫人，一位和H先生一样和蔼可亲的美国人，也陪我们一起玩。她戴着眼镜，语速比较慢，但是铿锵有力。行程细节方面她准备的面面俱到，我说你真的可以做一个出色的项目经理，比我们公司的经理们强多了，她说她整天和小学生打交道，所以要时时刻刻take charge，职业习惯。有一次受邀去他家吃饭，见到了他们的孩子Brad和Julie。Brad刚毕业，性格外向完全不像他父母，Julie比较羞涩还在上大学。H夫人做了土豆泥和苹果派给我们，面对一桌子食物和人，不得不说，我有点不那么自如。
12年H先生来上海出差，他终于来了。H夫人也来了，快下班的时候我们在讨论带他们去哪里以及吃什么，H夫人说&amp;rsquo;we&amp;rsquo;re very easy to please&amp;rsquo;。我从来没有听过这个表达，感觉当你很自信地说出来的时候，它的用意很精准地传达了出来，大家从此不必再过于客气，但是又留了给主人适当客气的空间。我们在路上碰到一个年轻的乞讨者，我说我通常都不会给，她说她也不会，因为给了你就提供了一个市场，会有更多人不愿意劳动的。后来我们都上班了，H夫人一个人在上海玩的不亦乐乎，有攻略在手，她对上海许多地方的了解显然已经比我多，比如她知道和平饭店一进门墙上的浮雕——我在这之前都没想到过进去。
H夫人提前回去了，清明的时候我带H先生去北京玩，天气特别晴，八达岭长城上也特别冷，H先生戴了个户外的帽子拖下来护着脖子，袜子也把裤子扎了起来。十点多我们玩差不多了坐下来休息，他吃了个能量胶，看着上来的人渐渐多了起来，我们相视一笑——之前准备的时候我说我们早点去，晚了人就会特别多，他说&amp;rsquo;right, we don&amp;rsquo;t want to wait until grandma and grandpa are coming for exercise&amp;rsquo;。
H先生不喜欢我叫他Sir，可我总是想这么叫他。他和H夫人算是我见过最可爱的夫妇了吧。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>表哥是个胖子</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2014/%E8%A1%A8%E5%93%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 03:42:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2014/%E8%A1%A8%E5%93%A5/</guid>
      <description>（睡不着觉，起来吃了个药喝了点小酒上了会网，回头倒下非但睡不着，还浮起了很多东西想写。这是病。）
表哥是个胖子，从我记事到上次见到他一直都是，只不过近几年没那么胖了。（说来惭愧，近十年也就见了他两三次吧。（说来惭愧，我当年也是个胖子……））
表哥有许多特长，第一个是吹牛。从我六七岁时，到他第二次离家出走，每次见到他，都会给我讲学校的黑帮故事，各种街角血拼挥刀舞棒，多数时候没他，但是偶尔有他的时候必然神勇无敌，威振整个年级。做为懵懂少年，起先我还是信的，毕竟那时候也没看过什么电视没去过几次城里，后来慢慢的就开始礼貌性陪玩了，不记得那时的典型回应是什么，但应该跟“呵呵”差不太多。现在回想，似乎那时候10来岁的少年关注暴力和权力要比其它东西快一点，可惜没啥日记之类的东西考证。
第二个你一定猜到了，是离家出走。时间久远许多东西都不记得了，只记得他出走过两次。第一次大概时间比较短就被姑父找了回来，但时隔不久就又不见了。第二次应该有几个月，姑父大概几经绝望但最终还是在西安找到了他——他在帮一个老板卖糖水梨。我去过西安两次，但都比较短，没见过西安的糖水梨是什么样子。据说表哥特别靠谱，深得老板信任，每天卖完的钱都不用当天交给老板……还有许多细节我都不记得了。
第三个是会做买卖。第二次被收归之后就没有再去上学了，印象中他是没有上初中的。不上学干什么呢，上街卖小玩意儿，十四五岁的孩子跟别人到武威（武威在甘肃，表哥家在宁夏吴忠）进货，然后到街上叫卖，对于表哥能给家里交点儿（而不是要点儿）生活费这事，姑妈姑父当时挺开心。表哥卖的大多是衣服之类的，印象最深刻的是当时流行那种绸布的袋子，买菜逛街提着很方便又结实能装很多东西。他进价大概5毛一个，卖三五块，一天能赚几十上百。
街上的小生意大概做了三四年，我上高中的时候他就结婚了。表嫂是……表妹。呵呵，表哥是姑姑家的，表妹是舅舅家的，不是近亲。老爸某一天突发奇想觉得这两个孩子说不定靠谱，就想撮合他们，叫他们到我家来玩，他们一定特别开心，因为吃完饭他们出去玩了一个多小时，后来不久……就结婚了。这是我印象最深刻的（瞬间修成正果的）一见钟情，哈哈。表哥大我三岁，胖胖的特别可爱，表妹小我几个月，很漂亮。
后来就平平淡淡了，他有时候认真做生意，有时候天天玩，现在孩子也上初中了。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>有一位同学（2）</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2013/%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%90%8C%E5%AD%A62/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 23:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2013/%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%90%8C%E5%AD%A62/</guid>
      <description>今天要说的是高中的M同学。（我意识到我认识太多姓马的人了，M能扫掉很多人，可是这位M同学的全名是ML，好像也不大对）
M同学是富家子弟，他老爸是包工头，他家在黄河边上不远处，很气派的别野。高中的时候学校离家12公里，我每周回一次。有两条路可以走，其中长的一条就经过他家。走那条路我通常是坐蹦蹦车（就是有蓬子的农用三轮车），把自行车挂在蹦蹦车后面。所以每次从蹦蹦车后面看到他家时，已经过二三十米了。围墙是黄色的，大门很大，其它我已经不记得了。
高中前两年和M同学一个宿舍，那个时期的我显然是死读书型，和能不读就不读型的M同学还是不大一样的。M同学个头大，坐在教室后面，所以我们能见到的时候基本都是在宿舍。吃完午饭吹牛，熄灯后吹牛，只要宿舍有三五个人就吹得起来。M同学比较偏安静一点，说话也很温柔，但是和Y同学在一起，吹起来就没边儿了。从金积北门的帮派斗争到火车站的坐台小姐，从香港警匪片到舒琪以及任达华的故事，从隔壁班的美女到黄河边的漂尸，无所不吹。我装作在上铺看书，其实听得津津有味。
M同学很重义气，有老大的气派，但是又不横，所以也并非楼霸。他经常会在宿舍莫名地唱起“一棵小白杨，站在哨所旁”，声音高亢，动作优美，不过两句过后就没了，整个宿舍沉寂，直到有人拿他喜欢的姑娘破冰。
高二快结束时M同学不上了，大家也不知道他去干啥了。过了些时候他稍了两盘磁带， 一盘是王菲的，给一个女同学，另一盘是许茹芸的，给我。你就干脆用红纸剪个大大的“娘”字给我呗。不过那张专辑我还是挺喜欢的。
几年以后Y同学打电话给我，说什么时候回家了大家聊聊，但是碍于我们之间的差异，我几次回家都没找过他们。不同时期的朋友大多都走上了非常不同的道路，然后见了面除了聊几句记不大清楚的旧事就剩下尴尬了。不过我现在倾向于不这么认为，我觉得聊点什么都行，况且还可以和他们喝酒。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>有一位同学</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/blogbus/2011/%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%90%8C%E5%AD%A61/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 20:05:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/blogbus/2011/%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%90%8C%E5%AD%A61/</guid>
      <description>（希望能这样开始一个系列，为那些或亲近或疏远，却始终在我回首往事时频频闪现的人们，写下几个字。并非都是同学，只不过用同学这两个字显得风格统一。具体是什么人，对于看客，大概是无所谓的。）
在那个由砖瓦教室、水泥乒乓球台和破自行车组成的乡村中学，他是唯一一个会从口袋里掏出一团纸来揩鼻涕的人，他让我觉得，男孩子其实也可以很优雅。对，在起初那几年，他给我的主要印象就是优雅。
他爽朗大度，调戏起女同学得心应手。他总是给我讲起在路口冲着同班女同学大喊，李兰你等我！前面和后面发生的事我都忘了，李兰长什么样我也忘了，这句话和他略有点稚气的脸庞却一直留在我印象中。
初中后两年，我们经常在一起玩。我去过他家，却不记得见过他的家人，他家似乎有过什么不太幸福的事，我记不清楚。之后几年（大概是高中毕业以后）我去找过他很多次，都没有找到他。如今，我连他家是从哪条大路拐到哪条小路都不记得了。
高三有一天，我竟然在学校里碰到他，他是来复读的。（我休过一年学，所以我们又是一级了。）他已经差不多变成一个成熟的男人了。他给我讲和一个女同学的故事，如何喜欢她，如果被她骗。给我讲和我一个小学同学的各种过节以及如何动武。下了晚自习，我们坐在操场边上，聊初中的欢乐时光，聊高中的苦涩，聊姑娘们。他尽诉愁肠，我却似乎对一切都充满憧憬。初秋的夜晚，凉风习习，真想就在操场上睡到天亮。
两年以后，我打通了他的电话，他上军校了。我们还能够聊很多，曾经经历的，不管多么操蛋，都是活生生的。我们无疑走上了不同的路，我后来也再没联系到他。
到如今，已经快十年了。我的脑海里有他的两张脸，一张稚嫩又阳光，另一张则是为伊销得人憔悴。有那么几年我一直对他念念不忘，日记里很多次写到他。我在新的群体里，没有发现多少愿意与之认真交流的人，所以无比怀念过去的朋友。如今想来，多么志同道合的朋友，多么深厚的交情，都不如那么一道华丽的影子让人心动。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>关于Lone</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/sina/2006/lone/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2006 19:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/sina/2006/lone/</guid>
      <description>Lone是我此刻想这么叫他的，我并不知道他的英文名字，也不知道他平时用不用英文名。他名字的最后一个字是龙，他在学校邮箱的ID里有个Lone，所以我才这么叫他。我喜欢这个名字是因为这和他的性格很接近。
我曾经以为我是比较耐得住孤独的，后来发现他更行，他可以完全沉浸在自己的世界里，完全不用在乎周围人怎么看。他有很多书，一大半是技术类的，C/C++、OS、编译原理……凡是经典（不是说这几类书经典，他买的都是极厚极被推荐的原版/翻译书）的书他基本上都有；还有一些是我不知道怎么归类，就说是文化类的吧，反正他的兴趣相比我不能说不广。每次去他宿舍都会或多或少为他担心，买这么多书毕业的时候怎么办啊，而他在那前三年里就似乎没有想过。我想，和他比起来，我是顾虑比较多的人。最后他一本也没卖，全部寄回家去了，我没有问过他装了几箱子……
他当然没有时间看完全部那些书，不过就算蜻蜓点水也能积累很多了。我们时常探讨一下技术怎么个学法、技术路怎么个走法，一致认为技术的东西要从根本抓起，捷径的没有，跟风的没用。说是这么说，踏踏实实做还是太难，原因可以有无数个，无法罗列。我佩服的是他总是能静下心来一点一点的学，把“俗务”看的很淡（写个“俗务”我忽然想起了贾政^_^），而如今他要离开待遇丰厚的HW去考研，似乎还是这样的态度，因为我知道他考研不是为了更丰厚的待遇，而是为了实现他的技术理想。我从与他交往密切的那个时候起，就觉得他一定会是技术上很牛的人，至于什么样的人才是很牛的人，我们心里都清楚。
他的感情世界，很抱歉，我了解很少。我们的交流通常只涉及共同关心的话题，很少谈到情感，即使谈到他也会一句带过。记得有一次我们去书店（或者邮局），他绕了很远要躲过一个女同学，我问了他很久也没问出什么来，这就是我关于他和女生的唯一印象。（貌似有一次看到他在31号楼旁边等什么人，记不起来了……）
我当然不能忽略他对篮球的钟爱，虽然作为一个球盲我无法评价他的技术。实际上作为一个球盲我都没多少机会看他打球，但是他实在在太爱做那个经典的投篮动作，以至于我现在还记得那样的废纸团是划过一个什么样的弧线掉进低篓里的。也许我应该在一个什么特殊的日子送他一只特殊的篮球，虽然我更愿意送他一本书（我更愿意送任何人书而不是别的什么东西）。
今天，大概是下午六点的时候，他要回老家去了，回到那个温馨的家，回去安静的看书。我对没能见他一面感到十分难过，但是上一个周末实在是太忙。他说明年9月在浙大等我，呵呵，但愿他一切顺利。</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
