<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gap Year on 少写了三五行</title>
    <link>https://dilaomma.github.io/tags/gap-year/</link>
    <description>Recent content in Gap Year on 少写了三五行</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh_CN</language>
    <copyright>dilaomma</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2013 13:15:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dilaomma.github.io/tags/gap-year/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>暹粒</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E6%9A%B9%E7%B2%92/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2013 13:15:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E6%9A%B9%E7%B2%92/</guid>
      <description>17 新咖啡的店离老市场不算近，下了车一堆人走着去了老市场，十几二十分钟。车上坐我后面的姑娘（呵呵我现在已经想不起她们的名字），后来我们一起找房子，找到了孙冰小白推荐的那家。外面的确还不错，但是房间挺破，也不干净，不知道孙冰她们是怎么住的。当晚将就了一下，准备第二天再换。后来出去吃了点东西也就睡了。这一晚对暹粒的感觉还是可以的。
18 早上我醒来，她们已经找好地方了，搬过去感觉是好多了。这个楼挺老，楼梯在大堂边上感觉很开阔，走上去还挺舒服的。我们住在三楼，窗户不小屋子里也亮堂。住稳出去买了个早餐，回头大概还做了个咖啡。
一起打突突到一个本地的市场，她们进去逛，我徒步去吴哥国家博物馆。路过一个更破的本地市场，里面主要卖菜啊鱼啊什么的，还有吃饭的摊子。卫生条件特别差，和越南的随便哪个市场比都觉得要回退十几二十年。中间走了一段小路，在一个路边的店吃了午饭——炒饭加一份汤汁丰富的茄子，口味我多边的第一顿很像。
博物馆里不可以拍照，语音设置倒是不错，一圈下来对吴哥的历史有了一点了解。
之后徒步去买票，但是到了发现要等很久，无奈等。然后就又碰到了几位大叔大妈。他们已经准备先去老挝了。
票是三日票，但是当天傍晚可以免费去一次，所以就打了个突突直奔吴哥窟。进去的时候许多当天去玩的人已经往出走了，所以没有多少人。天色渐暗，许多东西也没细看，但总觉得这一个小时的印象比后来小圈那天进去几小时的印象还要深些。
被清场后打了个突突回到老市场，在一家法式馆子吃了个啥（忘了名字），口味很好，份量也足。还喝了个Ankor Wat。就是蚊子那个猛啊，实在是难以久坐。到便利店买牛奶，不小心好像还买了一瓶百利甜。当然，也许是金边买的。。。
19－21 之后三天大圈外圈小圈，看到眼花。等日落被云遮住，对崩密列的废墟意犹未尽，听一群小孩唱I love beijing I love shanghai&amp;hellip;，下午一点多找人未遂在吃饭的地方竟然碰到。四个人一起玩，真的是刚刚好</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>金边</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E9%87%91%E8%BE%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 15:55:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E9%87%91%E8%BE%B9/</guid>
      <description>15  到金边的车上碰到一大波人，一对上海夫妇，一对杭州夫妇，以及一位上海大叔，还有一个杭州姑娘，和两个棒子妹。五位中年朋友想和我一起玩，我特别努力地甩他们，直到暹粒还在买吴哥票的时候碰到他们……杭州姑娘一直是一个人，已经走了好久，还要去老泰马，当天就去暹粒了。两个棒子妹和我乘了一辆突突车到河边一带，她们有预计酒店。
越柬的关口比较松，司机示意我们不必把行李全拿下来，拿几件表示一下就行。所以我的大包一直在车上，轻松死了。阳光超明媚，办好入柬的手续站在那里等人，已经从关口的建筑看出了柬埔寨的感觉。 入了关没走几米远，路况就不一样了，明显变窄。到金边要过一条河，居然没有桥，摆渡等了那么一段时间，过去之后停了一下大家上厕所，什么样厕所呢，就是人家里的厕所，将就上了下。收费好像是2000越盾。大家一下车，就有一堆小孩子围过来卖东西，和攻略里说的一模一样。
话说下了车，和两个棒子妹坐了同一个突突车，放下她们后司机大哥带我找房子，来来往往看了两三家，最后住了一个12刀（或者10刀？）的，没有朝外的窗户，空气也不怎么好，真的应该住20刀的。司机大哥特别可爱，英语也非常好，最后他（装作）没钱找我，所以相当于给了他半刀的小费，另外他从guesthouse也应该能拿到一两刀回扣的。
和任何一次一样，每到一个地方，就迫不及待地放下东西出去走。天比较热，午饭还没有吃已经是两点左右了。往东（说到东，多边的街大都以数字命名，横向双数，纵向单数，非常好找）走了不远就在一家路边摊上吃了个饭，米饭加一点菜，只能说是充饥了，一刀。同桌吃的旁边干活的人，他们好象是3000。
转向南面不远处就是国家博物馆，又是漂亮的建筑！里面是“四合院”样式，有四分之一是青铜器，有些还挺有意思的，再有一小些比较杂，剩下的就全是佛像了！自然是看不懂的，而且里面也不可以拍照，所以有趣的青铜器嘛，现在已经不记得有什么了。院子中间有些花草什么的，在院子里往东拍建筑本身，特别漂亮。出来之后还想拍个全景，但是在它的东边，所以光线不好。
往南接着走就到王宫了，时间已经不早，并且没有换衣服，所以不打算进去。东边有一个广场，黄色的地砖很漂亮，有许多人在这里玩，放风筝什么的。
继续往南到另一个广场，比较大，旁边是夜市，南边是我要去看的纪念碑，绕了一圈回到大广场边吃了个炒面，一刀。夜市上的人渐渐多起来了。我又走回小广场，沿着河往北走，兜了一圈买了啤酒牛奶就回去了。
16 早上去皇宫，路上买了油榨的东西当早餐，路过国家博物馆拍了个全景，不过这时不是特别晴，光线仍然不太好。皇宫到处金灿灿，实在是太亮了。从这里开始直到清迈，都会碰到不同程度的中国旅游团乱嚷拍照，实在是很煞风景。
出了皇宫在东南角坐了个摩的，去杀人博物馆。这里原来是所学校，后来被红棉用来关押折磨异见者，有牢房、折磨室的参观，以及图片资料，有那么两三个房间的展板上全是二三寸的头像，看着这些脸，感觉很复杂，有许多控诉，但历史终究是历史。院子里有一个年轻人给老外们讲解，从我进去到我离开他一直在那里说，时而缓和时而激奋——他是受害者的后代。
还有一个杀人场，在西南方向更远的地方，我没有去。又坐了个摩的回去吃午饭，大概是休息了一会，有可能是吃了斜对面的披萨。
二三点出门去中央市场，这是一个很有意思的建筑，从空中看应该是个十字型，中间圆型的区域是一些比较大气的摊，手表首饰之类的，四条边各卖不同的东西，衣服、数码、日用之类。每条边交会的地方都有一个出口，靠北的两个出口外面又是搭起篷的摊子，从越南的市场一路看过来，金边的这个算是非常豪华了，不知道物价如何。另外这个市场大概也有一些现代商场的功能，手表衣服什么的看起来都还不错。
接下来去火车站，去了发现只有在外面看一眼，大厅也不让进的，虽然进去也基本上没有什么。后来经过了一个大学，看了两眼。然后一路往东去一座小山，经过的草坪上许多学生在看书，也有市民在休闲。这座山上有个寺，下来的时候才发现牌子上写着外国人要买票，根本没看见卖票的嘛。
不远处就是邮局了，进去看了一眼上了个厕所。这一路都没有强烈的目标，走着看。到Mekong Express的办公室问了下去暹粒的车票，还挺贵的。于是决定走去新咖啡的另一个办公室买票。这一走就是一个小时吧，因为那条路很长，不知道新咖啡到底在什么位置，事实上离下车的那个办公室也没多远了。奇怪他们为什么不开在河边。新咖啡的这位小哥英语非常差，沟通困难，后来来了个菲律宾的姑娘也要买票，所以我们第二天是邻座。
不记得是前一天还是这一天晚上买了一小瓶红标，应该是前一天吧，因为可乐还有剩。口感是明显比黑标差的，以后肯定不会再买了。柬埔寨的酒实在是太便宜了。后来还买了一瓶百利……
17 下了一早上雨，晚一点出的门，斜对面另一家吃了午饭，好象是个土耳其沙拉和牛排还是什么。我没坐在门口的位置，所以后来抽烟的时候后面的老外不爽了，的确不该抽的。
回头收拾东西打了个突突就去了昨天买票的办公室，等了一会那个姑娘也来了，一个小巴把我们接到一号办公室，已经有许多人在等了。包括杭州上海的大叔大妈们。
去暹粒的这条路是柬的6号国家公路，路况差的难以置信，坑坑洼洼时有发生，路面也比较窄，不过车不多。经常在一个路口能看到小型的卡车，站满了人。路过的村庄都非常简陋，有的一家就是一个风雨飘摇的茅草屋。
早上下了大雨，路就更难走一点，大概2点出发的，后暹粒已经9点半了。那个菲律宾的姑娘要去赶飞机，大概悬。我忘了有没有问她，但我想从暹粒飞回去应该比从金边便宜吧。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>西贡</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E8%A5%BF%E8%B4%A1/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 14:16:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E8%A5%BF%E8%B4%A1/</guid>
      <description>09 早上和杨去泰国领馆，得知只有在越南的商务签才可以办泰国签证，所以只好坚定了P机票落地签的想法。
往回走不远就到了战争博物馆，里面大多是图片，以及一些美军的武器，门外放着几架飞机尤其引人注目。
后来去吃了个午饭，便宜好吃，咖啡也很好。到统一宫的时候说一点半开，于是就先去了教堂，之后又到邮局。邮局从外面看和里面“使用”感觉都很赞，大厅里人一直比较多，有当地人也有游人。一个小伙让杨帮他拍照，于是就搭上了，后来一起去了统一宫，歌剧院和市政厅，最后到了市场。那位同学之前在市场买了不少东西，又拉我们去同一家买，价格还行，不过我只买了芒果干，咖啡打算了解一下再买。
 早上和moody以及君君树去了美术馆，就在昨天的市场对面，挺漂亮的一个建筑。前面的部分大多是博物馆性质的古物，后面的是画展，和河内的美术馆挺像。moody同学困的东倒西歪，许多时间在休息。我和君倒是全程看完，当时看的比较仔细，但是现在已经不记得多少了。美术馆有两个楼，我们以为第二个楼还有许多东西，过去了发现只有一两个个展。
出来的时候一点多，她们去教堂邮局，我回头找杨。路上想抽个烟，但是发现没带火。走着走着看到路边一个姑娘在玩火机，哈哈太及时了。
下午去唐人街，坐了个公交，我挺困的，一个小盹起来已经到了。说到了是因为，到终点了。。。
走了几分钟就到了批发市场，路上还看到许多药店和药材店。到了之后我对这个市场特别兴奋，主要还是因为喜欢这种生活气息吧，特别真实的当地人的生活。在一个店买了不少咖啡，之后就一路往东走，路过一个教堂到另一个市场的时候已经关门，在外面吃了个汤粉就走了回来。
杨要去看水上市场，我纠结了许久还是决定和她一起去了。我已经非常不想再和她走，但这个水上市场倒还挺想去的。
11 早上大巴到湄公河畔，阳光明媚，马路对面的饭店可以解手……换了船在河上开，起初是宽阔的河面，后来到了芦苇（你相信吗？）丛生的狭窄河道，两岸时有村舍或者工厂——大概是椰子相关的加工厂吧。
第一站到一个农家坐下来，喝了点蜂蜜茶吃了点水果，几位大哥大嫂弹唱了起来——民间曲艺，大嫂们唱的还是很有意思的，完全听不懂但是是感觉很像西南的某个少数民族。
接着到一个椰子工坊，看了一下做椰子糖的过程，老乡展示劈开椰子的技巧，后面的小姑娘在包已经做好的糖。当然也有已经包装好的成品可以买，以及纪念品什么的。
依然是狭窄的河道上开，还挺有意思的，有时候会被枝叶扫一下头。开到午饭的地点了，已经1点半。午饭没什么意思，都不记得吃没吃饱。我记得那个地方，饭桌，厕所，以及往东头走看到的小桥，但真的好像没有什么好描述的。
继续坐船就又到了下大巴的地方，坐上大巴到更远的一个市（芹苴）。住的据说四星级，感觉一般。晚饭挺好的，环境也不错，饭后有酒店的车带大家去市区转悠。我始终觉得吧，在市区的三星也比在郊区的四星好。
市区还挺有意思的，和在芽庄的时候去潘切有类似的感觉。街上有人办酒席，河边毫不意外地有人喝东西休闲。同车的西贡姑娘请我们吃酸角，喝了个不记得什么shape，不是那么特别好。
来（市区）的时候车上认识了一对马来夫妇。他们（以及许多马来华人）会英语、普通话、粤语、马来语，以及闽南话，基本切换无误，觉得好厉害。他们说已经在马来好几代了，但仍然没有国民待遇，许多福利和马来人是不一样的，而且没有什么希望会改变。华人大多都很勤奋，后来想即使是这样的地位，他们也宁愿待在那里不会回来吧。当然第N代也不是那么容易回来。他们来过几次中国，一有假就会到处玩，挺好的。我想据此推断马来人的状态应该不会错到离谱，我们的有些年轻人现在才达到他们中老年人的状态。还是可以期待更多变化。
12 早上大巴到一个地方坐船，然后去水上市场。我们去的仍然晚了，因为他们已经在收市。看到了许多船，有些人是住在船上，有些在船上分拣东西，没有怎么看到有人交易。倒是偶有小船过来卖东西，咖啡水果之类的。
之后又去了一个热带果园，木瓜长的特别大，怪丑的。帮昨天那个西贡的姑娘拍了张照片，她留了个邮箱给我，但是后来发送弹回了。感觉很不对啊，可是怎么办呢。
住的地方离市场坐船大概也花了一个小时的样子，所以也许回去酒店已经午饭时间。肚子并不饿，但是马来夫妇执意要分一些给我吃，很难吃，又不能不吃完。后果是，下午在车上开始胃疼，疼的实在爱不了，也没有办法。返回西贡大概四五个小时的样子，不想四点多刚过一个休息点，车子抛锚了！大家在高速边上了等救援车，折腾了一个小时终于又坐上了新咖啡派来的车。这个时候胃稍稍好了一点。
第一个休息点是一个镇子，有十几分钟的活动时间，我们沿着一条街走了进去，在一个市场里买了几个滴漏壶，很便宜。
晚上回来有个小插曲，之前和大妈说好中间有一天不在，之后再回来，并且把回来这一天的钱也交了。结果大妈还是没有留房给我们，折腾许久给我们介绍到另一个大妈家——附近的民宿全是大妈。折腾的过程中沟通不畅，大妈找了华裔邻居来翻译，特别可爱的一个大叔。事实上，找他来翻译了两次，前一次是和大妈说好我们中间要断一天，就是两日游的前一天晚上。
13 早上做什么不记得了，现在在看照片。下午去了趟邮局，给梅子戳明信片。之后去了动物园，碰到一群同学们在玩，他们互相往脸上扑粉，然后一起拍照追打，特别开心的样子。动物园旁边是西贡历史博物馆，下午刚到的时候还没开馆，所以晚些才进去。馆藏没有特别深的印象，有一些石像以及乱七八糟的东西，和美术馆一样，博物馆的这个楼很老，都是法国人留下的好东西。
后来往江边去，路过了一个地质博物馆，跟大姐示意我们要看，大姐要我们登记一下，然后开门开灯。我想这里大概没有人来吧。里面都是些石头什么的，他们自然有各自的名字和奇点，但是我哪里懂。看了几眼就出来了。
走到江边其实也没有什么好看，路过一个造船厂但是不让进。后来来到一个观景台，看到江对岸几乎荒芜一片，竖立着几个高大的广告牌。一江隔着两世界的感觉，因为这面就是西贡最高的楼。我们走进楼里看了一下，因为之前有人说可以免费上到某一层，问了一下似乎不可以，也许是有其它的电梯吧。现在想想其实也不贵，应该上去看看西贡的夜景。
晚上又出来走了走，公园里的舞台上时而有音乐传过来，对面的大屏幕上在放沙画。公园东头的小广场上，一队人在练武术，挺有意思的。我坐在牙子上休息，一个小姑娘过来和我说话，她叫le ha，聊了蛮久，她的英语很好，并且也在学中文，很有活力的孩子。
14 杨走了，终于走了，甩掉一个闹心的伴真不容易。我搬到了大妈家的一个单间，大床房好舒服。
准备去修一下G14，从公园往北边去的路上问了几家，有一个大哥说要换屏，合人民币三百的样子，扯。后来在曼谷又去修，基本上是一样答案。
沿着北边的一条路往西走，去了几个寺，吃了burger king，拿铁超难喝。（超喜欢Echo，超喜欢用超。）
有一条路很宽，高大的树在路两边特别好看。
这一天真的绕了很大一圈。走到了那个我们那天过来已经关门的市场。买了一斤高原，后来喝的感觉果然不一样。买了一个烧水的壶——一个极其明智的决定，一路上做咖啡喝的开心死了。后来到那天经过的一个教堂，又到了华人区以及江边，回头走回来好像也没有瘫掉。晚上去公园背面的一个意大利馆子吃了牛排，忘了说五分熟，不过还可以。
公园里又在搞美食节……
第二天就滚离西贡了。后来觉得西贡好像还是没够的感觉，以后应该会再去。
到此，越南就差不多了。18天，超赞。和别人拼了七天，一天是和小雅，一天和孙冰小白，还有五天和杨。剩下的都是一个人住。最便宜的一天5刀，大叻。最贵的12刀，美奈。一共花了多少没算。河内没够，岘港觉得有点遗憾，顺化没够，芽庄的海滩没有白天走，美奈没够——基本上都留了空间。。。
这一段认识的朋友比较多，主要是因为都坐新咖啡。除了几个不太喜欢外，其他人都挺可爱的。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>顺化 会安</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E9%A1%BA%E5%8C%96-%E4%BC%9A%E5%AE%89/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2013 15:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E9%A1%BA%E5%8C%96-%E4%BC%9A%E5%AE%89/</guid>
      <description>30 到顺化是9点多，大家纷纷计划接下来干什么——都没有做足功课。最后四位北京过来的同学决定顺化待一天，第二天租车去岘港，经过一段据说是地球上最美的50个地方之一的海岸。二彤去坐火车去岘港，我和小亚下午大巴去会安。
确定了之后和小亚去了顺化皇城，路上过了一个桥，如果天晴应该还挺好看的。皇城其实和故宫差不多大小，不过建筑没有那么密集，维护的也不太好，所以许多地方都是残垣断壁了——倒是另有一番风味。从建筑上看，和故宫是有一些不同的，比如房檐的雕饰就不是奇数个的小动物，而是整只的龙，表面色彩丰富，和陈家祠看到的有神似。这里也有一人太和殿，不过打头就是，前面没有什么小的殿护着。
东边的城门比前面的要豪华一些，雕镂很复杂。从东门出来后找了个地方吃午饭，本土特色的那种。然后沿着另一个桥走回去。路上小亚跟我介绍泰国的潜水，听了还挺心动的。
到会安两个小时多，我在车左边，正好看到岘港那段50分之一的海滩，的确很漂亮。如果有机会，一定要骑自行车走一次。
下车后我们和西安的两个姑娘，孙冰和小白，找房子。饿着肚子找了一个多小时，我还挺介意这种情况的，我觉得住一两个晚上的地方，花一两个小时去找有一点浪费了。最后找到的这家还不错，有街景阳台，价格应该是10刀吧。
出来，路边的小摊随便吃了点。会安整个感觉和丽江有那么一点像，满街全是商店，卖的也和丽江差不多。河边的酒吧餐厅也像丽江河边的那些。夜景看起来，一点意思都没有。
01 早上和小亚出去转，先到日本廊桥，没啥意思。主要是因为我在贵州已经看多了风雨桥，这个廊桥大致就是风雨桥的样子，还少一些雕饰。之后沿着河一路往东，竟然就走到了市场，市场的建筑挺有意思，里面（以及之后去的许多市场）卖的东西基本上都是吃的喝的（副食是不是更合适一点？）。小亚买了一斤咖啡，现成袋装的那种，4万多。我在外面买了两只香蕉。
之后走的路几乎都没有什么亮点。找午饭，在一家景观很好的地方坐下来，老板一个人，后来做也是她一个人，我点的牛排做的跟屎一样，不堪回首。
吃完坐了很久，终于吆着小亚起来，走了几步却又下雨了，衰。后来走了不多久碰到了孙冰和小白。一起走了一会坐下来喝了个咖啡，我喝的啤酒。后来又走了放久，到了小岛的另外一边，看到更真实一点的本地人的生活，才终于觉得好一些了。一个有意思的地方，他们的一楼都几乎没有任何东西，我们猜是因为有时候水位很高也许会淹到，因为昨天晚上河边的一条路就被淹了一段。
晚上的车去芽庄。会安总体比较失望。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>芽庄</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E8%8A%BD%E5%BA%84/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2013 15:56:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E8%8A%BD%E5%BA%84/</guid>
      <description>02 会安到芽庄是第二个夜车，早上醒的及时，看到了一点日出。随后看到芽庄的海景，的确是很漂亮。
早上到了就找房子，一大波人跟着我，因为之前梅子跟我说他们住的地方挺好的，我们就找他们住的地方。转了一大圈找到了，经过的时候正好看到梅子在招手，但是问了一下客满。后来找了一家类似的家庭旅馆，他们只有两间房，最后我和孙冰小白住了一个双床的，小亚和彼岸花住了另一间。第二天他们俩走了我就搬了过去。
住下之后就出门去了教堂，阳光明媚，一路上特别开心。芽庄的教堂算是在越南看到最大的了，从外面看很宏伟，里面也非常大气。绕到另外一边，有两个同学在弹琴。
接下来去泥浆浴，去之前大家都吃了一点，我要了个法棍，还是那么好吃。法棍一直吃到西贡，再后来就没有吃到了。打车去泥浆浴，司机绕路，我拿着手机给他看，他还是绕，最后我连吼带敲车一顿之后，就没有再绕了。下车之后我们少给了他一点钱。
我们五个人，泡了个六人的私人桶，泥浆是热的，感觉很舒服，泡完皮肤好像也好了一点点——也许是心理作用。泥浆完了是温泉，再往后到游泳池可以自由游。两点多结束就返回了。
之后我是打算自己出去玩的，但是彼岸花要和我一起，小亚又要取钱给彼，于是一路上折腾了一个多小时也还是没有取成钱，不知道是因为不支持银联还是小亚的帐户问题。小亚走不了路了，所以后来几个小时都是彼跟着我。我们去了一个寺，以及火车站，途中吃了个米皮包的小吃，回来的路上喝到了目前为止最赞的shake，很浓，芒果味道也很好。晚饭在路边吃了一个圆粉，味道也不错。
接着我们沿着海岸走，终于体会到了芽庄的美。海岸有七八米的沙滩，浪打过来再落回去留下三五米的湿沙，踩在上面特别舒服，同时还要准备躲下一个浪。气温大概20几度，一切都很合适。
我们走了大概一个多小时，从中部偏北一直走到南部不能再走为止，这里离我们住的地方也不远了。
03 起了大早去四岛游——经典项目。第一个岛上有个水族馆，挺好玩的，有许多没有见过的动物，第二个其实不是岛了，在一个岛附近玩，有免费的浮潜和收钱的潜水，以及水上伞。我玩了坑爹的水上伞，感觉一般，可能是高度不够高吧，没有很震撼。后天在船上吃午饭，还挺丰盛的，吃的很饱。
接下来船往另外一个地方开，同时船上有乐队表演，乐队就三个人，主唱吉它和鼓。鼓很好玩，几个东西简易搭的，但是效果还是有。唱了几首后就开始拉各国的人上去唱人人都会唱的歌，气氛挺好的。
往后是到一个地方自由游泳，最后到一个岛上休息，因为没什么好玩的。
晚上出去兜了一圈，试了一下lotteria，吃的过饱，后来的路上又喝了个shape，导致撑坏。。。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>大叻</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E5%A4%A7%E5%8F%BB/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2013 15:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E5%A4%A7%E5%8F%BB/</guid>
      <description>04 到大叻的车是小巴，我坐在附驾，被司机要求的时候才意识到应该系安全带。附驾的景观特别好，到大叻的路不好走，不过上了山之后都很漂亮。前半程在下雨，后面就晴了。
到了大叻是12点半的样子，很晒。孙冰和小白跟着我往市场方向去找房子，因为看攻略说是市场西边很多。事实证明新咖啡周围的房子更合适。虽然我们在市场西边找到单价10块，双人12的，但比起这边6、7块的显然还是贵些。最后住下的地方条件一般，不过我的那间只有5块。一下车就被一个妇女带去看了一间新开的，双人也是7块，但是新装修，味儿大。
在从市场返回新咖啡之前，我们吃了个很坑爹的午饭，不堪回首，比在会安那顿更差。
三点左右出发去疯狂屋，一路上孙冰和小白买了许多水果，跟着她们吃。进去疯狂屋不久就碰到了之前四岛游的两个青岛姑娘。后来还一起去了教堂。
疯狂屋是个很独特的建筑，外部看起来像童话里的房子，完全不规则，但从里面看每一间又是正常的屋子。屋子之间有曲折的小路相连，上下自如。有一条上最高层的楼梯，特别陡，而且是单行道，上下的人多了就要等很久。如果是我一个人，只看了攻略，也许不会去疯狂屋，但是去了还是有惊喜。
有许许多多这样的时候，攻略写的很好，但事实上自己并不喜欢，扫兴而归。也有攻略上几乎没有提及但是去了发现特别喜欢的。并没有办法找到一个良好的折衷，不浪费时间，又不错过什么。所以自然是多看攻略，多尝试比较好。
到了教堂是快黄昏的时候，光线特别好，绕半圈到后面，可以看到南边山下的景色，许多漆成不同颜色的房屋错落有致。大叻是个起伏不平的地方，教堂旁边的大路是高地，从这里望南边和北边都比较好。我们快转完的时候，骑摩托车来了一对情侣，在一个亭子那里拜了很久。
后来我们打算去火车站，走路过去比较远，再加上小白说某地有一个别墅区于是我们选择了一条更远的路，到火车站已经完全黑了。当然路上还吃了个晚饭，粉加春卷。之前四岛游还碰到三个上海的小姑娘，我们在去火车站的路上看到她们骑自行车过去，我们到了她们还在那里。她们说走了弯路。
火车站看了一眼我们就闪了，决定第二天再来。回去的路上孙冰找吃的，一直走到市场后街才算是吃到。路上我吃了个烤玉米，难吃。此行最好的玉米是在曼谷去看火车市场的路上一个小镇吃的，特别丰满而且也很甜。
我没有跟她们上去，而是去买了瓶大叻红酒。然后沿着新咖啡那条路往北边走了走，没什么意思就往回走了。结果在回来的路上看到黄盖和小亚他们坐在一家喝东西。于是进去和他们聊了一晚上，红酒也当场喝了。后来梅子也回来了，带着另外两个广州的姑娘。七八个人，聊的非常开心。来自重庆的新婚夫妇蜜月旅行已经三个月了，从青岛开始沿着海岸线一直到越南，后来他们从曼谷回去。
05 早上起来在隔壁吃了个早餐，咖啡很赞，牛奶也挺好的，阳光明媚，乐死了。然后租了个摩托车从湖北边绕过去火车站，经过大叻花园没有进去，想着下午要是有时间了再去。没想到孙冰和小白也在火车站，她们已经到了一会，走过去的。
这一天的天气好到不行，拍的照片基本上没什么废片，火车站的楼好看，就着蓝天和椰子树随便什么角度都赞。一个东北阿姨让我帮她拍张照片，用iPad Mini，后来在美奈又碰到数次。也有人拍婚纱。总的来讲，在越南看到人拍婚纱还是很多的。然后在柬埔寨就几乎没有看到，某种程度上也是人民生活水平的反映吧。
小白想试一下摩托车，我就跟她讲了要领，结果很意外地摔了。就象第一次骑自行车一样，车子起来之后有些不适应在车上的感觉，很久就失控。车没事，人也没事，后来她又试了一次，还是没开起来，作罢了。
小白产生了一个想法，让我带她回去租个小一点的摩托车。我们回去后，门口那家一来没有小一点的，二来不肯租给没骑过的人……于是我又回去把孙冰接了回来。然后还产生了一个想法，就是找个摩托车带小白，然后我带着孙冰，但是报价25刀，她们也没有要。
于是我开心地一个人上路了。为什么开心，因为一个人啊。
先要去的是生物博物馆，昨晚黄盖他们强烈推荐的。他们给了我地图，指了在什么位置，我还是找了很久才找到。路上买了个汉堡和一个果奶饮料，在看完经过的一个教堂时吃掉了。出了教堂纳闷该怎么走的时候路边的牌子显然在说往旁边的一个小路开。这个牌子来的时候没留意，走的时候要是还没留意就大概找不到了。这个博物馆充满惊喜，以至于我回头写了篇豆瓣日志。
出来后找一个红色的教堂找了非常久，一度沿着很陡的山路绕了几乎一个圈，还好是摩托车，不然那坡度走路都有点累。最后从一个后门进去。教堂的确很漂亮，不过不像昨天的教堂那么大。有许多人从前门过去看，我看完还是灰溜溜地从后门走了，因为摩托车在那儿。
下一个目标是保大行宫，这是此行能拍照的不多几个宫殿之一。把它理解为一个内部比外部豪华许多的别墅，好像比较恰当。进门买票的时候被阿姨看到摩托车，所以收了5000块的停车费，后来另一个人显然没有收。这个宫殿在一个小山上，周围全是林子，能在这里生活，想必是十分惬意的。
后面的时间就是一顿乱溜，一直到花园。没什么亮点，就是一个公园，不过去的人还不少。再后来沿湖回去在环岛那儿吃了个lotterial，又撑到。摩托车骑久了很不舒服，浑身酸。还了车又到市场一溜，买了一斤咖啡。后来在买散装咖啡的时候，店员说这种咖啡不纯，里面掺了大豆粉。好吧。
这一天内容比较多，是最开心的几天之一。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>美奈</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E7%BE%8E%E5%A5%88/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2013 15:55:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E7%BE%8E%E5%A5%88/</guid>
      <description>06 在新咖啡门口的馆子吃早餐等车，法棍鸡蛋黄油和咖啡，这个搭配太棒，回上海也可以这么吃。
到美奈还是小巴，我依然是附驾。一路上风景都挺好，到了快下山的时候（大叻是在山区，海拔比较高，下山就是准备去低海拔的南边）司机在一个观景路段停了一下，大家下去拍了几张照片，冻到要死。我知道美奈会很热，所以穿的是短袖中裤。。。
下了山到平原之后风景更好，尤其是快到美奈的时候时而有湖，时而有沙丘，时而看到远方的海，坐在附驾值回double票价。所以这一段又是沿途风景最好的几段之一。
美奈太美了。也不是什么惊世骇俗的美，就是特舒服。中午大太阳晒着应该很热，但是高大的椰子树一遮就感觉挺凉快。找房子的时候随便走进哪家，院子里都像花园，随便站什么地方坐什么地方都舒服。
我们花了不到一个小时，找了一家性价比非常高的，近海但是只有12刀，房间也比较干净。唯一缺点是没有泳池，孙冰不太满意。放下东西就下去坐了，点了午饭然后在吊床边玩手机边等。我吃的好像是个牛肉炒杂菜，还行，反正不贵的，10块左右。喝了个芒果shake不太好，毛很多，芒果味道也一般。
休息了一会，三点钟我们骑车去渔村。小白要一辆小一些的车子，他们没有，结果就整了个座最低的。美奈还是挺适合骑自行车的，至少去渔村七八公里的路很适合。孙冰想找个有泳池的，所以我们一路上问了几家，结果是都比较贵，30以下的好像没有。经过了仙女溪，但并不知道里面什么样子，以为门口的人会问我们要钱。之前已经打算好了明天去看日出，所以可以回来的路上看仙女溪，于是就没有这时看。
到了渔村（我们当时并不知道这里就是大家所说的渔村，因为就是一个小港口的样子）停下来拍了几张照片，路边有卖海鲜的，孙白要买一些皮皮虾，老乡现场烧。蘸上配的料还真的挺好吃，价格我已经不记得多少了，反正据她们说比较便宜。
之后又往村子里走，到了一个挺繁华的路口，路边有许多小摊，我们各要了一个芒果shake，特别好。后来又沿着村里的大路接着骑，中间停下来拍了一下最后剩下的一点晚霞——之前喝shake的时候已经拍过一波。
骑完一圈就回到了那个路口，各自吃了一点东西。我吃的是鸡肉糯米饭，好吃（难消化）。回到住的地方订了第二天看日出的车，我们又骑车去了西边。越走越繁华（就是馆子多，鬼佬多，灯亮），看着高大的椰子树想着白天过来应该也非常漂亮吧。
折返的路上孙白找地方吃海鲜，但是一直没有满意的，虽然路过了高大上的boke，好像也并不很便宜。回来的路上碰到一对从泰柬过来的，男的一个劲问我们越南哪里好玩。现在回想一下，我大概是觉得四个国家里越南是最好玩的。
但是要问为什么，我就不很确定是因为真的是更喜欢，还是越南先入为主，因为从西贡开始，其实就已经有一些疲劳了，这种疲劳随着曼谷看不完的寺庙开始加剧，到现在还没有结束。有的时候连相机也懒得端起来，有的时候觉得孤单，很想回到上海喝咖啡煮个饭吃。
07 4点钟起床4点半坐上吉普车，有点冷。我们的车比较慢，一路上被许多车超过。天蒙蒙亮，要不是没睡够，这个时候要外在面活动应该会特别惬意。到了之后发现我们还是比较早的，因为人慢慢的多了起来。爬上海丘等日出，摆造型拍照。日出没有那么惊艳，至少没有超出预期。和任何一次日出日落拍摄一样，每一秒都不一样，拍了许多张，每一张都不舍得删。
后来到了红沙丘，有那么一点到了沙漠的感觉，天比较蓝所以怎么拍都好看。有趣的是这里有许多孩子拿着一张很薄的塑料板，问我们要不要滑沙，用中文，有的会说完整的句子，先生要不要滑沙。后来了解到许多人的中文都是游人教他们的，比如商贩，他们会问你是哪里人，如果有时间会和你聊一聊学一点语言。
踩进仙女溪的时候觉得很舒服，有时候脚下全是沙子，有时候有些石头，有时候还会被扎到就不那么舒服了。但是当我看到第一片红土的时候就有点震惊了，之前看攻略说这里是越南版的科罗拉多大峡谷有点不以为然，真的看了就觉得还真是挺美的，虽然不能和科罗拉多比。当然，当时也算天时地利人和了，所以应该是看到了最美的仙女溪。我们答应司机40分钟，结果一个多小时才回来，他有点不太高兴。
回去大概是十点多，我们又到海滩上往西边走了走，还问了几家店，没有找到有泳池又价格合适的。
午饭还是在住的地方吃，我喝了个菠萝shake加Rum，还不错。这也是目前为止唯一一个外面点的酒精饮料了，其实说起来也都不贵，就是有一种傻逼的力量在阻止自己。
下午坐车去潘切，也不知道该到哪儿，在一个看起来繁华的路口下了，一直往西边走。这里和在越南其它地方的城市或者小镇看到的基本差不多，路边的法棍小摊，摩托车店，手机店或者服装店，然后一定不会没有的满街摩托车。我们路过了一个寺后到了河边，上了桥后看到河上许多渔船停着，有的上面还有人休息，拍了许多照片。也许早上来能看到繁荣的景象吧。到河对岸喝了个榨甘蔗，我杯子里还有点下午的咖啡，加到甘蔗里味道竟然也不错。
背着夕阳往回走，穿过另外一个桥，她们在一个路口的小摊上看衬衫，我在路口拍照。路边落了许多叶子和一些大概是树上的果子，营造了一种暖秋的气氛，印象深刻。过了路口碰到一个会说中文的摊主，告诉我们去哪儿坐回去的车。
我们没有按他说的走，因为那条路什么也没有。不久后就到了公交站，中间路过KFC，门外有玩偶人儿在扭动。等了许久来了一辆，满人。又许久我们终于上去了，但是被多收了钱，并且在路上上来了查票的人，问我们要票，售票员也不配合，看起来的情况是，她私（多）收了我们钱，并且想要我们重新买票。。。我们坐到渔村找吃的，后来又坐车回来，没想到是同一辆车，她依然想问我们多要钱，小白给了她一些，她不开心我们也不再理她。 08 自然醒后去了市场，后来往回走的路上走小道又到了沙滩，然后回去吃午饭，吃的啥不太记得了。她们俩继续腐败，我结了帐就去坐车了。我们在这家吃了几次饭，我一直以为老板是按房间记了，结果是把我们全记在一起的，所以结帐的时候费了不少劲。
到新咖啡checkin就碰到了青青草和moody jay，还有小颖和另外一个广东的姑娘，青和M大概是第二天走，小颖俩和我同一趟车，上车后还碰到了杨飞飞。车走了很久，在一个休息点买了些番石榴，好吃也不算，就是挺顶饱的。
到西贡晚上8点多，我们四个找房子，我住了一个阿婆家，她们三个另外一家。之前车上碰到两个男生前面找到一家，但是我们都不太愿意和她们一起所以就接着找了。
住好后出去觅食，到了北边公园看到人气火爆的美食节，我们兜了一大圈没有吃什么，因为都比较贵。后来到西边街角一家店吃牛肉粉，略贵不过特别好吃。吃完绕回来，经过路边酒吧，和河内比起来老外多一点，路更宽所以看起来人也更多。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>河内</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E6%B2%B3%E5%86%85/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2013 16:47:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E6%B2%B3%E5%86%85/</guid>
      <description>27 自然醒后出门坐公交到南站，吃了个早餐，豆浆油条豆沙包鸡蛋。然后发现，到友谊的小巴根本没有，为什么呢，因为这会儿没有南宁过来的火车。
一个大姐的的带着两个山东人去看红木，把我搭上了，30块。贵是贵，但是想想三轮也30也就罢了。路上大姐和两个山东人聊得欢，一唱一和，后来山东人还要到友谊去看一下，我一度想着他们是不是合伙骗人的。
出于很强的不安全感驱使，常常会对陌生人有这样的怀疑，已经非常多次了。虽然绝大多数时候都没有出事，但是出事而事先没有感觉到的也非常少。如果不是独身一人，这样的感觉会少一些吧。
出关很顺利，没有出现攻略上说的索贿。友谊关很小，庆幸自己昨天没有决定住在友谊关，因为来了肯定还会再回凭祥去，有地方住心里都不会太踏实。
话说出了关就坐上了电瓶车，跟着人走而已。付了1万盾。到了停车场就有无数的小巴在那里招呼。看到ha noi字样就过去了上了一上。旁边的大姐也是做红木生意的，经常去河内，从她那儿了解了一些东西。
越南的高速路情况比较差，从友谊到河内的尤其差，坐在后排颠到死。中途在一家店休息了一下，加上路上看到的房子，已经对越南有了一个感性的印象。
到河内的时候正下着雨，手机不能定位（其实G14定位特快神准，但是我当时不知道），所以问一个小姑娘那是什么地方，小姑娘对着地图也说不上，只是告诉了我去剑湖怎么走。我大概那样走了，后来路过一个咖啡馆，他们英语很好，并且又借上了wifi，所以知道路了。
打着伞走，边走边看地图，路过一个挺好的店，瞎撞着点了个炒河粉，好吃到爆，送的茶也不错。接着走，在一个路边店喝了第一杯越南咖啡，没有奶，加了糖没有那么苦，不过还是挺苦的。因为实在是太浓了。
走到36行街就算是终于上路了，找住费了很大劲，有10刀的，有5、6刀的床铺，有二三十刀的。最后住了一个13刀的还不错，但是后来发现wifi很屎，因为楼上的路由器没有信号接入，只是中继而已。后来找到一人10块的还可以，就决定第二天搬过去了。
出门买sim卡。为什么这么急，因为中午在车上有个老二打来的电话，我没接，他通常不会给我打电话，所以我以为老爸老妈怎么了，后来有wifi用微信聊了才知道没什么事，是老妈让他问一下我情况。
卖sim卡的没有viettel，去买了，等了十几分钟。后来叫他们帮忙激活并且开通了网络。我原来的打算是用g14共享网络，然后用n4定位或者上网。后来发现效果比较差，等再后来知道g14离线都能迅速定位之后，就没有再共享网络了。
再次出门之后不久，在路上碰到了凭祥站碰到的两个河南的小朋友，在国内不觉得有什么。在那边完全听不懂别人说话的时候，碰到中国人还是很亲切的。聊了一会，互留了微信，他们晚上去顺化。
之后沿着还剑湖走了一圈。路上吃了三个糯米炸的东西，去了湖中间的那个庙，在湖东边买了一杯果汁。最后到湖西边碰到水上木偶剧场，开场刚过5分钟，所以就去看了一场。舞台中间是一滩水，两边是演唱和伴奏。虽然谢幕的时候操作木偶的演员站在水中，我还是不知道他们是怎么玩的。
接着走，到了教堂，晚上没有什么灯光，所以没怎么拍。往回走的路上吃了个牛肉粉，太棒了。越南的路边小吃，除了吃的，都会放一小盘辣椒和青桔（就是青色的金桔切成小块），辣椒没怎么吃，青桔每次都会挤一点，粉/饭一下就变得很新鲜。河内的米粉比贵州的还要嬾，到了会安以南就比较少有这样的粉了。
28 早上去看教堂，没有进去看，外面拍了一下。天气不是很好。
后来又走到火车站。火车站不大，只有两层，二楼不知道干什么的，反正售票候车进站全在一楼。整个车站是80年代邮局的那种感觉。车站还有家Lotteria，和麦当劳有点像。出来走了不久看到一个西餐厅，牛排价格不错，就这吃了。后来几次失败的牛排尝试证明，牛排还是要到正经的西餐厅吃。点的是差不多最便宜的那种牛排，牛脖子前后的肉。口感还是不错的，不过比起在美国吃的还是差一些。
接着走到了文庙，遇到一群学生拍照，女生里面穿着奥黛，外面学士服。应该是他们的什么节日吧，因为这实在不是毕业的时候。前前后后看到有好几百人，文庙从里到外到处都在拍。我有一半时间看建筑，一半时间看他们，当然也拍了不少。文庙里面比较有意思的是，供着一些大概是孔子之类的人的像，同时也供着观音！然后都可以拜，也看到有许多人拜。
出了文庙准备坐公交去人类学博物馆，来了一辆发现我没零钱，于是到对面喝了个咖啡。老板不会英语，找对面店里的一个漂亮姑娘翻译了一下。快喝完的时候又来了一辆，匆忙结了帐还是没赶上，后来又等了20分钟。公交上人不是特多。等的时候查了一下站牌上的名字，不得要领。好在g14定位快，所以一路上一直看地图，没有下错站。
叫人类学博物馆其实民族/民俗博物馆了。里面有各民族服饰和生活方式的展示，馆外面还有各种屋子院落的展示。看标牌大概许多已经很难找到了，因为有些是有人捐赠，有些是照原型重做的。除了屋子竟然还有坟墓，有一个特别大，四周有许多柱子，每个柱子上都是一个木刻的人，形态各异，并且有明显的生殖器崇拜。
在馆里碰到两个越南的大学生，一路和她们一起参观。后来她们带我到旁边的一个公园走了走，6点的时候还看了广场舞。他们的广场舞群体好像更年轻一点，跳的健美操之类的，音乐基本上舞曲。湖边有许多人跑步，挺有生活气息的。
之后是打算坐车到广场那块的，但是等了很久也没等到，而且这个点似乎等车的人也非常多。于是决定走回去了，边走边找吃的。无奈一路都没有碰到合意的，最后在一个路边摊又吃了粉，这时离开始往回走大概已经快一个小时了。接着走到广场大约7点，有三三两两的人走来走去，有的坐在边上聊天，胡志明遗体的那个建筑有一点灯光，拍了一下。没有打算去胡爷爷，所以晚上也没所谓。
回到住处休息了一下，又到外面兜了一圈，吃了第一个法棍夹菜肉，肉不大好吃，但是整个口味还是很赞的。后来又到一个路边摊喝了个混合水果加椰汁的东西，大赞。坐在那里看摩托车来来往往，一会坐下几个人，边喝边聊，一会又起来几个人走。老板忙的不得了。
这算是比较真实的河内生活了，人们会在一天任何时候把摩托车停在路边，坐下来喝个什么，或者吃个小吃。年轻人多一些，美女自然不必说。路上依然有摩托车轰鸣而过，但丝毫不影响他们享受几十分钟。
回到住处上了会网，忽然灯灭了，一会儿又亮了，然后就这样慢闪着。下去找老头，这时有人按门铃。进来了两个中国人，我挺开心的，和他们聊了一会。老头表示无能为力。我回头又上去找那两个人，姑娘是重庆人，小伙是云南人，都挺小的。
29 早上走路去历史博物馆，一路上看了许多不错的建筑，又加深了我对河内的喜欢。同时也一再感受到随意瞎走的惬意。
博物馆不大，展品多数在国内都能看到。不过也偶尔有没见过的东西，或者形似但是细节有许多不同的东西。碰到一个日本的团，和几个欧美人，除此之外还是挺冷清的——想想上海博物馆吧。
随后匆匆走去文庙，昨天那个姑娘（）在那儿等我，小伙（二彤）早上去朋友那儿拿东西了。碰头之后找了个路边摊吃午饭，要了一个春卷，一个拌粉，还有一个炒饭。旁边有个大叔是从西贡过来的，他在桂林和广州生活过一段时间，所以会一些中文，他甚至还讲了几个段子。其中一个迷语是：男人结婚前用自己的，婚后还是用自己的，女人婚前用自己的，婚后用男人的。
饭后去美术馆，整个楼有三层，分成许多个独立的展厅。一楼的大多是古老一点的雕像，木的石的都有。二楼开始有木板画，三楼是再现代一点的画。
我们等三轮车回三十六行街，但是一直等不到，站在路口看摩托车大军，和招呼的出租车司机说no。等了十几分钟终于有了一辆三轮车，挺贵的，比打车贵。坐上去才知道有多爽，整个马路都在眼前，和出租车附驾比强太多了。
找到二彤买好他们的票去买拖鞋，找了一大圈都贵。后来坐在路边摊喝东西，一直纳闷别人边吃边喝吃的都是哪儿买的，我们坐了不久就发现路边的卖小吃的很多，什么都有，过了十几分钟我们桌子已经摆不下了。我们一共坐了一个多小时，吸了不知多少尾气，不过还是很开心。
晚上6点的车到顺化，到新咖啡等车的地方，又碰到了许多中国人，其中几个后来又多次碰到。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>凭祥</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E5%87%AD%E7%A5%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2013 16:47:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E5%87%AD%E7%A5%A5/</guid>
      <description>火车8点到南宁，然后9点半到凭祥的票。
中间这点时间吃了个麦当劳，没喝到麦咖啡不太开心。对南宁一个小时的印象还是可以的，至少火车站周围的人没有让人觉得不安全。
南宁到凭祥的火车是双层的，第一次坐！车比较旧，我这节是最后一节，后门上写着旅客止步。车上多是大叔大妈，方言听不懂，不过和粤语给人的感觉比较像。
到凭祥是两点多，果然站外有许多小巴去友谊关，10块钱一个人。我签证是27号的，所以只能明天走，傻逼了。随便吃了个快餐找宾馆，但是车站附近几乎没有。有一家说80，我说看一下，结果人家很牛逼的说有什么好看的。
坐了个公交到市区，结果下早了，傻逼。走路十几分钟到火车北站（这个站好像已经不用了），找了个宾馆还行的，价格55，是我这一路上目前最便宜的了。
整个下午到晚上在凭祥走了好几圈，城中间有条河，河两边是休闲区，许多小吃摊。在一个老头跟前换了400块的越盾，价格还不错。凭祥的人很安逸啊，跟后来感受到的越南人民比较像。5点多的时候，路边的大排挡渐渐摆开了，吃了个炒粉特别饱。本来还想来个果汁的，没空间。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>桂林</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E6%A1%82%E6%9E%97/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 14:46:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E6%A1%82%E6%9E%97/</guid>
      <description>19 早上8点到门口坐到三江的车，没等多久就坐到了。车挺大的，坐着也舒服，一路上山景、带东西的老乡、路过的繁华小镇自不必说。11点多到三江了，吃了个饭，继续是牛肉炒菜。
到桂林三点多，之后去了象山公园，天气不大好，没有特别好玩。在车上的时候看到城里的山，能感觉到桂林人的幸福，因为都不是普通的山啊，一不小心一个峰，说在自家楼后面！晚上走着走着就到了步行街，吃了特别坑爹的桂林米粉，虽然第二天也吃到了更好的，但总的感觉是没有那么特别，比上海的没有好特别多，汤的确是好一些，粉也嬾，但是嬾粉一路上已经吃太多了，加上今天在河内吃的粉那叫嬾到一个极致，所以桂林米粉真的感觉一般了。
一路上有许多青年闲逛，看起来不是那种让人感觉安全的类型，再加上一个路口看到维族青年偷一老头未遂，对桂林的印象就又差了一点。晚上逛着都没怎么敢拿相机出来拍。
宾馆在火车站不远处，老板和女儿交替看着，每次回来都问候一下，很亲切。
20 把包寄火车站，去了七星公园。在正门被妇女招呼可以带进去只要40块，跟着她们走，她们给了我一个身份证，结果半路要让我过条河钻进去，仍然要40块。我必然没有给，后来走到侧门买了票。
一早在七星公园，要说不好玩倒也有看的，但是实在对不起70块钱的门票。对桂林的印象再打折扣。
下午在麦当劳喝着咖啡补了下流水帐倒是挺流畅的，续了杯后喝到涨，也连写了好几天，哈哈。
之后沿着几条湖走了一大圈，吃了个笼仔饭，大赞。湖边基本上都有步道，有游人拍照，也有居民散步，太阳偶尔露下脸，提供一个很好的拍照契机。
晚上的火车上又补了一点流水帐，睡的一般。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>广州</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E5%B9%BF%E5%B7%9E/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 14:45:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E5%B9%BF%E5%B7%9E/</guid>
      <description>21 九点到广州站，吃完麦当劳到大王家，大王还是那么美。
聊了很久天，大王做了西红柿鸡蛋面，很好吃。
下午大王开车带我去领号牌，本来以为要之前的证书原件的，我还特意把手机拍的照片彩印了一份，不过看了一下彩印件的复印件就过了。。。
后来到二沙岛喝了个星巴克。晚上和邓总吃饭，在一个挺豪华的茶餐厅，旁边还有一个网球场。邓总真的是太高了，196！
22 十点多出的门，去了西关大屋，在那一带溜了很大一圈。河边的老屋子、旁边的公园、踢踺子的人们、狭窄的老街道（名字都叫XX大街）、路边飘香的馆子，整个让我对广州的印象分大增。看上去每个人都挺友善，说粤语也好听。
即使是中老年人，穿着打扮也不像上海那样土气。中年妇女尤其优雅。
一路走到快到上下九步行街的地方，然后往南想再去一下沙面，但是没有找到过高架和河的地方。反而在路上看到许多卖药材的店，大概是做药膳的那类药材，参啊什么的，整个好几条街都是。
走回到上下九，发现也没什么意思，找了麦当劳要了个拿铁。浓重。
接下来走到陈家祠，进去之后不得不说，我又有点被震惊了，这样华丽的雕琢我是真没见过。蹭一个团，解说说这里这所以当年没有被毁是因为当时某人（不记得是谁）为了保护，把许多东西都拆了放起来，然后在供牌的地方摆满了语录，红卫兵进来一看觉得是毛的地盘所以就没有烧……
出了陈家祠坐地铁去看教堂，但是一来已经比较晚，二来找了好久路，所以天已经基本上全黑，没有看到很美的样子。
晚上大王做了丰盛的晚餐，吃得很饱。
23  6点半起床，睡的也不错，吃了就出门了。
起跑的时候离起点很近，一切似乎都很好。
但是在14公里上猎德大桥的时候，腹痛开始了！之后调整了一下似乎好了一点，过半马终点的时候204，比上次扬马好一些，并且没有气数已尽的感觉。然而没过多久就没多少力气了，开始走。
接下来吃了个路人从给的香蕉，一下觉得齁的不行，从此一蹶不振，不喝齁的慌，喝了腹痛。。。
所以24公里以后的路基本上都是走下来的，到终点515，不能再差了吧。
奖牌和杭马一样是方形的，礼包里还有一条浴巾一条毛巾一个香蕉一瓶水。
回想一下，可能是前一天走路太多，水份补充不足。吃了一个能量胶之后就特别口渴。
厦马如果能跑的话还是要注意一下的，能量胶能晚吃就晚一点。其它东西能不吃就不吃吧。
晚上相亲，吃了一家土耳其餐厅，很好吃。小姑娘还是不错的，不脑残。
特别意外的一件事，我们吃完往出走的时候，有人叫我，回头一看，是熊！
24 中午到熊家吃饭，他儿子叫天天，特别可爱，比马煦尧还要再可爱一点。熊爸也在。熊在同时搞几个项目，都还挺好的，他有自己的公司。
出了熊家去了东山口（Paper推荐的），下地铁走反了方向，不过后来走对了找到麦当劳也没有麦咖啡，喝了一个凉茶，渣。
下着一点雨，到公园里走了走，有许多人在钓鱼。出了公园才真的走到了东山口有意思的地方，有几个街区的地房子，看着都很舒服。有人拍婚纱，也有人和我一样走走拍拍。跟前有好几个学校，楼都是民国风格。
晚上和大王去灯光节，然后等邓总一起来吃的夜宵。
25 中午出去把跑马拉松的东西发给离趣，本来还要换个越南盾的，但是银行都不换，因为盾不是国际货币。
大王的一个朋友过来，叫小熊，吃了午饭去太古仓。太古仓是个旧码头，天气晴，坐在那边挺舒服。四点左右我们去了中大，中大的楼都是民国范儿，很漂亮。
后来到二沙岛又坐了坐就差不多去火车站了。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>从江</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E4%BB%8E%E6%B1%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 06:28:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E4%BB%8E%E6%B1%9F/</guid>
      <description>14 早上悠闲地到坐公交到高增乡，但是没有去小黄的车。高增的侗寨也有些看头，转了一小圈。
路边店里的老板说有去小黄的车会去他那儿买东西，但是等了许久都没有。我买了包烟递了老板一根，老板说，你们城里人也抽烟啊，我也不知道该说什么好。等了快一个小时，来了一个小面包，老板示意我上去，这就算是坐上了。离小黄其实有十几公里，我想过走过去，但是似乎又太远了。
小黄是个很典型的侗寨。其实所有的侗寨都很大同小异，鼓楼有大有小但是少不了的，风雨桥有简单有豪华，木屋有新有旧，石板路有宽有窄。鼓楼经常有人围坐打牌，晚上会点一堆火聊天——鼓楼的中间都有一个火坑。白天在鼓楼的大多是老人，晚上点了火也偶尔有妇女或者年轻人加入。风雨桥理论是只是通行或者避雨之用，但有的堆了东西，有的很宽大以致于可以用来办酒席。鼓楼和风雨桥的檐上都有一些简单的画或者字，多为民间活动比如娶亲或者庆典。
小黄方圆大约500米的样子，有许多河，也就有许多风雨桥。两边都是山，整个寨子也有上有下，爬到山上看寨子，能明显感受到木屋的新老交替似乎是天天发生的事情，因为有几处新屋子在盖，锯木头的声音偶尔从不同的方向传来，也有一些木屋已经风雨飘摇，也许不久就会盖成新的。
比锯木声更常听到的是锤布的声音，以三到四赫兹的频率此起彼伏于整个寨子。锤的时候是两到三个人对坐，布匹放在中间的石头上，用木榔头交替地锤，锤完的布匹一面光滑如丝绸，另一面似乎毫无影响。光滑的一面就是衣服面子了，许多人穿的外套都是这样的布。令我惊讶的是，锤布的人几乎全是中老年妇女，早在水龙就听人说，这里都是女人干活男人享福，连学校里的孩子也多是女生成绩好。到寨子里看，也的差不多如此，很少见到男人做活。
除了锤布，还有染布这一工序，不过我只看到一次。有一口大缸里面是靛蓝的水，旁边放着已经染过的布匹，不远处有一位妇女在轻锤湿湿的布，也许这样有助于全面染色？染缸倒是见到了很多。染料据说纯草提取，我也经常在染缸旁边看到挤柔成泥一样的草，大概已经用毕。
织布也看到了几次，不过都是在屋子里，不能细看机器的原理，只能确定是木制的而且构造比较简单。
小黄离城里比较远，所以感觉挺纯粹的，生活平淡有序。狗狗们的幸福度尤其高，欢乐地撕咬或者随地瘫睡。
司机说有个浙江老板买了好几幢屋子，一幢三四万的样子。我心想好便宜啊我也买一个，不过寨子里看来几乎没什么游人，商店也几乎没有，饭店有几家也是吼一声找到人才帮你做的那种。所以当是长线投资了。
司机还说28号这里有大歌节，到时候会热闹非凡，无奈我的时间选择不巧。
2点左右坐了个下山的车就回了从江。县城里逛了一下，没有特别的惊喜，不过有许多很老的楼，和下面各种各样的小店一起，营造了一个很有生活气息的景象。午饭没有在小黄吃，一是真没有什么吃饭的地方，另外也是因为我还没打算走就来了个小车招呼，所以顺便就走了。
为了喝一点咖啡，我决定回到住的宾馆附近吃西式快餐。这边仿麦肯的西式快餐很多，大多都是不一样的名字。我进的那家是之前路过看到过的，里面有蓝山咖啡。要了一个汉堡，一个蛋挞，和一个骨肉相连，以及一个蓝山咖啡。吃的东西都马马虎虎能吃，倒是她们做起来用了很长的时间，所以并不是什么快餐了。咖啡量非常少，说是现磨的，但是感觉也很一般。
回宾馆休息了一下，晚上又出去走了一圈。本来以为从江只有两个桥，一桥和二桥。后来发现还有一个吊桥，也挺有意思。都柳江在这里大概五六十米宽，两暗的灯光都亮着，也算是个夜景。
15 自然醒，因为只计划去岜沙苗寨。11点出门，吃了个套餐，主菜是红烧鱼，还挺好吃的。从三都过来这几天，这是最满意的一顿了。饭后坐公交到一桥西，走了两步搭了个摩托车。笆沙离城里大概五公里远，纯走的话一个小时是可以到的，不过既然有车就不说了。山路坐摩托车还真是挺危险的，上山的时候就感觉得到，下山的时候那个呆逼老乡居然冲进一堆沙子里，虽然车速很慢，也还是有点后怕。
和之前去的寨子有所不同，岜沙是在山顶两边往下走的，我从南边下去走了两圈。看到了传说中的持枪男子，其中两个都是拉客赚钱的，没什么意思。印象最深刻的大概是苗族妇女的衣着了，都穿着裙子，里面穿五分底裤，膝盖往下还有条纹的袜子，特别好看。男人的发型也好看，外面一圈剃光，顶上扎起来，看到小朋友这样发型就觉得特可爱。
山谷里有一些面积比较大的田，有人在劳作，寨子里处处是晾草（或者稻谷）的架子，和木屋差不多高。狗狗们都很悠闲，小一点的尤其萌，粘着我一直玩。
也许放大假的时候人很多吧，这里有几个青年旅舍，多数关着门，有一家开的也不像有人住的样子。
第一圈完了之后在路边的亭子里休息了一下，一个小伙给一大爷画像，几个小姑娘过来找我要钱。
两点多的时候出了寨子，准备走下去的，但是路上又碰到了摩托车——那个呆逼老乡。到城里找了个咖啡馆，看起来还挺像回事的，装修啊服务员啊什么的都还行。菜单上没有拿铁，就要了个卡布其诺，结果你大爷，是拿速融调的，18块钱！
坐公交回去，晚饭吃的什么我想了三分钟也没想起来。。。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>黎平</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E9%BB%8E%E5%B9%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 06:27:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E9%BB%8E%E5%B9%B3/</guid>
      <description>16 早上班车到黎平，把大包寄在车站就去了隆里。到隆里的车很少，坐了去敖市的车，在路边的店吃了个萝卜丝炒牛肉，特好吃。
隆里古城里都是中原过来的汉民，在这里算是很罕见了。其它似乎也不便描述，还是图片好使。城不小，感觉和大理古城差不多大，主路还是挺宽的，其它的路就比较窄了。路面都是鹅卵石铺成的，中间高两边低，卵石的花样也有些变化。东面是正门，南面有个门，西面还有个往南开的门，不知道什么讲究，北门好像没有看到。城南大多是名门贵弟，有些屋子很大，门面也豪华，看介绍都是商人世家。北面的屋子就普通一些，许多都是全木的。大多数的屋子都在比横批更高的位置写着XXX第。
城里面的人实在太休闲，几乎家家都在搓麻。老年人有的搓麻，有的玩麻将牌（或者不是麻将牌，我也不知道）
商店非常少，城外好像有几家馆子。总的来说在贵州看到这样的古镇还是很有意思的，据说镇远的古城也有中原味道，以后再去。
回黎平找了地方住，晚饭吃了个辣子鸡煲仔饭，菜是现炒的，所以也就和盖浇饭差不多，只不过饭是砂锅饭，特好吃。城里逛一圈自然不用说。
从三都到榕江，再到从江黎平，从县城的规模和风格能明显感觉得到越来越富裕和现代，从饭馆又能看出越来越多元。在三都除了粉和火锅几乎没有别的什么吃，在榕江偶尔有沙县，从江就有了快餐以及四川火锅，到黎平已经不觉得这是在贵州了。
17 早上去了翘街，东头有个城门（其实看老地图城墙和其它城门也都是有的，大概已经不在了），东西两边翘起，所以叫翘街，西边热闹一些，有许多店铺卖吃的穿的，中间有个黎平会议旧址和纪念馆，纪念馆比较红色，旧址是个挺棒的建筑。
下午去了飞龙洞和天生桥，虽然自然景观各有其妙，但回头看来还是人文景观印象深刻一些。
晚上又到翘街走了一回，店铺打烊都很早，8点多已经基本都熄了灯。回来的路上买了个梅酒，回宾馆边喝边上网太腐败。
18 早上有所纠结，想去肇兴，但是好像肇兴到三江又不是很方便，不过还是去了，并且非常高兴去了。之前觉得肇兴无非就是另外一个侗寨——我已经看了几个了。
走进寨子就特别高兴，这哪里是一个寨子，明明是一个镇。走一走看到旅馆和饭店一个接着一个，几步之后还有个市场，卖菜卖肉什么都有。我一下消去了今天不能到三江的担心。
肇兴古城本身是有五个部族（应该是另外一个更合适的名字但是我忘了），每个都有自己的鼓楼，单就寨子来说，这里的确和其它的侗寨差不多，不过除了传统的生活方式，也有现代的东西，没有那么纯粹，但是比较丰富。
路过一个比较好的青旅，单间300多，有个妹子在门厅玩iPad，我呵呵了价格就走了。路上偶尔也能看到老外，据说肇兴在lonely planet上也有介绍，果然比其它侗寨高端不少。
我要说的并不是现代就赞，而是丰富。小黄是比较原生态的，看到一个不那么原生态但是更丰富的自然也是一种赞。
在肇兴走了一个多小时，吃了个特好吃的炒粉，就往堂安去了。攻略上说大约三公里，妈的我走了8公里多，一个半小时以后才到，并且一路山路左转右转，知道自己在绕路却还得绕，因为不然你飞上去啊！
堂安是个挺安静的寨子，除了几个清朝古墓以外没有什么特别印象深刻的。至于古墓群为什么能留到现在，我猜是山上不缺空间吧。。。
下山走了山里的小路，果然有意思多了，也近了不少。路上碰到刚进堂安的时候遇见的一对青年，姑娘走在我前面不小心在石头上滑了，男的叫我先走，我想等一下，但想到她也许要换衣服就前面先走了。后来有一个岔路，我等了几分钟也没等到他们，只好自己走了。其实是可以做个标记的，下次碰到这样的事情就知道了，经验。
回到肇兴已经晚饭时候了，吃了个炒菜去拿中午放在门外店里的包，阿姨竟然要10块钱。其实要说多也不多，但是放的时候另一个婆婆没有跟我讲，所以觉得有点奇怪。
晚上走了一圈，最大的那个鼓楼里点了火，烟气冲上去倒是非常好看。旁边一个店外面在准备酒席，好像是有白事。到一个酒吧（对了，有酒吧！）要了一个百利甜，爱上！不过晚上外面人很少，而且气温挺低的，所以上了会网就回来了。
第二天早上就去三江了，其实肇兴还没有看完，以的也许可以再去。我其实是期待一点商业化的，这样生活方便一些，但是如果像西塘一样开满小清新就呵呵了。
住的50块一晚的标间，条件是不能开空调，有那么一点冷。这一路上基本上都是七八十，这家条件算比较差的。在从江的时候也有40的，不过没有敢住。有时候对风险比较敏感一点。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>榕江</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E6%A6%95%E6%B1%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 12:52:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E6%A6%95%E6%B1%9F/</guid>
      <description>11 早上醒来Bob不在，拉了个屎他们回来了。洗了个澡下去吃早饭，校长和他们几个都在下面。早饭其实已经没了，一个大概是领班的人让一个姑娘给我烫了个粉，将就了一顿。
出门下着小雨，走了一段之后坐了个公交到车站，一路上很多小朋友上上下下，特别可爱。买完车票找吃的，不想吃米粉但最终还是吃了，没什么别的选择。
下午三点到榕江，住下后去了三宝侗寨，没有想像中的好。寨子是挺大的，不过许多房子（尤其是门面）都重新盖过，特别新，长的也基本一样，有两三个旅游性质的店。走进小路还是能感受到当时人的生活，门都大开着，看电视织布逗小孩打麻将。也许是离城太近，许多地方已经现代化，不像在水龙那种纯粹原生态的生活方式。要是自驾就方便一些，可以去远一点的寨子。
进大门的时候付了十块钱门票，后来发现许多路都可以走出来，完全是骗人的。路边一个门面的门口，搭了几口大锅在炒菜，香味远扬，大概是要办什么事吧。 整个半天都在下雨，从三宝回来之后到县城里走了一大圈。每次到一个不太发达的地方，我总会拿它和吴忠比，榕江县城感觉就是我上高中那时的吴忠，老城有一切生活，不过比较旧也比较low，新城（当然那时吴忠还没有新城）刚刚开始，没有什么人气。
晚上找吃饭的地方找了很久，因为这里几乎只有火锅和汤粉面，而且绝大多数的店都是小板凳加小矮桌，和三都县城很像。旧车站附近有那么一两百米的红灯区，十天家店的样子，有的灯光暧昧门帘半掩，有的大开着门姑娘们沙发上坐着，和上海一样。不过不像上海，他们不怎么主动招呼。
最后在新城找了一家店，炒了个菜（应该是芹菜牛肉）算是晚饭解决。
（当时记）明天还是下雨，都不是很想出去了。最好有车到桂林。之后有机会再来贵州吧。
12 早上沿着山路徒步到五榕山，一路上风景还挺好的。山路上可以看到县城全貌，都柳江水不多，但是很显然，有它流过才有了这个县城，从江也是一样。这条路实际上是去从江的路，我第二天才知道。路况很差，一路上都在修，不知道要多久时间。快到五榕山的时候看到一个烈士陵园，门锁着。五榕山其实除了一个寺之外也没有什么，不过有一两个地方可以鸟瞰县城。
下山之后到县城里走，找了个沙县午饭。后来又去了个什么纪念馆，红色的，所以只看了看楼。榕江的榕树果然惊艳，即使是路边随便一棵也感觉有许多年了，小公园里的看起来更可怕，也许几百年。攻略上看到有个苗王庙，据说是最老的一个苗族的庙。问了很多人，走了很多路，在一个中学旁边找到，没有什么特别。
下午回宾馆喝茶看了个电影，从这里起，就感觉好像有了网络就没有特别强的异地感，不出门的话似乎跟在哪儿都一样。之后一直都是这样，其实带了笔记本是想记流水帐的，结果有了网络就根本没有怎么写。这会儿在一个没有wifi的麦当劳，才算有了机会。
看的是《中国合伙人》，比较失望，（尤其是最后半小时的）格调很低，大概只适合高中时期的我。
晚上去吃了个沙锅粉，量很少，又在新城转了一圈，实在没有什么意思。理论上有个大利侗寨还不错的，但是离县城太远也没有班车，不方便去。也不后悔，因为后来看的侗寨都很赞。
13 这是情绪很复杂的一天。
起了个大早去加榜梯田，结果去宰便的车不发，于是和几个去宰便的人一起坐了去从江的车在腊额下，这一路就是差不多三个小时——路况实在太差了。路过一个村的时候，有个老乡下去买烟，叫司机等一会儿，之后又有个大姐下去给小孩买桔子，呵呵。在腊额等去党扭的车等了一个多小时，中间吃了个泡面，神奇的是，吃完面发现和我一起的那几个人不见了。
等车的时候是很纠结的，我想晚上到从江，所以如果太晚回不去就麻烦了。其实也可以在党扭或者加车住一晚上（后来到了也发现有住的地方）但总是不太安心这样，要是两个人也许会好一些。另外天阴着，并且我以为11月的梯田都干着，猜想大概也并不好看。所以这时候我其实在看两个方向的车，如果从江方向的来了我就直接去从江，放弃梯田。说是这么说，经过了两辆我都没有上。最终还是等到了过党扭的车，一个半小时之后到了去梯田的路口。
加车是最好看的地方，从路口到加车据说10公里，路口的摩托车50块钱。此时是下午一点左右，我决定快步走进去，不过还在是经过小学之后搭了一辆摩托车。坐在车上有点冷，山路不好走，所以他骑得比较慢。一路上看梯田已经很美了，到了加车之后返程往回走，就更加妙不可言。拍了许多照片，虽然天阴，仍然有梯田的反光制造的美丽效果。有那么五公里的路一路全是风景，每一个角度都不一样，再伴着吃草的牛和劳作的老乡，实在是无法形容了。
返回路口三点半，四点一刻坐到去从江的车，然后。。。七点多才到，车还是那辆（去党扭的）车，司机还是那个司机。所以，这一天一共坐了8个小时车，等了两个小时（加上早上等去从江的车），走了差不多三个小时，你要问值不值，我觉得还是挺值的。
住下之后觅食，吃了个火锅麻辣烫，三十多块，不过非常好吃，两碗饭下肚，特饱，喜欢服务员小姑娘，不过也就维持了那么几十分钟。可怕的状态。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>三都</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E4%B8%89%E9%83%BD/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2013 14:02:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/gapyear/%E4%B8%89%E9%83%BD/</guid>
      <description>贵州三都县，水龙乡。
以前几乎不知道有个水族，三都是水族自治县，水族有自己的语言和文字。在这里只有在学校才说普通话，其它地方似乎都说水语。年轻人和多数男人都会说普通话，但是老人妇女会的就比较少。近些年据说会说的人多了，因为有许多人在外面打工。
文字有些甲骨文的味道，有一个很特别的名字我没记住，文字大家大都不会写，现在的中学有开水语课，小孩们渐渐能学一点文字。
中学还有马尾绣课，女生们学着做一些，做的好的会被裱了挂 在教室外面。
水族最大的节日是端节，据说要过七七49天，一个寨子上的家庭挨个过，非常热闹。不过现在不知道还有没有那么隆重，因为学校只给孩子们放两天假。
这里的民居都是依山而建的木屋，一楼养些小动物，二三楼住人。木屋看起来很漂亮，住起来也应当很舒服。去几个同学家，从类似阳台的构造看出去，景色都非常好。带我们去家访的陈老师说，现在新盖的房子有些已经不盖木屋了，一来容易失火，一旦发生就整个家化为灰烬了；二天现在的木材也非常贵，除非自家有些木材不然木屋造价不会比现代的砖混房子便宜。
水龙乡的街很小，就几家店铺，几个卖水果蔬菜的小摊。小学和中学离的很近，6年级的同学下一年就到另外一边去上学了。
学校的条件都一般，山里人们住的很分散，离学校都不近，所以多数学生是寄宿的。宿舍比较小，放十个上下铺，中学一铺睡两个人，小学有的是三个人。听一个同学讲最挤的宿舍住27个人！我问老师三个人怎么睡，他说两个人一向，另一个闻那两个人的脚。。。昨天晚上校长带我们去看了女生宿舍，印象最深刻的是窗台上排满的饭盆（个个都长的一样，也不知道同学们怎么区分）和宿舍门前用板子和砖搭的架子上整整齐齐的鞋子。女生宿舍和男生宿舍区别很明显，男生那边晒的衣服三个两个，女生这边是晒满了的。，
中学校长姓潘，视野比较开阔，整个学校弄的很整齐，也有浓重的文化气氛。校长自己字写的很好，许多名字都是自己题的，也经常帮别人写字，他是三都书法协会的秘书长。
带我们去家访的陈老师工作十年了，和一位年轻美丽的女老师结了婚，陈老师喜欢运动，也鼓励学生从事各种体育锻炼。晚上去看的一个孩子成绩一般，陈老师建议她走体育路线，以后上体校，这样比靠现在的文化课成绩上大学容易一些。
在这里吃饭顿顿都是火锅，开水加少许料，然后煮生肉，最后蔬菜什么的。锅上面会架一个小东西把料碗（他们叫蘸水）放在上面，很方便蘸，料碗里主要是辣椒末和盐什么的。自酿的米酒非常好喝，据说酿的时候会放许多草药，所以喝得出丰富的味道。
校长老师们都是很实在的人，不然大概也不愿待在这山里的学校。样长说经常有刚来不久很出色的老师被调到县里去，对学校来说很不公平。</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
