<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>一首歌一个故事 on 少写了三五行</title>
    <link>https://boiledbulb.github.io/tags/%E4%B8%80%E9%A6%96%E6%AD%8C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
    <description>Recent content in 一首歌一个故事 on 少写了三五行</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>半坡马</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2014 00:59:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://boiledbulb.github.io/tags/%E4%B8%80%E9%A6%96%E6%AD%8C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%95%85%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Your Song</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2014/yoursong/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2014 00:59:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2014/yoursong/</guid>
      <description>Your Song是Elton John的一首歌，我起先听的是钢琴演奏版，就是这张专辑里的第二首。
那时候刚工作一年，结束了第一个项目被临时调到另一个项目帮忙，终于可以写一点代码而不是整天改改修修，心里还挺开心的。
我坐在一进门左拐的一个过道上第一个位置，戏称准前台。人来人往不免觉得打搅，所以在认真干活的时候经常插着耳塞，听的基本上是大学时期听的音乐。为什么要说是大学时期，因为那时候还没有发现特别喜欢的风格，也就没有就某一种风格持续挖掘， 和大学时候是一样的。不过半年以后就开始对歌特着迷从此一发不可收拾。
印象最深刻的就是吃完午饭以后会喝个茶上上网，看着旁边同事仰在椅子上睡午觉。前前厂有个内部论坛，我时常会到音乐版块上看看，偶尔跟人讨论一下枪花什么的，诶，谁没有个#呵呵#的历史。
瞎折腾差不多就要开始干活了，耳塞伺候。（其实干活的时候听音乐不太好，我后来也不听了，因为旁边的人找你要先喊你一声，再大喊你一声，够得到你就接着戳一把肯定管用，够不到还要发个消息或者打个电话才可以，不太好。）边听边敲，嘴里大概也念叨着点什么。这种自言自语的习惯挺不好的，无奈即使现在也还有，一旦进入状态，我都不知道我在说些什么。不过多年来，一个良好的状态被打断是几乎天天发生的，比如被一个邮件，一个电话，或者被戳一下。
那时候的组里有五六个人，是我待过最闷的一个组，组长特别内向我都不好意思问他问题。还有一个体形比较胖的同事不太爱干净，给我留下了非常难忘的回忆。以及一个姓卜的同事，但他的卜发bo音，和哪吒有所不同。其实我最想说的是那时候的QA里有一个成都妹子我挺喜欢的贺贺。
在前前厂和在前厂有一点不一样，就是大家喜欢邮件群p以及转发各种好玩的邮件。转发的内容五花八门总之都能让你笑，最好玩的邮件往往比较长，因为下面全是转发记录，往下拉一拉你会觉得这封邮件已经把沪上所有的公司遍历了。群p就是邮件群聊热闹非凡，但是我为什么要提群p呢，主要是因为有一次大家说音乐，我就把这首钢琴版的Your Song发了过去，“我有一首特别好听的歌给大家分享一下”之类的，诶，谁没有个#呵呵#的历史。
这个项目帮了两个月忙就滚去另一个项目了，那是一个特别年轻活泼的组诶还是以后再说吧。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Lovebearing Storm</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2013/lovebearing-storm/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2013 00:10:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2013/lovebearing-storm/</guid>
      <description>有大概两年时间，我是拿这首歌的副歌做手机铃声的，在诺基亚时代。电话不多，因为从来没人找我。除了担心我终身大事的二老。
所以这首歌带来的都是不大愉悦的回忆。有时候我给他们耐心地解释，不同的人有不同的生活方式，没有什么是必需做的，只要对所选择的事情负责就是了。有时候我乖乖地听他们教导，应和并且不情愿地承诺按他们要求的那样去做。有时候我状况很差，会冲他们大声喊，让他们不要再逼我。很多时候我徘徊在现在与理想中间，不肯让步痛苦万分。
我把这里的大部分问题归咎于宗教，是虔诚的信仰封闭了他们，缩小了他们的世界，让他们无法接受太不一样的事物。但是看到信仰让他们单纯快乐知足，我就又没有了怨言。我能够100%理解他们的世界，不求改变他们（即使能够，我也并不希望），但是唯独“我的婚姻是我对他们最重大的责任”这一条死死咬定了我。
当然还有宗教以外的因素，因为有许许多多传统的家庭认可（并且追究）这一责任。所以说到底是三观的差异。然后，就有了最戏谑的一个点——我热爱人与人之间的差异，任何差异，如今，我被它死死咬定。
而且尽管如此，我仍然热爱。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>潇洒走一回</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2013/%E6%BD%87%E6%B4%92%E8%B5%B0%E4%B8%80%E5%9B%9E/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2013 22:01:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2013/%E6%BD%87%E6%B4%92%E8%B5%B0%E4%B8%80%E5%9B%9E/</guid>
      <description>从小到大，有很多觉得被亏待的地方。其中之一就是，上过的所有音乐课，几乎没有教乐理或者乐器的，连就着课本认乐器这事儿老师也不教。唯一接近乐理的是，有一个老师会教我们用手指划三角形打拍子，一二三一二三……
那么教什么呢？教唱歌！
会风琴或者手风琴的老师就会伴着奏给我们教，这两样都不会的就只好清唱给我们教。有些是课本上的歌曲，有些是红色歌曲自然不用说，但是二十来岁青春年少的小学老师也会教我们一些流行歌曲。比如《水手》啊，比如当时电视剧的主题曲啊啥的。
然后小学三年级的老师教我们唱《潇洒走一回》。我在更早些时候就觉察到了，不是每个人的乐感都一样（那时候当然还不知道什么叫乐感），比如老师教了三四遍了同桌还是唱不大对。但是真正让我感受到大家对音乐接受程度之差异的，是在唱《潇洒走一回》的时候。
正常的唱法是这样的”天地悠ou悠，过er客匆匆，潮起又ou潮落“，但是总是有几个同学不带转儿也几乎不带停地匀速唱”天地悠悠过客匆匆潮起又潮落“，着急的老师快要哭了。那时候我觉得他们真笨，但是后来就不这么想了。
其实写这篇我主要是想讲一个奇怪的问题，我那时候觉得吧，这歌有问题。我觉得人不应该这样活着，应该积极向上一点，应该有追求一点。天哪才十岁我知道个屁啊！可是当时就是有这样的想法，真的。我虽然会唱这歌，但是我一个人的时候从来没唱过，我从内心抵触这个歌。
然后相关联的另外一个（更严重的）问题就是，由于群众一点都不觉得这歌有问题，我对群众产生了非常大的怀疑。于是，一个高冷逼就从那个时候萌芽了。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>我终于失去了你</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2013/%E6%88%91%E7%BB%88%E4%BA%8E%E5%A4%B1%E5%8E%BB%E4%BA%86%E4%BD%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 21:20:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2013/%E6%88%91%E7%BB%88%E4%BA%8E%E5%A4%B1%E5%8E%BB%E4%BA%86%E4%BD%A0/</guid>
      <description>在呼市的最后两天十分狼狈，路上听到《我终于失去了你》， 愣了一下差一点就欲罢不能。好在有事要办，走了两步就过了。
听上赵传已经快高中时候，关联着一些散碎的事。
那年二哥创业，在家里做活的时候总会放一点音乐，比如齐秦，比如赵传。赵传的带子有两三盘，印象中都是精选集。下午两三点的时候，在棚子下我给他搭手，放在窗台上的磁带机循环播放某一张，太阳已经斜过去了，但还是很热，赵传粗犷的声音就和其它的东西一起印在我脑子里。
 如果你的心里有一些空虚
请不要在别人的肩上哭泣
回到我的身边
在我温柔的怀里
让我抹去你所有的伤心
 对于才青春期的我，这些词无非只是增加了我对女生的向往。对于二哥，大概会有很大不同，因为他有过难忘的故事。他不会告诉我细节，但是当他唱歌的时候，一切都会暴露。
《爱要怎么说出口》是他的最爱之一，当然也是我的。我把这几个字重重地写在了课桌上，几个星期之后（那时两个星期换一次，一组换到二组，二组换到三组等等）J问我这是暗恋谁呀，我说没有啊，我就是喜欢这首歌。
高一高二的英语老师姓韦，是个很有趣的男老师，他上课不会很严肃，经常和大家开玩笑，泰坦尼克风靡的时候，他放录音和我们一起唱my heart will go on。他还带我们到电教看片子，无奈同学借来的片子有问题，没看成。我想说的是，有一次不知道怎么说起赵传了，他说他也非常喜欢，然后他就问我借带子。我记得是借了他两盘，但是好像有一盘忘了还给我。也许我记错了。
高二的夏天下晚自习回宿舍，我和W穿过球场的时候我教他唱《你如何还能这样温柔》，我们谈流行歌以及隔壁班的女生。他告诉我唱歌要有所控制，不能没有投入，也不能用情太深。我到今天也没学会……
后来我买了《勇敢一点》，于是《勇敢一点》就成了我唱K的时候常唱的一首。
大一去十大歌手海选现场，我说我要报名，那个老师问我唱什么，我说《我是一只小小鸟》，她没理我，然后我就走了。还好她没理我，因为我肯定会唱砸。不大记得为什么会有勇气去报名，也许想唱的欲望非常强烈，也许看到的女生很让我心动。
不知道什么时候特别喜欢赵传和辛晓琪合唱的《仿佛是昨天》，
 辛：仿佛是昨天
赵：仿佛是昨天
辛：却已回不去那天
赵：回不去那一刻缠绵
合：虽然爱曾如灿烂的火焰。
 虽然不是天使与魔鬼的完美组合，但就是好像戳中了哪儿。
（不能驾驭文字的感觉很糟，糟到连到底有多糟也说不清楚）</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>November Rain</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2013/november-rain/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2013 23:05:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2013/november-rain/</guid>
      <description>我是一个发育严重滞后的人，真正喜欢上摇滚，已经是大二了。起先是《S&amp;amp;M》伴我午休，后来还有《Live Shit》以及《Physical Graffiti》。但是真正意义上的喜欢是买了电脑以后（啊，毁我一生的电脑！）。
那时候还流行FTP，大家把大把的专辑以及现场或者MV传到FTP上，不怕找不到喜欢的，就怕硬盘不够。Bon Jovi啊，GNR啊，Aerosmith啊等等等等。当然对于Metallica我自然是收藏了能找到的所有东西。（当然我要是说没有收藏小片，连国母彭都会笑的。）
大二结束了，要搬到市场前面的31号楼（说实话，我不是很确定我有没有记对楼号，我住了一年的地方，我现在不记得了，戳死我吧！），搬完家大家就都回家了。我多待了一个星期才回的家，回家待了一个星期就又回来了。
我一个人在宿舍，听November Rain，一遍又一遍地看那个9分多钟的视频。虽然现在看来只是个精彩的故事，但那个时候的确特别喜欢，尤其是配上音乐，四周无人。
不在宿舍就自然是在图书馆，夏官营的夏天太阳很毒，坐在图书馆里最舒服。那时候功利一点呢就看网络方面的书，休闲一点就看各种社科类的书，有的会一页一页啃完，也有的到了还的时候还没有翻过。
那年的图书馆是小操场前面的那幢楼，自习室的桌子都是新的。放假之前只有两届人，所以还不算挤。放了假就更空了，我往往一个人占用一间。快开学的时候新生军训了，小操场上嘁嘁嚓嚓踢着正步，有时又喊着口号。最动人的是合唱军歌，女生们唱起”当兵的哥哥，给我讲部队的故事“的时候，我就坐不住了。
我对合唱的喜爱大概也就是从那个时候开始的，听现场版的Patience就莫名的激动，激动到听完还要发给Chaos同学。后来就越发收拾不住，一听到合唱整个人就柔软了，所有无关的细胞都不再工作，全身心的融入。不光是合唱，连群众呐喊助威这样的事情我也受不住，有一年12.9长跑，我站在路边看，旁边的同学挥着旗子加油，我不知不觉也跟着喊了起来，不光喊了起来，还特别贱地差点哭了。
那个夏天实在是太棒了，骑车去下官营，在食堂吃馒头，走在路上听英语，每天过得都特别实在。我也不想回去再重新体验一下，因为都还在我脑子里。呵呵。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>黄土高坡</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2012/%E9%BB%84%E5%9C%9F%E9%AB%98%E5%9D%A1/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2012 11:44:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2012/%E9%BB%84%E5%9C%9F%E9%AB%98%E5%9D%A1/</guid>
      <description>这是我有印象的最早的歌了。
时间退回到88年，我家南边十来米在修一条省道。那时候我还没有上学，能想起来的都是些碎片。
大夏天的，车来车往，黄土漫天，然后工程队的大喇叭里整天放着这首歌，所以我以为他们修的路基就是黄土高坡。
“照着我的腰包/晒着我的胳膊/还有我的牛跟着我”，我也不知道窑洞为什么被小伙伴们唱成了腰包，大概是因为都没见过窑洞吧。牛倒是没听错，大家都放过牛。
修路的时候先铺上土，再用水车洒水，过不久开了压路机过来压平。压路机真是个牛逼的东西，两个粗大的两米宽的铁轮子，哼吃哼吃向前开，虽然速度很慢，但是碾一切于无形。这么危险的东西，家长们必然是不让我们前去参观的——我们必然是要溜出去参观的。我们也知道它危险，所以要么走在前面看，要么在旁边看。压路机司机为了不让我们靠近，想了一个好办法。他在坐位旁边备了一个筐，里面放满了土坷垃（土坷垃哪里来的，你一会儿就知道了）。我们谁靠太近了，他就丢一个过来砸我们，由于他存货颇多，我们也就很知趣地离远了。
压路是个迭代过程，每压完一遍要检查是不是够硬了。怎么检查呢？必然要取一点样本出来检查。取样本就是要拿一个长得像瓷缸子一样但是没有把儿的容器，反扣在路面上，然后拿个锤子敲进去，然后再拿个（我忘了是什么的）玩意儿扣出来。样本倒出来之后再敲一下，看看能敲多碎，太碎了就说明没压好，再压一遍。没敲碎的就是土坷垃咯，司机的最爱。
压啊压，过了好多天似乎是压完了，然后就铺沥青，然后我就什么也不记得了。
我家住在黄土高坡呃~ 呃~大风嗯从坡上刮过呃~ ……</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>天下没有不散的筵席</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2012/%E7%AD%B5%E5%B8%AD/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 19:10:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2012/%E7%AD%B5%E5%B8%AD/</guid>
      <description>99年的时候，大哥买了电脑，于是家里就有了些VCD碟片。
其中一张是一个摇滚合辑，周末没事就拿出来放放。有《天下没有不散的筵席》，《回到拉萨》，《don&amp;rsquo;t break my heart》，《无地自容》等等等等……
最喜欢《天下没有不散的筵席》，放的时候就跟着唱，到佤族姑娘伴唱了就跟着哼哼，甚是欢乐。我是如此喜欢那些伴唱，以到于前几年还专门从mp3里截出后面的一部分做了手机铃声。
可是第一次听《天下没有不散的筵席》是更久以前，听一个姑娘唱。
97年中考，之后不久要考中专，考场离我家很远，所以和伟子哥（我当时最要好的朋友，其实是亲戚，但是我们的关系可比亲戚关系强到哪儿去了）住在他一个亲戚家。亲戚家有个姑娘，跟我们一样大。她是学声乐的（城里就是不一样啊！），有一回我们一起唱歌，唱“1997年，我深情地呼唤你……”，唱“我是不是该安静地走开……”，唱各种流行歌。后来她问我们有没有听过《天下没有不散的筵席》，在听说我们没听过之后，她的表情就直接翻译成了“得，村哥”。但她还是为我们唱了，唱的很好听。虽然后来听了完整版觉得更好听，但她唱的地确好听。
在他们家住了三天，每天早上她妈给我们做面吃，吃完了去考试。晚上吃完饭还沏了茶，很好喝。
我自然是没有去上中专的，后来还听说我的录取通知书被校长卖了，所以哪天碰到一个同名同姓的我一点都不会惊讶。那个年代中专真吃香啊，有的人上到初八了还要继续考，真佩服他们的勇气。不过，伟子哥去上了，所以我们的人生从那里就差不多分道了。
好了，说那张合辑。遗憾的是，它并没有将我带入摇滚的大门，因为那时候又没啥网络，也没钱买什么杂志，所以没有机会接触摇滚。二哥在那几年倒是听了一些，比如《中国火》啊，指南针啊什么的，可惜他都是晚上10点多听，我捂着耳朵强睡。不过他后来也并没有摇滚起来。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Achtung Baby</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2012/achtungbaby/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 23:45:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2012/achtungbaby/</guid>
      <description>Achtung Baby
这张大约是大三的秋天或者冬天听的，所以后来每次听都有那么一点寒意。在去图书馆的路上，或者穿过实验楼去上课的路上，阳光温暖但是其它的东西都很干，敲一下不会裂但会有一声钝响的那种干，砖块路、路边的松树、空气还有即将要上的课。
大学整个前三年基本上都是独来独往，所以即使是下课去吃饭那么十来分钟也会听一点东西，有的时候听的很专注，不过更多的时候都做背景音乐随便想点啥。
理论上这张这不是我最喜欢的风格，但是那个时候除了金属对其它音乐感觉都差不多，所以mp3里放上一两张专辑（留下的空间要放英语的好吧）就会一直听，听到必需要换为止。如果放现在听，最多就听一遍吧，找不着点。
The edge的吉它很飘逸，有点像用小棉棒轻轻挠腋下，有一点痒但是很舒服。
最喜欢的必然是Love is Blindness，然后是Until The End Of The World，还有Acrobat。
====
这个系列，早八百年就想写了，起先想在天涯盖楼，后来想在博客上写，所以拖延症病入膏肓不是盖的。
说是一首歌嘛，其实可以是一张专辑，或者一个人或者一个乐队，反正能扯点什么就扯点什么。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>老院子</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2012/%E8%80%81%E9%99%A2%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2012 16:48:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2012/%E8%80%81%E9%99%A2%E5%AD%90/</guid>
      <description>家里的房子在省道边上，七分宅基地，一院子大大小小十五间房子。今年我三十，家里人在这块地上也住了三十年了。
我还在娘肚子里的时候，我们住在北边的另一块地，我刚出生不久，拆那边的，盖这边的。为啥不这边盖好了再拆那边呢？因为盖房顶的椽子檩条要重用，旧房子不走，新房子不来。
话说拆房子的时候，我趟在炕上睡觉，房顶上的灰掉下来盖在脸上，眼睛刷了刷，又睡了。我也觉得我妈没把我转移到一个安全的地方这件事太不可思议，但是她这段的时候我从来没有打断过。
新房子是土坷垃砌的（82年的时候谁有钱盖个砖房子那可不是一般的牛逼呢），厚实的木板门，细格子的窗户。我的童年就是在这里度过，打老鼠，收鸡蛋，放学冲回家坐在炉子旁，边烤着腿脚边吃酸菜。春天去放鹅，夏天坎树枝喂羊，秋天满路都是叶子，扫了装麻袋就是牛羊一冬天的吃食。
我十二岁的时候，老房子不行了。老爹用十几年的积蓄扒了盖成砖的。院子中间有一块地，我娘种了苹果、梨、枣、桃子、葡萄、李子各种树，树下的空间每年还要种刀豆、西红柿、韭菜、黄瓜、茄子——我娘从来没让一寸土地闲过。
这就是我家现在的房子，
刚刚接了家里的电话，要拆迁了。不对，是要拆了，迁的八字儿还没一撇。
拆了之后往哪儿住，自己想办法。补偿是按地算的，七分地大概七八万的样子。南边几百米远的地方要盖安置楼，八十平米大概十五万。也就是说，我爸我妈再补个七八万了就可以住得起了！
（2020：后来并没有拆，但是我为二老安排新的住处，老院子就不那么在意了）</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Rock Never Dies</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/sina/2008/rock/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2008 00:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/sina/2008/rock/</guid>
      <description>多年前下了一包叫做“金属论坛精华”的歌，解包之后是个叫做“RockNeverDie”的文件夹，里面全是WMA，标题都是数字，从1到150。当时除了我一耳就听出来是哪首的之外，其余都留着呢，那些能听出的都删了，因为机子上都有MP3版本。
这些没名没姓不知道谁唱的歌我就偶尔听一下，因为风格大概都是我比较喜欢的，所以一直听到现在。起初听的时候不知道，后来才发现这些都是大致比较有名的乐队的比较有名的曲目。每当我听到其中一首，印象极其深刻，深刻到坐卧不安的时候，我就想知道这首歌到底叫什么名字，是什么乐队这么牛X又把我给俘获了。可是同学们，这些都是金属界的各路豪侠啊，歌词悔涩不说还吐字不清，我一曲下来能听懂两三句那算是走运，一般情况下都只能听懂几个单词而已。
所以每当我想弄清楚一首歌的时候，我就使劲听，尽量能连着听出几个单词来，然后就去问狗狗。狗狗一般情况下会给出无数个无关的结果，这说明我听得很失败，没听到重点的词。如果再三组合那几个词，狗狗还是帮不上忙的话我就只好放弃。
印象最深刻的应该是Deadlocked，我前后至少搜了三次，直到我把好奇心几乎全部用完的时候，狗狗才给我找到了正确答案：Deadlocked - Tristania。等到看了歌词再听的时候，就开始毫不保留地鄙视自己：这句这么简单，我尽然没有听出来！
之后就是去下整张专辑，去下全集，直到完全了解这个乐队。
前几天又有一首令我不搜不快，几番周折之后终于搜到了，歌名叫什么我现在又忘了，但是乐队名字叫Seraphim。Wikipedia说这是一个来自台湾的交响金属乐队，让我大大地吃了一斤。一是这首的风格很歌特，我完全以为来自北欧，二是潜意识中从来没想过中国的同学可以做这类的音乐，完全没想到。我即使看了歌词，看了乐队照片，然后再细细地听，也没办法把这些人和这音乐对上。郁闷了，需要看现场。电驴上找到了两张专辑，正下呢。
现在看看，这一包里我搜出来的才只有三分之一不到，剩下的要么不是很喜欢听，要么就是至今没听到几个可以用来搜的词。这是一种挺不一样的音乐体验，先听，足够喜欢了才去了解这到底是什么人的音乐，这样就不会被太多别人的评价影响到。
感谢当年BT上共享这些音乐的人，感谢Google。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>November No Rain</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/sina/2006/novemberrain/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2006 19:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/sina/2006/novemberrain/</guid>
      <description>总觉得想写点关于November Rain的什么，可总是说不清楚它都带给了我什么。大二结束的那个夏天我大概听了不下百遍，以至于现在每次听到都还会想起去市场时要经过的石子路，想起停在31号楼门口的破车，想起Linux下的纸牌游戏，想起空荡的图书馆，想起风之彩。音乐总是把我带回到某个过去，那时候的时间似乎总是静态的，只有音乐一直在响。早已经不再去想歌词的意义，因为已经太熟悉，只是每次听到And when your fears subside, and shadows still remain时会顿一下，让这句话在脑子里再转一圈，好像我还不够熟悉它，还想更加接近。
我把Patience发给过很多人，但是我不知道他们喜不喜欢，只有Lone一个人像我那样喜欢。对于Patience我依然是无法言说，只能任自己的情绪被它随意地带走，等再次回来时已经是完全两样的状态。曾经听过Patience的一个现场版，歌迷们整齐的声音轻轻地合着Rose的声音，非常自然惬意，让我无比向往，从那以后我对合唱情有独钟。
摇滚的魅力我始终难以捉摸，时常会幻想自己激动地弹着Nothing else matters，或者狂暴地吼着&amp;quot;Take a look to the sky just before you die&amp;hellip;&amp;quot;，将胸中所有累积的不悦东西全部抛出去。这些当然都离我的物理状况很远，但是时不时地白日梦一下就是这么美妙，有时候还真是轻松了。
这里的十一月也许不会有雨，即使有，也与November Rain无关。</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
