<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>故人故事 on 少写了三五行</title>
    <link>https://dilaomma.github.io/tags/%E6%95%85%E4%BA%BA%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
    <description>Recent content in 故人故事 on 少写了三五行</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>dilaomma</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2014 10:37:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dilaomma.github.io/tags/%E6%95%85%E4%BA%BA%E6%95%85%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>下棋</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/%E4%B8%8B%E6%A3%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 10:37:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/%E4%B8%8B%E6%A3%8B/</guid>
      <description>上次Echo帮我理东西的时候，看到我有副象棋表示非常惊讶，你怎么会有象棋，这不是老年人玩的吗。
我这不也快老年了吗。
其实在我们那里，在我正在长大的时候，象棋是一个很受欢迎的游戏。到小朋友家串门，可以下棋；去拜访老师，可以下棋；跟修摩托车的小哥聊天，聊一会下个棋。和亲戚下、和邻居下、和舅爷、和卖菜的……象棋还真是一个超越年龄、职业、精神状态的社交和杀时间工具。
当然它也不是万能的，比如，就不能用它来接近女神……姑娘似乎真的不喜欢这类游戏，至少我没有碰到过喜欢的。
教会我下棋的应该是二哥，时间大概是小学，那时候大哥在上大学。通常二哥是不会在家和我玩的（你会和一个小你五岁的傻逼弟弟玩吗？），但也不是没有下雨或者晚上无聊的时候。两个人玩如果不是他收拾我，那似乎也只有下下棋了。我不记得很多细节，但显然我学的还是很快的，不然还不如收拾我更好玩一点……
初中的数学老师很年轻，喜欢和大家玩成一片，在一次课间被我连赢了几局之后，他要我放学留一下……学校的教工宿舍比较简陋，就是一间房，师母很漂亮，悠闲地收拾着房间。我和李老师在地上摊开了就开始下，他们的房间很干净，所以我坐在小板凳上很不自在。下着下着，李老师拿出一碗炒面开始吃。或许应该叫炒面粉，因为它跟炒面真的没有什么关系，就是炒完了之后仍然是面粉的一种食物，超级好吃。李老师问我吃吗，我应当说好啊，但是我说不吃。所以接下来的事情就被我记了二十多年——我条件反射地流口水完全停不下来。我又不能在他问过我十分钟之后说，好啊我吃，所以他大概吃了一个小时的同时，我流了一个小时口水。那次显然输的很惨。（在那个乡村学校，李老师算是非常激进实干的老师了，这一点大家都非常喜欢。另外他的板书是用隶书写的，在我所有的老师里面更显得突出一点。）
不久之后家门口的农贸市场就盖好了，老妈在里面有一个摊，卖水果蔬菜。如果我不在家写作业，那就一定在市场里了。也的确有一些时间是和一两个小伙伴瞎逛的，但我确定多数时间都是凑在旁边的棋摊儿上看呢。我们那里的棋摊文化是这样的，如果你观棋不语，那你就是一个路人，你在不在那一个样。如果你语了呢，就要看你水平如何，语的好，自然会被棋主sodesinei欣然采用，语的不好就必然会被群众一通乱黑。有时候好与不好并不能马上知道，但是走了两三步之后知道了好不好，那该黑你的自然不会少。下了一招好棋的一方有时候是会得瑟一下的，典型的情况就是说个歇后语，可以是抬自己，但多数是黑对方。在场的全是男人，所以歇后语越三俗自然越受欢迎，只是我现在想不起美妙的例子……
和大家一样，我的小霸王也主要是用来玩游戏的，没有更好玩的游戏时，就会和机器下一盘，印象中我是没赢过机器中级的。也有超级无聊的时候二哥和我用小霸王对弈，而不是用真棋……
大学以后就很少下棋了，工作后更少。手机取代了许多过去的活动。
我从来没有认真的研究过象棋，下的时候都是全凭感觉，但有一点很明显，我很少尝试防守阵形，看来我一向都是冒进型的，呵呵。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>图书馆是好地方</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E9%A6%86/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 13:46:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2014/%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E9%A6%86/</guid>
      <description>最近整天闲着除了吃喝上网，偶尔还能坐在沙发或者阳台上看看书。过去十来年都比较少有这种状态，通常是拿起书看几页脑子就不在了，或者拿起书是想做的最后一件事情。
本质上还是很爱书的（虽然看的太少），所以必然就很爱图书馆。来上海找好房子住定后迅速就有了一张上图的借书证，咱后面再说。
小学是没有图书馆的。
中学在我读的时候也是没有的。镇上有个文化馆，想必是有个图书室吧，但我肯定没去过。
所以我见到的第一个图书馆是高中的。就两间房子，好像也不能借走，而且不是每天都开。总之不是能（给学生）用的图书馆。但是在我休学在家的那一年，中学有了图书室，我家老大是中学的老师，所以他借回来的很多书都被我给看了——他也许就是为我借的吧。也不记得是我看的快还是他不用按时还，反正只要是看了的就似乎都看完了。很遗憾这个图书馆我没见过。
山沟沟里的大学生活是苦涩的，图书馆就显得更为重要。大一时的图书馆是个三层的小楼（如果我没记错的话），一二楼是外借区，三楼有一大半是自习室，另外一部分是音像资料放映室（白瞎了这个高端的名字，它唯一的作用就是给基友或者情侣们看录像（那个时候的校园网也不慢，你要问我为什么大家不在宿舍里看，我也一下想不明白））。书架都是新的，书多是旧的，因为都是从本部的图书馆攒来的。那时候我还是个好学生，在努力向学霸看齐，所以借的书必然都是帮助学习的。有一个忧伤的故事我讲了许多遍，大一的寒假我带了十来本（也许更多的）书回家，有的厚如松糕鞋——我一本都没有看。
大二的某个时候，图书馆换了个大点儿的楼，书也是越来越多，有时候是去借书，有时候是上自习烦了去随便翻一翻（以及瞅一瞅新鲜的学妹们）。有那么一段时间特别密集地想要以后当个图书管理员，多自在啊，整一整书，给姑娘们指一指方向。我终于觉悟到学霸对于来说我是不可企及的，所以开始有了明显偏离学习的阅读兴趣，比如网络及安全，比如社科类的书。图书馆里没地方坐，所以看两眼就会借出来，有时候上自习看，有时候上课偷偷看。我一直认为，读大学对我来说有三点重要，一是开放的环境可以培养兴趣想做什么都行，二是不同科目的老师们从不同角度传达的信息，三是内容丰富的图书馆。我的大学至少三是让我满意的。
大四搬到了本部，有了更赞的图书馆……和更少的时间，因为我在考那万恶的研。这里的书更多，有的已经特别旧，你都不忍心不翻一下——说不定看到一张60年代的字条呢。本部的校园不大，教学楼两座看起来不是很够用，所以图书馆里似乎许多空间都开辟成了自习区域，我大四的前半年就整天游走在这些区域。还记得地下一层有一间自习室的门口贴着&amp;rsquo;turn ur f**king mobile to silent mode&#39;之类的话，以及那些两三本书占着却一天不见人的位子。当然，我怎么会忘了还有一个偶尔一起上自己的女朋友呢。三月份找好工作从北京滚回学校，又开始了泡图书馆的工作。不过这次就特别轻松了，除了C++（因为这个工作要用啊！）以外真的想看什么看什么，再也不管什么考试什么学分了，开心的没法说。
这期间还去了甘肃省的图书馆，离学校不远。这个馆从形式到内容都非常老，我大概只去过两三次。马上要毕业了所以去榆中一趟，看了一下校区的新图书馆——昆仑堂，只恨生不逢时。这个建筑虽然没有什么特色，可是里面的日子一定有滋有味。
话说刚上班不久就去了上海图书馆，楼有一点老，空间也不算大，外借的区域在一楼，一共就那么三四间屋子大小，书架紧凑地排着，给人让个路要立正才行。许多书比较旧了，上面加了一层很硬的塑料保护，效果还挺好的，就是手感不好，有几次差点割伤。上面几楼还有许多单元，比如参考外借以及其它的但是实话说，我几乎没去过。负一楼有个餐厅倒是吃过好多次。外借的区域已经那么小了，竟然还有一个新书区和杂志区，这实在是太经济实用了。新书区偶尔去翻翻，杂志区就多数是看妹子了——不是杂志上的妹子！
08年搬到了我大浦东，彼时的浦东图书馆在科技馆附近，一共没去过几次，印象都不太深了。
最深的一次是被告知迁址……于是来到了新的浦东图书馆。我向许多朋友热情推荐过浦东图书馆，真的是给一万个赞都不够。从外面看，这至少是一个吸引眼球的现代建筑。里面外借区分两层，两层之间还有大面积用木板铺成的“楼梯”，坐在上面看书特别舒服。除了这些“楼梯”还有许多座位分散在各个区域，桌子上还有小台灯（可以让你不必那么尴尬于对面那张脸……）。可以外借的书是非常多的，至少比上图多。但不得不说，有大量的书（有时候是整架粉红封面的少女/妇读物或者超大字号标题的成功学或者奇幻神书）是你不大可能会翻的。书架上方有光感的自动灯，你要是站久了就得扭扭屁股才能让它再亮。有一段时间断断续续买了些书，但时至今日也一本没有看完，所以从某一个时间起就很少再买书了。有空就去浦东图书馆蹭空调，冬蹭三九夏蹭三伏。待上两三个小时那是最棒的，实在看不进，在书架间走走翻翻也挺好。
去年底我搬到了川沙，不久之后就出去玩了。二月份去了离我那儿只有200米远的川沙图书馆——又是一个好地方。当然不是像浦东图书馆那样高大上，但是一个5分钟可达、有外借和自习室（以及空调！）的图书馆怎么说都像是天上掉下来的。外借我去过几次，想借走的书不多，不过去杀时间还是可以的。最赞的是，上海的各级图书馆现在都用上图的卡了，所以不管在哪儿借的都可以在200米远的地方还！替我高兴吧？那我告诉你一个事情，这次出来之前忘了还书，手头有8本书目测已经全部超时……
对了，12年底去了一次国图，但是没能进去，因为我不想寄包，因为没有多少时间。</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>奶奶</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E5%A5%B6%E5%A5%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 21:25:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E5%A5%B6%E5%A5%B6/</guid>
      <description>刚刚看《爱·回家》，然后就想起了奶奶。
我从小到大，都睡在奶奶的炕上，即使是上了大学，放假回家也和奶奶睡。她睡前也会拿一个小扫帚把炕扫一下，不管干净不干净。我给她抓背，给她穿针，她做礼拜的时候帮她把帘子拉上。她把好东西都留给我吃，一年365天，天天都骂我小坏蛋。
奶奶是老北京人，5岁就随人到了宁夏。她经常会给我讲老北京的事儿，好吃的，好玩的，气派的。偶尔还会说一点京腔。我不知道她是在北京还是到宁夏后被裹的小脚，裹的虽然不是非常严重，但是脚趾都窝在一起，每次剪趾甲都会很费力。
奶奶极爱干净，衣服从来都是自己洗。而且洗头、洗上衣、洗裤子、洗脚各用不同的盆。可她就是不嫌我脏，她会拿她的梳子给我用，只给我用。
奶奶有一个大立柜，左边一个小门，放平时用的东西，糖呀茶叶呀，衣服裤子等等。右边一个大门，放平时不太用，或者比较珍贵的东西，然后锁起来。比较珍贵的东西里面，有一个鞋拔子，印象中是牛角做的。还有一个相册，里面放了很多七八十年代的黑白照片，也有一些后来的。有一年一位云南的亲戚来，给我们拍了很多照片，奶奶那时候看起来特别精神，两个哥哥也都还一脸稚气。那时候我才6岁，现在每回看那些照片，都能隐约记起来那时候的一点东西，土房子，木格子窗，鸡鸭牛羊羊等等等等。
奶奶过的很幸福，她脾气很好，虽然过去受了很多苦，但她一辈子都很乐观。每天喝喝茶，洗洗东西，看看电视。家里的亲戚经常会来看她，她也会经常念叨着他们。有时候家里做点好吃的，她会让我去给老姐妹送一点。
奶奶活了88岁，儿孙满堂，身体一直都很健康，受人敬重。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>头发长了（续）</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2009/%E5%A4%B4%E5%8F%91%E9%95%BF%E4%BA%862/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2009 22:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2009/%E5%A4%B4%E5%8F%91%E9%95%BF%E4%BA%862/</guid>
      <description>上回写的时候盛夏当头，对头发还是很敏感的。没想到一拖就是大半年，这坑挖的，有当无的。
这不，前些日子又长了，周末去理了一下。往那儿一坐，美女服务员就过来，拉了盘场搭上毛巾，问我用什么洗，我说不洗，刚刚才洗过呢。美女就很失望的走了，叫来了理发师。之后，咔咔咔，嚓嚓嚓……
时间退回到七年前，四爷（那时候其实还没叫四爷，我们还没排大小）穿着迷彩服，坐在椅子上问我：你看我头发长不长，要不要去理一下呢？我忘了怎么回答的四爷了，只记得当时心里想，四爷怎么这么婆婆妈妈的，理个发还要问我。我其实也忘了刚去的那一半年头发理的到底怎么样了，只记得理发的地方在澡堂子那儿，离水房不远。我每次去理发，都提上两个空暖瓶（或者四个），打满了水提到理发店，理完了提回来。理发师们好像都是南方人，水平都一般（或者说我的头一般），理完了我回宿舍一照，十有八九是懊恼。在榆中那三年，他们没有让我满意过，可是，好像也就这么过来了。
大二的时候（或者大三？）有一回四爷的头发很长了，我说，四爷，你头发这么长了，快去理一下吧，四爷说，不去！我要把那些理发的全饿死！我每次一想起这个段子，就乐得不得了。
转眼间，榆中农民进城了，本部里也有个理发店，也在澡堂子旁边。我依旧是打水的时候，顺便理个发。有一回理完出来正好碰到H2，我问她理的怎么样，她貌似非常委婉地表达了理的非常难看。我当然不高兴，但是和H2在一起激动的时间太多，很快也就忘了。
到本部之后，很多同学就不在学校理了，比如阿Z同学，有一回就到外面做了个卷，还说本来要做个很酷的颜色呢，怕太酷了大家接受不了，就做了个黑的。呵呵，阿Z是潮人，总是快我们几拍。
找工作的时候，在北京理了一回发，十块钱。理的貌似还凑和，不过那时候我等HR电话等得焦虑，连去长城故宫的心思都没有，头发也就算不了什么了。唯一印象就是觉得有点贵。
时间过得嗖嗖快，那改变我锻造我的四年时而觉得像昨天那样熟悉，仔细回想却又记不得多少了。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>头发长了</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/%E5%A4%B4%E5%8F%91%E9%95%BF%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2008 00:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/%E5%A4%B4%E5%8F%91%E9%95%BF%E4%BA%86/</guid>
      <description>头发长了。头发总是介于一般长和很长之间。大家都说头发短了精神些，我盯着镜子觉得也是。可是我很少有信心让他们把头发给我搞短的，对他们没信心，对我的头也没信心。
打记事起，就一直是老爸给我理发。他有一把陈年老推子，再加上一把梳子一只凳子一条“被”巾，就可以开始了。“被”巾是老妈用来盖在撂在一起的被子上的一块布，长宽各一米许。那个时候凳子是给老爸坐的，他坐下来我的高度才够他操作方便，我得根据他的指令转圈或者低头抬头，配合他操作。等我长大了比他高了，就是我坐下来，他老人家围着我转。
很小的时候都是理平头的，把周围的头发往上推推，头顶的再控制一下长度就差不多了。那时候我是不能提什么要求的（也还不懂提要求吧？），老爸理成什么样就是什么样。推子用用就涩了，夹头发，夹得我有点痛了叫出来的时候，老爸就拿缝纫机油膏一膏，然后就顺畅了。
平头留了几年我也没法算，一定要算的话就大概是十年吧，因为从小学四年级的一寸照看来，那时候已经留上长头发了，从一岁左右到四年级，十年差不多。长头发的我，看起来就俊一些了，像个聪明伶俐的乖小孩，这大概是为什么老爸给我留长吧。不过那时候的长也只是一寸到两寸，不会像现在这样都盖住耳朵了。
上初中之后，学校每学期发四张理发票，可以到学校门口的理发店理。由于理发店里的座位舒服推子利索，我打那以后就比较少让老爸理了（除了寒署假）。每次头发长一点了，我就早上洗个头，下午放学后去那儿理一下，然后就骑着破车屁颠屁颠地回去了。那个时候似乎从来没照过镜子认真看看头发好不好看，反正长了短一短就是了，不然热的慌。
转眼就高中了，没有理发票这回事了，我就又投回了老爸的怀抱。那时候住校，一周回一次家。每回好像都是周六早上或者下午回家，周天下午再回学校。回学校之前是要洗个澡的，然后老爸要瞧一瞧我，如果头发长了他又有时间，我就得坐下来让老爸理理。老爸并不总是有时间的，二哥的摊子有时候很忙，老爸又负责进料负责招待客户，忙的不可开交是常有的。
打那时候起，我就对发型有了要求了（发育有点晚吧？这都高中了！），总是抱怨老爸理的太短，难看得要命。经常会理完发几天了，都还心情不甚好。好在头发总是在长的，长到一定程度，看着就顺眼了。
有一回放假几天了，回学校去领成绩单，正好碰上同桌陈同学，她盯了我半天说，你头发理短了，真精神，把我一下从刚理完发的不快中拉了出来。陈同学可是美女啊，可惜我那时候一直喜欢苏同学。不过，自那以后我就知道了，头发短了，是可以很“精神”的。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>夏天，以及两年前的夏天</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2007/%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2007 00:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2007/%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</guid>
      <description>今天据说38度。早上在路上碰到一同事，他说在武汉的时候42度，他们就只好整天呆在厕所里，我纳闷了半天，最后问：在厕所里干什么？他说：冲凉 ……
2005年6月29号下午3点多，我闻到了第一口上海的空气，险些窒息，那天39度。我背着死沉的旅行包（里面有一半是书），拉着死沉的拉杆包（轮子在进兰州火车站之前就坏掉了），跟着罗同学走在无比拥挤的人民广场一带，找公交。过马路，过天桥，又过马路，我感觉就要体力不支了，如果不是意念支撑着，那天估计要挂掉。坐上公交，缓了缓神开始看窗外，开始觉得，空调车是地球上最舒服的地方。
之后的两三天都在外面跑，第天喝掉3升水，全都流成了汗。2号下午的时候，终于和熊安顿在了老吴的房子里（老吴是地球上最好的房东）。从来没有过漂泊的经历，只有30号和1号在求职驿站住时体会着漂泊的感觉，白天在外面跑，身体极度不适，晚上和一屋子陌生人睡觉（都是准同事），心理极度不适。大家没有相互信任，也没有相互不信任，就像日后在公司碰到就点点头，不算熟，也不算不认识。 老吴的房子住西走100+米就是好又多，第一次看到好又多这三个大红字，觉得这个名字好土，真的好土，如果让我开一个卖场，我宁愿破产都不叫这个名字。第一次进好又多没什么印象，以后去得多了就发现，它还不如兰大对面的家世界。
很想再到长桥（就是老吴房子那儿，楼后来给拆了，因为为修中环线）那儿转悠转悠，早上、中午和晚上。在路边的IC机子上打个电话，到交大校区的操场上走走，到上海中学门口往里认真看两眼，到罗香路上的联华去买一块八一袋的馒头……</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>陈年旧记 之 羊拐</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2007/%E7%BE%8A%E6%8B%90/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2007 23:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2007/%E7%BE%8A%E6%8B%90/</guid>
      <description>过年回来的时候把以前的几本日记都带了过来，没事干了翻翻，逗自己玩。
上面这篇是初一时候的，那时候日记是作业，第二天还要小组长批的，我每次就写这么十到十一行，内容虽然都是流水帐，但写的都很认真，从字就可以看出来。（我往后面翻了翻，发现只有半年左右比较认真，之后就开始龙飞凤舞了，有的时候不想写，字就写得特别宽，中间空隙特别大，十行下来还不到二百字，五六句话就揍合完了……）
到底还是小孩，单纯的不得了，许多地方能很明显看出来被老师或者家人或者电视影响的痕迹。现在看了就非常想笑，可是想想怎么从当年那个小P孩变成了现在这个样子，粗略回想一下十几年里这些大大小小的事，好像也没有什么特别有戏剧性的地方，大体上都是理所应当的。
这篇里面提到同学们玩羊拐，让我想起了那时候课间的主要乐趣。羊拐是羊后腿上连接小腿和蹄子的一块骨头，因为形状可爱，不大不小，所以就成了小孩的必备玩具。
五只为一副，玩的时候把其中一只抛起来，其它的撒在桌子上，然后在抛起手中这只的时候，把桌上的拐有规律的抓起来，不同的组合得分不一样（我已经不记得怎么记分了），完事了再把它们撒下去，然后继续抓，直到抛起来的拐没接住或者抓的时候碰到了没打算抓的拐为止。人多的时候可以四人一起玩，两两对家，气氛非常热烈。抓拐的时候手总是会在桌子上蹭，指甲经常会被磨秃，所以如果不是左撇子，大概是很少有机会剪右手指甲的。
那时候基本上都是女生玩的好，但偶尔也有几个像我这样手很“灵”的男生能不被她们比下，给广大男生争个光。印象中，输赢大家是不怎么在乎的，听着拐在桌子上哗啦啦的响，心里数着分数就已经比较满足了。桌子总是很旧，坑坑洼洼，而且总是被大家刻满了乱七八糟的东西，拐撒在上面经常“站”不稳，一不小心就会动，所以糟糕的桌面条件经常很意外地让人输掉，再“灵”的手也要栽。再加上淘气一些的人总是会微微碰一下桌子，故意制造点不确定因素，玩的过程就更有意思了。
认真回想一下，拐大概是从上小学玩起，一直玩到初中毕业，再大就不适合玩了。那时候大概就是这样，至于现在的小孩课间玩什么，我还真是不知道。他们的选择太多了，应该是更加幸福的。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>英语角</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2006/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E8%A7%92/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2006 19:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2006/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E8%A7%92/</guid>
      <description>来上海一年多了，一直在找英语角，可是没有一个满意的。后来才知道人民广场有个英语角，规模不小（鬼知道我那一年都是怎么找的，上网竟然没找到……），还号称风雨无阻。去了几次还真找到点大学时候的感觉，因为我本来以为他们都说得很好的，结果发现水平和兰大（本部）英语角差不多，信心倍增。
去英语角起初是为了练口语的，上大一的时候我可是一句都说不出来，后来去多了就慢慢地说起来了。再后来就发现与其说是去练口语不如说是去说话。碰到陌生人了说说家乡，说说爱好；碰到熟人了打打招呼，调侃调侃。气氛非常轻松，不必有什么顾忌，有一点点远离了现实世界的感觉，以致于有一阶段一到周二周三就开始盼周末，急不可待。
榆中的英语角很破，前两年人总是比较少，一直是外院的学生在那边撑着（不是他们爱去，是要签到的），一到9点哗哗哗就走散了。秋天的时候小花园里会开喷泉，体育馆旁边的大灯发着刺眼的绿光，喧闹的喷泉和恐怖的绿光营造了一种很奇怪的现场气氛，我至今无法形容。
到了本部，情况就好多了。人很多，很杂，有小学生（唉，各种学校的学生），有各种学校的老师，有白领（有点反感这个词，但是找不到更合适的），反倒是兰大的学生并不太多。讲到兴头上的时候大家都不愿意走，最晚的伙往往是十一二点才散。有一回一对老外在讲上帝，讲种种上帝存在的迹象，就好像他们亲眼看到了一样。周围就围了一大圈人（其实只要有老外去，就总会被严严实实地围住），有的人在追问，有的人瞪着大大的眼睛听着，有的人路过，听两句也不知道听没听懂就笑笑地走了。后来我和一个黑框眼镜的哥们争论了起来，他说有，我说你证明给我看。本来这就不是个简单的问题，再加上我们用英语，当然就没有什么结果了。不过黑框眼镜给我的印象却非常深，他深信上帝的存在，他说同性恋是人性的扭曲，同性恋都应该全部被消灭掉，上帝造了两性就是让他们互相爱的，同性的爱不是上帝的本意，是魔鬼在作祟。他说的非常坚定，并且非常认真地回答我的尖刻问题，搞得我都有些不好意思再和他争。之后觉得奇怪，说上帝呢怎么就说到同性恋上去了。
考研的时候每天都搞到很晚，周五晚上要是实在不想看了就背了书包走人，到英语角去放松一下。见到几个熟悉的面孔，心里感觉特别安慰。
在英语角的时候很少和别人留联系方式，所以有许多人虽然非常熟，最后也都像是彼此的过客，再也见不到。
唉，本来是要写上次在人民广场碰到的一个人的，写着写着就变成怀念帖了，下次吧……</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
