<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>自言自语 on 少写了三五行</title>
    <link>https://dilaomma.github.io/tags/%E8%87%AA%E8%A8%80%E8%87%AA%E8%AF%AD/</link>
    <description>Recent content in 自言自语 on 少写了三五行</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>半坡马</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2014 12:25:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dilaomma.github.io/tags/%E8%87%AA%E8%A8%80%E8%87%AA%E8%AF%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
    <item>
      <title>2013</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/2013/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2013 20:54:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/2013/</guid>
      <description>去年这会儿在珠海的一个破旅馆里，泡了个脚还看到了广东台播窒息。这会儿在清迈的一个破旅馆里刷豆瓣，刷完出去凑热闹跨年。
2013年开始和结束都还挺愉快的，其它的部分也都过得还不错。之所以觉得过得不错，一是因为已经（终于）到了一不小心就可以过得不错的状态，二是因为错的忘得特别快。和四爷谈起这个的时候，我们都很高兴——中年人的生活果然有所不同。
感觉做了许多事情，乱七八糟的，有的高兴有的不太高兴。比如辞职就是特别高兴的一件事情，其中最让我高兴的部分是看到别人写着“什么，裸辞？傻逼啊！”但是又充满笑容的脸。不太高兴的是我linkedin状态明明更新了还是没有接到猎头电话，哈哈。
产生过许多（后来并没有执行的）想法，比如学画画、买钢琴、发一组精心调制的照片、写一个移动应用、补发一个详细的豆油、在顺化和岘港之间开一个可以异地还车的自行车出租服务……
要说变化，真没有太大的变化，渐变大约是有的，不然怎么会忽然就尝到了中年的味道。我29岁的时候策划了一篇文章，打算在30岁那天发，感动死自己。结果必然是一直没有写。一方面是懒，另一方面是越发严重的表达阻滞。所以我有点后悔那天挖的坑了，当写直须写，过了那个点就不太对了。
要说变化，还是希望一直有些变化的，这一句当作新年愿景呗。
2014年具体要干点啥，我也还不知道。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>是什么让我更平静</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E5%B9%B3%E9%9D%99/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2013 20:54:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E5%B9%B3%E9%9D%99/</guid>
      <description>喜欢城市，走不完的街道，五花八门的招牌，红灯前面那么多的脸。
有时候看，有时候拍，有时候听声儿，有时候闻味儿。比起参与其中来讲，我好像更愿意做一个旁观者。
有时候在家宅了大半天，无聊至极，最终决定裹上衣服出去溜溜。即使只有一个小时，回来就似乎不无聊了。有时候看到一个破旧的老店或者一个气质非凡的老婆婆，心里甚至还会高兴那么一会儿。
你要问为什么会这样，我也说不上。到目前为止，我把它归纳为看新鲜。不同的人不同的生活方式也好，奇异的景观也好，人类无穷的创造力也好，都是新鲜。
即使是我所声称无比热爱的生活的不确定性，说到底也还是新鲜。
看了新鲜，就不无聊了。
每次回吴忠，都有人问我，你打算回来吗。即使我不再认识那里所有的人，不再在那里有任何社会关系，我应该也不会回去。因为它太小。如果一个月时间我就能遍历所有街道，那么以后去哪里找新鲜。
然后像所有人一样，我也期待过田原生活，坎柴放牛冥想。做不到。想什么呢？把所有的认识整理成一个体系，还是不断去认识更多的体系？好像对于空虚都没有什么帮助。
为什么新鲜就是一剂解药，这真的很神奇。挺意外让我平静的方式竟然这么肤浅，要是大学时候穿越到现在，我一定会笑死。
当然从功能的角度讲，看的新鲜越多就越开放（开放这个词并不准确，open更合适一点，但是这会儿我找不到更合适的词），人就似乎越丰富。可这还是不能回答为什么就不无聊了。
也许只是搁置了不能回答的那些问题。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Lovebearing Storm</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/lovebearing-storm/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2013 00:10:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/lovebearing-storm/</guid>
      <description>有大概两年时间，我是拿这首歌的副歌做手机铃声的，在诺基亚时代。电话不多，因为从来没人找我。除了担心我终身大事的二老。
所以这首歌带来的都是不大愉悦的回忆。有时候我给他们耐心地解释，不同的人有不同的生活方式，没有什么是必需做的，只要对所选择的事情负责就是了。有时候我乖乖地听他们教导，应和并且不情愿地承诺按他们要求的那样去做。有时候我状况很差，会冲他们大声喊，让他们不要再逼我。很多时候我徘徊在现在与理想中间，不肯让步痛苦万分。
我把这里的大部分问题归咎于宗教，是虔诚的信仰封闭了他们，缩小了他们的世界，让他们无法接受太不一样的事物。但是看到信仰让他们单纯快乐知足，我就又没有了怨言。我能够100%理解他们的世界，不求改变他们（即使能够，我也并不希望），但是唯独“我的婚姻是我对他们最重大的责任”这一条死死咬定了我。
当然还有宗教以外的因素，因为有许许多多传统的家庭认可（并且追究）这一责任。所以说到底是三观的差异。然后，就有了最戏谑的一个点——我热爱人与人之间的差异，任何差异，如今，我被它死死咬定。
而且尽管如此，我仍然热爱。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>巧合</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E5%B7%A7%E5%90%88/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2013 12:21:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E5%B7%A7%E5%90%88/</guid>
      <description>1 那天在Metallica现场坐定打完一个电话，隔一个座的人叫我老马。我一看竟然是当年住蓝村路时的同屋（之一），这实在是太巧了。我虽然不喜欢他但还是聊了一会儿。他说真是缘分啊，我心想你妈逼啊。上次碰到他是在10年镇江迷笛。不喜欢这个人是因为当年住蓝村路的一年过的不太好，而有一次房东和另一个同屋的男朋友打架，他拉偏架。
2 09年十一在13club金属节，碰到小红拂（以及听到她尖叫，哈哈），之前是在张北认识，之所以这次觉得特别巧是因为我们都大老远从上海跑过来但是互相不知道。之后还有各种演出上碰到过小红拂几次。
3 06年回上海的火车，经过郑州（或者洛阳我不记得了）的时候许多人被亲戚朋友帮忙从窗户塞了进来。其中一个被塞进来的姑娘打完电话之后我确定她是一个校友，我们在学校很熟但是毕业之后没有再联系过。这算是很难忘的奇遇了，但是还没有完。半年以后我和同事组团去黄山玩，在某个小山顶再次碰到了她！这样一来，三年后在季风书园碰到她都不算事儿了。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>犯晕</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E7%8A%AF%E6%99%95/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 23:55:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2013/%E7%8A%AF%E6%99%95/</guid>
      <description>脑子有点晕，想起多年前的一点状况。好像是有好几年没有出现了，至少工作以后没有印象有。
具体情况是，每次出现，整个人就会很犯晕，并不是生理的晕，是脑子不完全在这儿。有一半脑子感觉飘在房梁上，或者在校门外。当下所接收到的任何信号都会减弱很多，仍然会收到，但是弱很多。比如谁对我说话或者老师在讲课，我听得到，基本上理解，但是反应会慢。
然后飘在外面的脑子里有另一个世界，类似白日梦，但是没那么投入而且自己不能控制，不能想回来就回来（这又有一点像梦魇）。每当这种情况发生时，就很担心，担心会忽然亲同桌一口，或者大声喊出点什么。特别担心，因为感觉自己不能完全控制自己。
印象最深的一次相关的情况，是初二的时候，我把（特别漂亮的一个）同桌的手摘起来，往另外一个方向挪了大概5厘米放下，然后若无其事地继续干自己的事，太神奇了！之所以说相关是因为，我记不起来当时是不是犯晕，同桌竟然也没有发火。过了几分钟觉得特别尴尬，但是装死真的很好用！
也不知道这病有没有名字，反正夏天出现的频率高一点，高中那几年好像比较密集，不是在课堂上就是走在路上。前段时间了解到有一种关于注意力不能集中的病，不知道有没有关系，回头查一查。
（两分钟以后……）
想到另外一种状况，就是感觉某一个正在发生的事以前经历过，越想越觉得经历过，从场景到每一个细节都经历过，然后就很怀疑是不是真的经历过。这种情况似乎很多人都有，所以事实上应该是没有经历过，只是那一刻的神奇感觉。但是我向天发誓，两分钟以前描述的情况绝对是真实的。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>年事琐记</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2012/newyear/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 21:37:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/douban/2012/newyear/</guid>
      <description>1、老妈领养的一对兔子，一窝生了八只，到前天就剩下一只了。前面死掉的几只老妈都以为是冻死的，结果直到第七只她老人家才发现是被母兔子咬死的！于是最后一只灰兔子被她老人家隔离了。小灰呆在一个纸箱子里，像一只惊弓的鸟儿。可怜的小灰，幸运的小灰。
2、见过黄沙漫天的牛首山、沙棘丛生的牛首山，这回第一次见白雪覆盖的牛首山。山上有动物的足迹，路上的雪被轮胎碾成了新的路。
3、外公八十多了，背驼得都快成了直角，可是说起宗教问题时依然像二十年前那样激情洋溢。时间如果回到150年前，他一定是那场“圣战”里冲锋陷阵的英雄。
4、吴忠已经不是昨天的吴忠了，乡亲们涌进城里买了楼（或者被拆迁搬进了楼），走亲访友都开着车。路宽了，生活质量提升了，物价也快接近一线城市了——一碗炒面十块钱，十前年才三块钱哦。
5、给小侄子买的遥控车差两节5号电池，老哥叫9岁的侄女儿出去买，结果买成7号的了。老哥叫她去换，她不肯，老哥就冲着她一阵狂吼。吼得我心里着急啊。我就是在吼声里被教育出来的，过了二十岁还得重新教育自己。
6、堂哥结婚了，作为一个资深北漂，终于被家里拿下，他心是定了，我有一点心酸。好在，如今的生活平静美好，是他所情愿的。我还要继续孤军奋战。
7、老爷子如今已经不看新闻了，倒是老妈越来越爱看了，边看边骂，狗日的美国坏透了，就爱欺负穆斯林。
8、老爷子的主要兴趣已经转移到保健类的节目，每天都看北京卫视（啥栏目我忘了）。跟我聊天的时候，第二大话题（第一大是啥，你懂的）就是如何甩手捶背治各种电脑病。他还特意给我带了一罐子他根据专家介绍特制的醋泡黑豆，说是能养胃。
9、通过各种途径找莉莉桑电话未遂，我就无奈了。</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>我，回来了</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E6%88%91%E5%9B%9E%E6%9D%A5%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2009 21:24:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/blogbus/2009/%E6%88%91%E5%9B%9E%E6%9D%A5%E4%BA%86/</guid>
      <description>除了大学前两年的两三个假期，我回家基本上都待一周到十天。那时候是不愿意待，家里没有我的地盘（单独的一间屋子或者角落里一个专门的桌子），待在家里没有一点踏实的感觉。工作以后每次假期都很短，没有哪回能多过一周。这回也不例外，在家只待了六天。
例外的是，这回我舍不得走。也许是因为这一年过的太艰难吧，看到老爸老妈那么从容淡定，侄子侄女天真无邪，我忽然觉得这样很美好。虽然从我第一天进门到最后一天走，老爸几乎一分钟也没停止对我的思想政治教育，虽然我晚上十点就得关灯以便不影响老爸老妈休息第二天封斋，睡不着了只能拿破手机上豆瓣，眼睛累了只能胡思乱想，可我还是觉得当我坐在沙发上看书，站在院子里欣赏树上的果子架子上葡萄的时候，我很真实自然，很平静，没有不安，不怀念工作或者豆瓣，不担心婚姻大事终极问题或者我纠结的谁谁。
今天，当我像往常一样又开始上班的时候，那些担子就又回到肩上了。所以，我开始怀念在家的感觉。我不相信落叶归根会在我身上应验，但是这种感觉会不会变成归属感或者至少让我误以为是归属感，我不确定。
在去银川的快客上，我跟海军说，我真想再换个地方住，不要再回去看到屋子里现在的东西。我的意思是说，回去了，我就又要像以前的每一天一样要么无聊要么痛苦，完全失去控制。
我总觉得我需要一个新的环境，一种新的生活方式，或者一个新的关系。任何一件我能全情投入的事情，大概都能帮我消除颓靡。事实是，我的步子太重。
见到了很多亲戚朋友，大家都略有变化，有的比以前轻松自信了，有的更加惆怅且行且叹。也有的变的让我很心痛，那是疏远的前召。我自己变了吗？不知道，大约没有。
老爸老妈精神很好，我真的很高兴。他们一次又一次无意识地向我展示着信仰的力量，我赞叹，我感激。我又一次跪在礼拜大殿，听着响彻大殿坚定而洪亮的颂念，我没有被那样的力量感化，却一直感动着。我理解人们之间的差异，我为这样的差异时而诅咒时而欢喜。
同时，回忆把我带到十年前，我同样跪在那里，听着同样的颂念，心里却想着正在暗恋的女同学，眼睛不停地盯着墙上的钟，期待时间快一点流过。
十年，十年是一个什么概念？我可以用十年做一件什么事吗？可以改变什么，创造什么，证明什么吗？
没能如愿以偿看到秋天，因为为时尚早。田里的玉米都熟了，杆还是绿的。路边的树即使有北风吹过，也没见一点倦怠。沙尘让天变得灰蒙蒙像上海一样，不过一夜之后就又通透了。牛首山被隔三岔五的雨水滋润，披上了薄薄的一点绿，原来山上可以长的，不只是沙棘。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2009/%E6%97%A0%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 23:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2009/%E6%97%A0%E9%A2%98/</guid>
      <description>下班回来百无聊赖，在硬盘里点着点着就点到绝望主妇看了起来。看着看着就看到第四季龙卷风的那一段，救援人员试图从废墟中救出Lynette的亲人。抱出小孩的那一瞬间，我忽然觉得回到了一年前，仿佛在看新闻，看着不断有人被救出，看到鼻子酸。
去年的明天下午，我在一楼。正准备和同事坐地铁赶往浦西参加公司的乒乓球赛。出了公司看到园区里很多人在外面，我们觉得很奇怪。我们坐四号线，他们几个在宜山路下打车过去，我去转一号线到锦江乐园骑自行车。骑了没几步，同事打电话过来，说地震了，比赛取消。我就继续往回骑，路上碰到同事比尔，说浦西办公室已经下班了，地震的时候吊灯在晃，不久大家就意识到了，开始往下跑。回家后接到Steven电话，又描述了一下公司里的情况。之后打开电视看新闻，才知道发生了如此重大的灾难。
我没能体验强震的那几秒钟，没有更深入的体会那种历史感，不然在接下来的几天中，每当我从电视中看到有人被救出，有人痛哭，再想起那震动的几秒，我会完全崩溃。
一看到废墟，我就想到下面也许还埋着的人们。那一瞬间，世界变了，一切变了。不管从前经历了几年还是几十年的岁月，从那一刻起，一切都不复存在了，留下的只有黑暗，和一线微弱的希望。是非，得失，悲喜，全都不再重要，唯一重要的就是下一刻的存在。时间一秒一秒地过去，希望一点一点地减少。
接下来的几天，我竟然开始逃避看新闻。
我难以想像当面对死亡的时候，我的大脑里会进行怎样的思想活动。我会惦记亲人呢，还是会扫略曾经的遗憾，或者仅仅心存希望，不相信这会是最后一刻？
这让我想起了《第七封印》，想起了面对死亡时人们对上帝的质疑。在这最后的时刻，信仰能改变什么吗？微笑地离去与在悲伤或者怨恨中离去有什么区别吗？度过了虔诚的一生或者放荡的一生，庸庸碌碌或者永载史册，健康长寿或者病入膏肓，家财万贯或者一贫如洗，学识渊博或者目不识丁，有区别吗？
生命以神圣的方式开始，以更加神圣的方式结束。我们只拥有下一刻，可是下一刻用来做什么？</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>失重</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/%E5%A4%B1%E9%87%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2008 23:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2008/%E5%A4%B1%E9%87%8D/</guid>
      <description>无日无夜不在期待的东西，终究不知到底是什么。空落落，没有哪一刻踏踏实实地属于自己。无数事实证明我已经不可救药地老去，可那些不安竟还和曾经年轻的时候一模一样。试图从文字中品味些什么，却连品味的过程也充满了慌张，仿佛最美的总是在下一刻。
怀怀念一些人，一些场景，每一个生动的微笑都那么让人欣慰。忘掉了曾经逃避过的一切，时间早已褪去了疤痕，只留下些许淡淡的印记。
我就这样，永远活在过去与将来，没有现在。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>回家不为过年</title>
      <link>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2007/%E5%9B%9E%E5%AE%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2007 20:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dilaomma.github.io/posts/sina/2007/%E5%9B%9E%E5%AE%B6/</guid>
      <description>六点半下火车，外面雾蒙蒙的，原来是下过雨。匆匆赶上506，没有座位。车像老鼠一样在没有人的街道上蹿来蹿去，站牌就是蛋糕，红灯就是猫。 下车往回走，看到小区外面树的绿色，终于觉得这是一个熟悉的地方。吸着潮湿的空气，感觉和去年十一（呃，大概是前年……）去Lone那儿时非常像。这和昨天火车经过黄土高原时的感觉反差太大，仿佛时间在作什么怪。
火车停在商丘时，看到了与去年大概相同的一幕，绝望的人们拼死往进挤，但似乎再也进不去一个人。我拿出相机想抓几个镜头，在我准备再拍一个往车窗里塞人的场面时，几个民兵迅速拥到我们的车窗外，他们没有说话，我已经知道错了……我收了相机五分钟后，竟然还有民兵不住地往我们这边看，真的有一点白色恐怖。旁边的人说，小心点，他们完全可以把你拖下去，让你直接消失。 说到车窗，呃，Verina同学去年就是从车窗跳进我坐的那节车的，这样的巧合，把我着实惊讶坏了……
放假十天，三天在车上。剩下的七天，白天见同学看亲戚，晚上和征服同学短信聊天。（注：我难道不睡觉么？）见到的人基本上都还是去年的样子，没见到的大概也是。寒暄中即有温暖也有隔阂，刚见面感觉很温暖，家长里短，三五句后发现没什么话说了，隔阂。大家都长大了，各有心事吧。 给老妈买了个微波炉，结果她不高兴，说我又乱花钱，叫我好好攒钱买房子娶媳妇。呃，娶媳妇……这大概是我最终要让二老失望的地方。想想有一天我带一个回民姑娘到家，他们乐呵呵地问你家是什么门宦，我就着实想笑。他们的期待和我的期待远隔十万八千里，我都没有信心认真考虑。 侄子上一年级了，正是活泼淘气的时候，他在院子里抽陀螺的动作让我自惭形秽，我即使是7岁的时候也似乎没那么欢快过。 带了相机回去，拍了很多。有和同学的合影，有母亲做礼拜的背影，有侄女的时而调皮时而文静，有远处的炊烟和田野里整齐的粪堆。可是……可是……我把卡给丢了！卡像往常一样塞在相机里，相机装在牛仔的兜里，记得在火车上有两次相机从兜里掉出来，可是卡掉在哪里了呢？找不到…… 对不起摆了半天POSE的高同学和方同学，有些照片在家里的机子上还有存留，但是高同学、方同学以及那天一起腐败的七八个同学的照片就都找不回来，我还让大家把邮箱短信给我呢…… 对不起大虾，那天要给她发我和侄女的合照，结果传了一半我说要下线，就取消掉了。SD卡事件成了此次回家最不愉快的事……
今天就已经上班了，似乎也没什么节后综合症，邮件还是一堆一堆的，琐事一样接着一样，等到下一次松口气，也就要五一了，如果进展顺利的话（不顺利五一天天加班……）。</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
