<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>打工人 on 多写了三五行</title>
    <link>https://boiledbulb.github.io/tags/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA/</link>
    <description>Recent content in 打工人 on 多写了三五行</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>半坡马</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2014 00:59:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://boiledbulb.github.io/tags/%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Your Song</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2014/yoursong/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2014 00:59:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2014/yoursong/</guid>
      <description>Your Song是Elton John的一首歌，我起先听的是钢琴演奏版，就是这张专辑里的第二首。
那时候刚工作一年，结束了第一个项目被临时调到另一个项目帮忙，终于可以写一点代码而不是整天改改修修，心里还挺开心的。
我坐在一进门左拐的一个过道上第一个位置，戏称准前台。人来人往不免觉得打搅，所以在认真干活的时候经常插着耳塞，听的基本上是大学时期听的音乐。为什么要说是大学时期，因为那时候还没有发现特别喜欢的风格，也就没有就某一种风格持续挖掘， 和大学时候是一样的。不过半年以后就开始对歌特着迷从此一发不可收拾。
印象最深刻的就是吃完午饭以后会喝个茶上上网，看着旁边同事仰在椅子上睡午觉。前前厂有个内部论坛，我时常会到音乐版块上看看，偶尔跟人讨论一下枪花什么的，诶，谁没有个#呵呵#的历史。
瞎折腾差不多就要开始干活了，耳塞伺候。（其实干活的时候听音乐不太好，我后来也不听了，因为旁边的人找你要先喊你一声，再大喊你一声，够得到你就接着戳一把肯定管用，够不到还要发个消息或者打个电话才可以，不太好。）边听边敲，嘴里大概也念叨着点什么。这种自言自语的习惯挺不好的，无奈即使现在也还有，一旦进入状态，我都不知道我在说些什么。不过多年来，一个良好的状态被打断是几乎天天发生的，比如被一个邮件，一个电话，或者被戳一下。
那时候的组里有五六个人，是我待过最闷的一个组，组长特别内向我都不好意思问他问题。还有一个体形比较胖的同事不太爱干净，给我留下了非常难忘的回忆。以及一个姓卜的同事，但他的卜发bo音，和哪吒有所不同。其实我最想说的是那时候的QA里有一个成都妹子我挺喜欢的贺贺。
在前前厂和在前厂有一点不一样，就是大家喜欢邮件群p以及转发各种好玩的邮件。转发的内容五花八门总之都能让你笑，最好玩的邮件往往比较长，因为下面全是转发记录，往下拉一拉你会觉得这封邮件已经把沪上所有的公司遍历了。群p就是邮件群聊热闹非凡，但是我为什么要提群p呢，主要是因为有一次大家说音乐，我就把这首钢琴版的Your Song发了过去，“我有一首特别好听的歌给大家分享一下”之类的，诶，谁没有个#呵呵#的历史。
这个项目帮了两个月忙就滚去另一个项目了，那是一个特别年轻活泼的组诶还是以后再说吧。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>同事</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2012/%E5%90%8C%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2012 22:19:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2012/%E5%90%8C%E4%BA%8B/</guid>
      <description>由于历史原因，08年开始，公司在浦东和浦西各有一个办公室。刚开始两边人数相当，后来浦西渐渐有人搬过来，我也是08年4月搬到浦东的。过来后就比较少有机会再过去，偶尔开会去一下，看到老面孔，就感觉特别亲切。
这个星期，浦西所有的人都搬过来了，天天能看到老面孔。有的特别熟悉一起做过项目，有的是当年一起进公司海玩过好几个月，有的过去吃饭经常看到但是从来没有说过话或者打过招呼。
没有铁打的营盘，只有流水的兵。7年多了，新人来旧人走怎么数得过来。有时候好几年没见就以为已经不在公司了，可是哪天说不定就又碰到了，啊原来还在。（比如玻璃门 门里的那位我很对不起的同事）。当然有的在路上碰到了聊了半天才知道，是在园区的另外一家公司了。
不管是啥样的群体，靠谱的人似乎都只有不多的一些。所以有靠谱的人走了就会叹气，有靠谱的人来了就有期待。不靠谱的就不说了。但是有少数傻逼的话，心里必然是祈祷不要再看到的。于是就有了最不能接受的事情，傻逼走了，过了不久又回来了，想不碰到都没有办法！</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>玻璃门 门</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2012/%E7%8E%BB%E7%92%83%E9%97%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 17:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2012/%E7%8E%BB%E7%92%83%E9%97%A8/</guid>
      <description>故事发生在我刚上上班不久。
8月份，室外38度，虽然室内挺凉快，但是浑身都很燥热，所以脚很臭。
脚臭通常不是什么问题，如果穿的不是凉鞋的话。但是不穿凉鞋会更热进而会更臭所以其实我是穿了凉鞋的。
下午三点左右的时候，我觉得实在不行了，真替周围的同事们捏把汗。于是我决定去洗脚。
但是这是公司，没有洗澡间或者洗脚盆什么的方便洗脚的东西，只有厕所或者茶水间的水池。
请不要问我为什么选择了茶水间，因为我也不记得了，这真的很神奇，每次一想到就有些许自杀的冲动，“什么，你在茶水间洗脚，那是洗茶杯的地方啊！你真脏！”“这个……不太合适吧，村哥！”。
总之我是进去了，在洗之前我想，为了不让臭味扩散出去，应当把门关上，于是我把那扇玻璃门给关上并扣上了。
（此处省略无数字……）
就在我欲罢不能欲言又止欲擒故纵的时候……哗哗哗！！！玻璃门碎了！！！
我吓坏了！
但是明显，还有一个人受惊程度比我大几百倍，此刻他站在门前抚着额头！！！
至今还是觉得很对不起这位同事。</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>五季心语</title>
      <link>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2011/%E4%BA%94%E5%AD%A3%E5%BF%83%E8%AF%AD/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2011 11:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boiledbulb.github.io/posts/douban/2011/%E4%BA%94%E5%AD%A3%E5%BF%83%E8%AF%AD/</guid>
      <description>五季心语是东方路上的一家馆子，在我们还有午餐卡用的时候，这个馆子我们平均两周会去一次。忘了是从哪位同事开始，离职饭安排在这个馆子吃，以后就每隔那么几个月都会去海吃一次。
前不久，餐卡取消，五季心语由于性价比原因，就不再具有午餐潜质了。好玩儿的是，同事们还是热衷于在这儿请离职饭，有个那么三两次这个馆子就有那么一点儿御用离职餐厅的味道了。我想着是不是跟他们送个锦旗呢，哈哈。
在这家公司六年多了，迎来一批又一批，送走一拨又一拨，没有营盘，只有兵。老人们越来越少了，我还待在这儿给人一种被豢养的感觉，真怪。
今儿又有一位同事要走，五季心语，吃起来</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
